docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,calcLemma,upos,xpos,ner,clID
sl-67,0,1,Zemeljski,,zemeljski,Agpmsny,ADJ,O,
sl-67,0,2,plin,,plin,Ncmsn,NOUN,O,
sl-67,0,3,:,,:,Z,PUNCT,O,
sl-67,0,4,Boj,,boj,Ncmsn,NOUN,O,
sl-67,0,5,med,,med,Si,ADP,O,
sl-67,0,6,ZDA,ZDA,ZDA,Npfpi,PROPN,B-LOC,GPE-USA
sl-67,0,7,in,,in,Cc,CCONJ,O,
sl-67,0,8,Rusijo,Rusija,Rusija,Npfsi,PROPN,B-LOC,GPE-Russia
sl-67,0,9,za,,za,Sa,ADP,O,
sl-67,0,10,evropski,Evropa,evropski,Agpmsay,ADJ,B-LOC,LOC-Europe
sl-67,0,11,trg,,trg,Ncmsan,NOUN,O,
sl-67,1,1,Rusija,Rusija,Rusija,Npfsn,PROPN,B-LOC,GPE-Russia
sl-67,1,2,svoj,,svoj,Px-msa,DET,O,
sl-67,1,3,plin,,plin,Ncmsan,NOUN,O,
sl-67,1,4,že,,že,Q,PART,O,
sl-67,1,5,dobavlja,,dobavljati,Vmpr3s,VERB,O,
sl-67,1,6,neposredno,,neposredno,Rgp,ADV,O,
sl-67,1,7,v,,v,Sa,ADP,O,
sl-67,1,8,Nemčijo,Nemčija,Nemčija,Npfsa,PROPN,B-LOC,GPE-Germany
sl-67,1,9,po,,po,Sl,ADP,O,
sl-67,1,10,plinovodu,,plinovod,Ncmsl,NOUN,O,
sl-67,1,11,Severni,Severni,severen,Agpmsny,ADJ,B-PRO,PRO-Nord-Stream-1
sl-67,1,12,tok,tok,tok,Ncmsn,NOUN,I-PRO,PRO-Nord-Stream-1
sl-67,1,13,1,1,1,Mdc,NUM,I-PRO,PRO-Nord-Stream-1
sl-67,1,14,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,1,15,do,,do,Sg,ADP,O,
sl-67,1,16,konca,,konec,Ncmsg,NOUN,O,
sl-67,1,17,2020,,2020,Mdc,NUM,O,
sl-67,1,18,pa,,pa,Cc,CCONJ,O,
sl-67,1,19,naj,,naj,Q,PART,O,
sl-67,1,20,bi,,biti,Va-c,AUX,O,
sl-67,1,21,bila,,biti,Va-p-sf,AUX,O,
sl-67,1,22,zaključena,,zaključen,Appfsn,ADJ,O,
sl-67,1,23,gradnja,,gradnja,Ncfsn,NOUN,O,
sl-67,1,24,druge,,drug,Mlpfsg,ADJ,O,
sl-67,1,25,cevi,,cev,Ncfsg,NOUN,O,
sl-67,1,26,tega,,ta,Pd-msg,DET,O,
sl-67,1,27,plinovoda,,plinovod,Ncmsg,NOUN,O,
sl-67,1,28,Severni,,severen,Agpmsny,ADJ,O,
sl-67,1,29,tok,,tok,Ncmsn,NOUN,O,
sl-67,1,30,2.,,2.,Mdo,NUM,O,
sl-67,2,1,Rusi,Rusi,Rus,Npmpn,PROPN,B-PER,GPE-Russia
sl-67,2,2,gradijo,,graditi,Vmpr3p,VERB,O,
sl-67,2,3,plinovode,,plinovod,Ncmpa,NOUN,O,
sl-67,2,4,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,2,5,po,,po,Sl,ADP,O,
sl-67,2,6,katerih,,kateri,Pq-fpl,DET,O,
sl-67,2,7,bodo,,biti,Va-f3p-n,AUX,O,
sl-67,2,8,lahko,,lahko,Rgp,ADV,O,
sl-67,2,9,mimo,,mimo,Sg,ADP,O,
sl-67,2,10,Ukrajine,Ukrajina,Ukrajina,Npfsg,PROPN,B-LOC,GPE-Ukraine
sl-67,2,11,dobavljali,,dobavljati,Vmpp-pm,VERB,O,
sl-67,2,12,plin,,plin,Ncmsan,NOUN,O,
sl-67,2,13,v,,v,Sl,ADP,O,
sl-67,2,14,EU,EU,EU,Npfsl,PROPN,B-ORG,ORG-European-Union
sl-67,2,15,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,2,16,Američani,Američani,Američan,Npmpn,PROPN,B-PER,GPE-USA
sl-67,2,17,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,2,18,ki,,ki,Cs,SCONJ,O,
sl-67,2,19,želijo,,želeti,Vmpr3p,VERB,O,
sl-67,2,20,pridobiti,,pridobiti,Vmen,VERB,O,
sl-67,2,21,čim,,čim,Rgp,ADV,O,
sl-67,2,22,več,,več,Rgc,DET,O,
sl-67,2,23,evropskega,,evropski,Agpmsg,ADJ,O,
sl-67,2,24,trga,,trg,Ncmsg,NOUN,O,
sl-67,2,25,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,2,26,jih,,on,Pp3mpa--y,PRON,O,
sl-67,2,27,skušajo,,skušati,Vmpr3p,VERB,O,
sl-67,2,28,izriniti,,izriniti,Vmen,VERB,O,
sl-67,2,29,s,,z,Si,ADP,O,
sl-67,2,30,sankcijami,,sankcija,Ncfpi,NOUN,O,
sl-67,2,31,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-67,3,1,Oskrba,,oskrba,Ncfsn,NOUN,O,
sl-67,3,2,EU,EU,EU,Npfsg,PROPN,B-ORG,ORG-European-Union
sl-67,3,3,z,,z,Si,ADP,O,
sl-67,3,4,zemeljskim,,zemeljski,Agpmsi,ADJ,O,
sl-67,3,5,plinom,,plin,Ncmsi,NOUN,O,
sl-67,3,6,ni,,biti,Va-r3s-y,AUX,O,
sl-67,3,7,le,,le,Q,PART,O,
sl-67,3,8,gospodarsko,,gospodarski,Agpnsn,ADJ,O,
sl-67,3,9,vprašanje,,vprašanje,Ncnsn,NOUN,O,
sl-67,3,10,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,3,11,ampak,,ampak,Cc,CCONJ,O,
sl-67,3,12,tudi,,tudi,Q,PART,O,
sl-67,3,13,politično,,političen,Agpnsn,ADJ,O,
sl-67,3,14,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-67,4,1,Za,,za,Sa,ADP,O,
sl-67,4,2,prodajo,,prodaja,Ncfsa,NOUN,O,
sl-67,4,3,plina,,plin,Ncmsg,NOUN,O,
sl-67,4,4,v,,v,Sl,ADP,O,
sl-67,4,5,EU,EU,EU,Npfsl,PROPN,B-ORG,ORG-European-Union
sl-67,4,6,se,,se,Px------y,PRON,O,
sl-67,4,7,v,,v,Sl,ADP,O,
sl-67,4,8,zadnjih,,zadnji,Agpnpl,ADJ,O,
sl-67,4,9,letih,,leto,Ncnpl,NOUN,O,
sl-67,4,10,vse,,vse,Rgp,ADV,O,
sl-67,4,11,ostreje,,ostro,Rgc,ADV,O,
sl-67,4,12,borijo,,boriti,Vmpr3p,VERB,O,
sl-67,4,13,ZDA,ZDA,ZDA,Npfpn,PROPN,B-LOC,GPE-USA
sl-67,4,14,in,,in,Cc,CCONJ,O,
sl-67,4,15,Rusija,Rusija,Rusija,Npfsn,PROPN,B-LOC,GPE-Russia
sl-67,4,16,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-67,6,1,Izogniti,,izogniti,Vmen,VERB,O,
sl-67,6,2,se,,se,Px------y,PRON,O,
sl-67,6,3,hoče,,hoteti,Vmpr3s-n,VERB,O,
sl-67,6,4,predvsem,,predvsem,Q,PART,O,
sl-67,6,5,tranzitu,,tranzit,Ncmsd,NOUN,O,
sl-67,6,6,prek,,prek,Sg,ADP,O,
sl-67,6,7,Ukrajine,Ukrajina,Ukrajina,Npfsg,PROPN,B-LOC,GPE-Ukraine
sl-67,6,8,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-67,7,1,Zaradi,,zaradi,Sg,ADP,O,
sl-67,7,2,sporov,,spor,Ncmpg,NOUN,O,
sl-67,7,3,s,,z,Si,ADP,O,
sl-67,7,4,to,,ta,Pd-fsi,DET,O,
sl-67,7,5,državo,,država,Ncfsi,NOUN,O,
sl-67,7,6,so,,biti,Va-r3p-n,AUX,O,
sl-67,7,7,porabniki,,porabnik,Ncmpn,NOUN,O,
sl-67,7,8,v,,v,Sl,ADP,O,
sl-67,7,9,EU,EU,EU,Npfsl,PROPN,B-ORG,ORG-European-Union
sl-67,7,10,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,7,11,tudi,,tudi,Q,PART,O,
sl-67,7,12,v,,v,Sl,ADP,O,
sl-67,7,13,Sloveniji,Slovenija,Slovenija,Npfsl,PROPN,B-LOC,GPE-Slovenia
sl-67,7,14,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,7,15,pred,,pred,Si,ADP,O,
sl-67,7,16,leti,,leto,Ncnpi,NOUN,O,
sl-67,7,17,sredi,,sredi,Sg,ADP,O,
sl-67,7,18,zime,,zima,Ncfsg,NOUN,O,
sl-67,7,19,dvakrat,,dvakrat,Rgp,ADV,O,
sl-67,7,20,že,,že,Q,PART,O,
sl-67,7,21,ostali,,ostati,Vmep-pm,VERB,O,
sl-67,7,22,na,,na,Sl,ADP,O,
sl-67,7,23,hladnem,,hladen,Agpnsl,ADJ,O,
sl-67,7,24,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-67,8,1,Od,,od,Sg,ADP,O,
sl-67,8,2,novembra,,november,Ncmsg,NOUN,O,
sl-67,8,3,2011,,2011,Mdc,NUM,O,
sl-67,8,4,Rusija,Rusija,Rusija,Npfsn,PROPN,B-LOC,GPE-Russia
sl-67,8,5,svoj,,svoj,Px-msa,DET,O,
sl-67,8,6,plin,,plin,Ncmsan,NOUN,O,
sl-67,8,7,že,,že,Q,PART,O,
sl-67,8,8,dobavlja,,dobavljati,Vmpr3s,VERB,O,
sl-67,8,9,neposredno,,neposredno,Rgp,ADV,O,
sl-67,8,10,v,,v,Sa,ADP,O,
sl-67,8,11,Nemčijo,Nemčija,Nemčija,Npfsa,PROPN,B-LOC,GPE-Germany
sl-67,8,12,po,,po,Sl,ADP,O,
sl-67,8,13,plinovodu,,plinovod,Ncmsl,NOUN,O,
sl-67,8,14,Severni,,severen,Agpmsny,ADJ,O,
sl-67,8,15,tok,,tok,Ncmsn,NOUN,O,
sl-67,8,16,1.,,1.,Mdo,NUM,O,
sl-67,8,17,V,,v,Sl,ADP,O,
sl-67,8,18,zaključku,,zaključek,Ncmsl,NOUN,O,
sl-67,8,19,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-67,8,20,gradnja,,gradnja,Ncfsn,NOUN,O,
sl-67,8,21,druge,,drug,Mlpfsg,ADJ,O,
sl-67,8,22,cevi,,cev,Ncfsg,NOUN,O,
sl-67,8,23,tega,,ta,Pd-msg,DET,O,
sl-67,8,24,plinovoda,,plinovod,Ncmsg,NOUN,O,
sl-67,8,25,Severni,Severni,severen,Agpmsny,ADJ,B-PRO,PRO-Nord-Stream-2
sl-67,8,26,tok,tok,tok,Ncmsn,NOUN,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
sl-67,8,27,2,2,2,Mdc,NUM,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
sl-67,8,28,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,8,29,ki,,ki,Cs,SCONJ,O,
sl-67,8,30,bo,,biti,Va-f3s-n,AUX,O,
sl-67,8,31,njegovo,,njegov,Ps3fsasm,DET,O,
sl-67,8,32,zmogljivost,,zmogljivost,Ncfsa,NOUN,O,
sl-67,8,33,podvojila,,podvojiti,Vmep-sf,VERB,O,
sl-67,8,34,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-67,9,1,Odprtje,,odprtje,Ncnsn,NOUN,O,
sl-67,9,2,te,,ta,Pd-fsg,DET,O,
sl-67,9,3,cevi,,cev,Ncfsg,NOUN,O,
sl-67,9,4,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-67,9,5,predvideno,,predviden,Appnsn,ADJ,O,
sl-67,9,6,do,,do,Sg,ADP,O,
sl-67,9,7,konca,,konec,Ncmsg,NOUN,O,
sl-67,9,8,leta,,leto,Ncnsg,NOUN,O,
sl-67,9,9,2020.,,2020.,Mdo,NUM,O,
sl-67,10,1,Turčija,Turčija,Turčija,Npfsn,PROPN,B-LOC,GPE-Turkey
sl-67,10,2,pa,,pa,Cc,CCONJ,O,
sl-67,10,3,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-67,10,4,pred,,pred,Si,ADP,O,
sl-67,10,5,dvema,,dva,Mlcndi,NUM,O,
sl-67,10,6,letoma,,leto,Ncndi,NOUN,O,
sl-67,10,7,začela,,začeti,Vmep-sf,VERB,O,
sl-67,10,8,graditi,,graditi,Vmpn,VERB,O,
sl-67,10,9,plinovod,,plinovod,Ncmsan,NOUN,O,
sl-67,10,10,Turški,Turški,turški,Agpmsay,ADJ,B-PRO,PRO-TurkStream
sl-67,10,11,tok,tok,tok,Ncmsan,NOUN,I-PRO,PRO-TurkStream
sl-67,10,12,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,10,13,ki,,ki,Cs,SCONJ,O,
sl-67,10,14,bo,,biti,Va-f3s-n,AUX,O,
sl-67,10,15,prav,,prav,Q,PART,O,
sl-67,10,16,tako,,tako,Rgp,ADV,O,
sl-67,10,17,mimo,,mimo,Sg,ADP,O,
sl-67,10,18,Ukrajine,Ukrajina,Ukrajina,Npfsg,PROPN,B-LOC,GPE-Ukraine
sl-67,10,19,omogočal,,omogočati,Vmpp-sm,VERB,O,
sl-67,10,20,dobavo,,dobava,Ncfsa,NOUN,O,
sl-67,10,21,ruskega,,ruski,Agpmsg,ADJ,O,
sl-67,10,22,plina,,plin,Ncmsg,NOUN,O,
sl-67,10,23,v,,v,Sa,ADP,O,
sl-67,10,24,Evropo,Evropa,Evropa,Npfsa,PROPN,B-LOC,LOC-Europe
sl-67,10,25,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-67,11,1,Po,,po,Sl,ADP,O,
sl-67,11,2,prvi,,prvi,Mlofsl,ADJ,O,
sl-67,11,3,cevi,,cev,Ncfsl,NOUN,O,
sl-67,11,4,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,11,5,ki,,ki,Cs,SCONJ,O,
sl-67,11,6,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-67,11,7,že,,že,Q,PART,O,
sl-67,11,8,dokončana,,dokončan,Appfsn,ADJ,O,
sl-67,11,9,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,11,10,bodo,,biti,Va-f3p-n,AUX,O,
sl-67,11,11,z,,z,Si,ADP,O,
sl-67,11,12,letom,,leto,Ncnsi,NOUN,O,
sl-67,11,13,2020,,2020,Mdc,NUM,O,
sl-67,11,14,Rusi,Rusi,Rus,Npmpn,PROPN,B-PER,GPE-Russia
sl-67,11,15,začeli,,začeti,Vmep-pm,VERB,O,
sl-67,11,16,dobavljati,,dobavljati,Vmpn,VERB,O,
sl-67,11,17,plin,,plin,Ncmsan,NOUN,O,
sl-67,11,18,kupcem,,kupec,Ncmpd,NOUN,O,
sl-67,11,19,v,,v,Sl,ADP,O,
sl-67,11,20,Turčiji,Turčija,Turčija,Npfsl,PROPN,B-LOC,GPE-Turkey
sl-67,11,21,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-67,12,1,Po,,po,Sl,ADP,O,
sl-67,12,2,drugi,,drug,Mlpfsl,ADJ,O,
sl-67,12,3,cevi,,cev,Ncfsl,NOUN,O,
sl-67,12,4,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,12,5,ki,,ki,Cs,SCONJ,O,
sl-67,12,6,bo,,biti,Va-f3s-n,AUX,O,
sl-67,12,7,potekala,,potekati,Vmpp-sf,VERB,O,
sl-67,12,8,prek,,prek,Sg,ADP,O,
sl-67,12,9,Bolgarije,Bolgarija,Bolgarija,Npfsg,PROPN,B-LOC,GPE-Bulgaria
sl-67,12,10,in,,in,Cc,CCONJ,O,
sl-67,12,11,Srbije,Srbija,Srbija,Npfsg,PROPN,B-LOC,GPE-Serbia
sl-67,12,12,do,,do,Sg,ADP,O,
sl-67,12,13,Madžarske,Madžarska,Madžarska,Npfsg,PROPN,B-LOC,GPE-Hungary
sl-67,12,14,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,12,15,bodo,,biti,Va-f3p-n,AUX,O,
sl-67,12,16,ruski,Rusi,ruski,Agpmsay,ADJ,B-PER,GPE-Russia
sl-67,12,17,plin,,plin,Ncmsan,NOUN,O,
sl-67,12,18,dobivali,,dobivati,Vmpp-pm,VERB,O,
sl-67,12,19,kupci,,kupec,Ncmpn,NOUN,O,
sl-67,12,20,v,,v,Sl,ADP,O,
sl-67,12,21,EU,EU,EU,Npfsl,PROPN,B-ORG,ORG-European-Union
sl-67,12,22,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-67,13,1,Rusija,Rusija,Rusija,Npfsn,PROPN,B-LOC,GPE-Russia
sl-67,13,2,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-67,13,3,za,,za,Sa,ADP,O,
sl-67,13,4,oskrbo,,oskrba,Ncfsa,NOUN,O,
sl-67,13,5,držav,,država,Ncfpg,NOUN,O,
sl-67,13,6,na,,na,Sl,ADP,O,
sl-67,13,7,Balkanu,Balkan,Balkan,Npmsl,PROPN,B-LOC,LOC-Balkans
sl-67,13,8,mimo,,mimo,Sg,ADP,O,
sl-67,13,9,Ukrajine,Ukrajina,Ukrajina,Npfsg,PROPN,B-LOC,GPE-Ukraine
sl-67,13,10,najprej,,najprej,Rgs,ADV,O,
sl-67,13,11,načrtovala,,načrtovati,Vmpp-sf,VERB,O,
sl-67,13,12,plinovod,,plinovod,Ncmsan,NOUN,O,
sl-67,13,13,Južni,Južni,južen,Agpmsay,ADJ,B-PRO,PRO-South-Stream
sl-67,13,14,tok,tok,tok,Ncmsan,NOUN,I-PRO,PRO-South-Stream
sl-67,13,15,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,13,16,katerega,,kateri,Pq-msa,DET,O,
sl-67,13,17,krak,,krak,Ncmsn,NOUN,O,
sl-67,13,18,naj,,naj,Q,PART,O,
sl-67,13,19,bi,,biti,Va-c,AUX,O,
sl-67,13,20,šel,,iti,Vmbp-sm,VERB,O,
sl-67,13,21,tudi,,tudi,Q,PART,O,
sl-67,13,22,prek,,prek,Sg,ADP,O,
sl-67,13,23,Slovenije,Slovenija,Slovenija,Npfsg,PROPN,B-LOC,GPE-Slovenia
sl-67,13,24,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-67,14,1,Temu,,ta,Pd-msd,DET,O,
sl-67,14,2,projektu,,projekt,Ncmsd,NOUN,O,
sl-67,14,3,se,,se,Px------y,PRON,O,
sl-67,14,4,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-67,14,5,leta,,leto,Ncnsg,NOUN,O,
sl-67,14,6,2014,,2014,Mdc,NUM,O,
sl-67,14,7,odpovedala,,odpovedati,Vmep-sf,VERB,O,
sl-67,14,8,zaradi,,zaradi,Sg,ADP,O,
sl-67,14,9,nasprotovanja,,nasprotovanje,Ncnsg,NOUN,O,
sl-67,14,10,EU,EU,EU,Npfsg,PROPN,B-ORG,ORG-European-Union
sl-67,14,11,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-67,15,1,ZDA,ZDA,ZDA,Npfpn,PROPN,B-LOC,GPE-USA
sl-67,15,2,so,,biti,Va-r3p-n,AUX,O,
sl-67,15,3,najprej,,najprej,Rgs,ADV,O,
sl-67,15,4,skušale,,skušati,Vmpp-pf,VERB,O,
sl-67,15,5,zmanjšanje,,zmanjšanje,Ncnsa,NOUN,O,
sl-67,15,6,odvisnosti,,odvisnost,Ncfsg,NOUN,O,
sl-67,15,7,EU,EU,EU,Npfsg,PROPN,B-ORG,ORG-European-Union
sl-67,15,8,od,,od,Sg,ADP,O,
sl-67,15,9,ruskega,,ruski,Agpmsg,ADJ,O,
sl-67,15,10,plina,,plin,Ncmsg,NOUN,O,
sl-67,15,11,doseči,,doseči,Vmen,VERB,O,
sl-67,15,12,s,,z,Si,ADP,O,
sl-67,15,13,plinovodom,,plinovod,Ncmsi,NOUN,O,
sl-67,15,14,Nabucco,Nabucco,Nabucco,Npmsn,PROPN,B-PRO,PRO-Nabucco
sl-67,15,15,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,15,16,ki,,ki,Cs,SCONJ,O,
sl-67,15,17,bi,,biti,Va-c,AUX,O,
sl-67,15,18,EU,EU,EU,Npfsa,PROPN,B-ORG,ORG-European-Union
sl-67,15,19,povezal,,povezati,Vmep-sm,VERB,O,
sl-67,15,20,z,,z,Si,ADP,O,
sl-67,15,21,nahajališči,,nahajališče,Ncnpi,NOUN,O,
sl-67,15,22,plina,,plin,Ncmsg,NOUN,O,
sl-67,15,23,v,,v,Sl,ADP,O,
sl-67,15,24,državah,,država,Ncfpl,NOUN,O,
sl-67,15,25,ob,,ob,Sl,ADP,O,
sl-67,15,26,Kaspijskem,Kaspijsko,kaspijski,Agpnsl,ADJ,B-LOC,LOC-Caspian-Sea
sl-67,15,27,morju,morje,morje,Ncnsl,NOUN,I-LOC,LOC-Caspian-Sea
sl-67,15,28,in,,in,Cc,CCONJ,O,
sl-67,15,29,na,,na,Sl,ADP,O,
sl-67,15,30,Bližnjem,Bližnji,bližnji,Agpmsl,ADJ,B-LOC,LOC-Middle-East
sl-67,15,31,vzhodu,vzhod,vzhod,Ncmsl,NOUN,I-LOC,LOC-Middle-East
sl-67,15,32,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-67,16,1,Ta,,ta,Pd-msn,DET,O,
sl-67,16,2,projekt,,projekt,Ncmsn,NOUN,O,
sl-67,16,3,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-67,16,4,leta,,leto,Ncnsg,NOUN,O,
sl-67,16,5,2013,,2013,Mdc,NUM,O,
sl-67,16,6,neslavno,,neslavno,Rgp,ADV,O,
sl-67,16,7,propadel,,propasti,Vmep-sm,VERB,O,
sl-67,16,8,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-67,17,1,Takrat,,takrat,Rgp,ADV,O,
sl-67,17,2,ZDA,ZDA,ZDA,Npfpn,PROPN,B-LOC,GPE-USA
sl-67,17,3,še,,še,Q,PART,O,
sl-67,17,4,niso,,biti,Va-r3p-y,AUX,O,
sl-67,17,5,imele,,imeti,Vmpp-pf,VERB,O,
sl-67,17,6,lastnega,,lasten,Agpmsg,ADJ,O,
sl-67,17,7,plina,,plin,Ncmsg,NOUN,O,
sl-67,17,8,za,,za,Sa,ADP,O,
sl-67,17,9,izvoz,,izvoz,Ncmsan,NOUN,O,
sl-67,17,10,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-67,18,1,Ko,,ko,Cs,SCONJ,O,
sl-67,18,2,so,,biti,Va-r3p-n,AUX,O,
sl-67,18,3,v,,v,Sl,ADP,O,
sl-67,18,4,Bruslju,Bruselj,Bruselj,Npmsl,PROPN,B-LOC,GPE-Brussles
sl-67,18,5,na,,na,Sl,ADP,O,
sl-67,18,6,vrhuncu,,vrhunec,Ncmsl,NOUN,O,
sl-67,18,7,druge,,drug,Mlpfsg,ADJ,O,
sl-67,18,8,plinske,,plinski,Agpfsg,ADJ,O,
sl-67,18,9,krize,,kriza,Ncfsg,NOUN,O,
sl-67,18,10,zaradi,,zaradi,Sg,ADP,O,
sl-67,18,11,spora,,spor,Ncmsg,NOUN,O,
sl-67,18,12,med,,med,Si,ADP,O,
sl-67,18,13,Rusijo,Rusija,Rusija,Npfsi,PROPN,B-LOC,GPE-Russia
sl-67,18,14,in,,in,Cc,CCONJ,O,
sl-67,18,15,Ukrajino,Ukrajina,Ukrajina,Npfsi,PROPN,B-LOC,GPE-Ukraine
sl-67,18,16,leta,,leto,Ncnsg,NOUN,O,
sl-67,18,17,2014,,2014,Mdc,NUM,O,
sl-67,18,18,predsednika,,predsednik,Ncmsay,NOUN,O,
sl-67,18,19,ZDA,ZDA,ZDA,Npfpg,PROPN,B-LOC,GPE-USA
sl-67,18,20,Baracka,Barack,Baracko,Npmsay,PROPN,B-PER,PER-Barack-Obama
sl-67,18,21,Obamo,Obama,Obama,Npmsay,PROPN,I-PER,PER-Barack-Obama
sl-67,18,22,prosili,,prositi,Vmpp-pm,VERB,O,
sl-67,18,23,za,,za,Sa,ADP,O,
sl-67,18,24,pomoč,,pomoč,Ncfsa,NOUN,O,
sl-67,18,25,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,18,26,jim,,on,Pp3mpd--y,PRON,O,
sl-67,18,27,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-67,18,28,ta,,ta,Pd-msn,DET,O,
sl-67,18,29,hladno,,hladno,Rgp,ADV,O,
sl-67,18,30,odgovoril,,odgovoriti,Vmep-sm,VERB,O,
sl-67,18,31,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,18,32,da,,da,Cs,SCONJ,O,
sl-67,18,33,jim,,on,Pp3mpd--y,PRON,O,
sl-67,18,34,ne,,ne,Q,PART,O,
sl-67,18,35,more,,moči,Vmpr3s,VERB,O,
sl-67,18,36,pomagati,,pomagati,Vmbn,VERB,O,
sl-67,18,37,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,18,38,saj,,saj,Cc,CCONJ,O,
sl-67,18,39,plin,,plin,Ncmsan,NOUN,O,
sl-67,18,40,prodajajo,,prodajati,Vmpr3p,VERB,O,
sl-67,18,41,zasebna,,zaseben,Agpnpa,ADJ,O,
sl-67,18,42,podjetja,,podjetje,Ncnpn,NOUN,O,
sl-67,18,43,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-67,19,1,Mednarodna,Mednarodna,mednaroden,Agpfsn,ADJ,B-ORG,ORG-International-Energy-Agency
sl-67,19,2,agencija,agencija,agencija,Ncfsn,NOUN,I-ORG,ORG-International-Energy-Agency
sl-67,19,3,za,za,za,Sa,ADP,I-ORG,ORG-International-Energy-Agency
sl-67,19,4,energijo,energijo,energija,Ncfsa,NOUN,I-ORG,ORG-International-Energy-Agency
sl-67,19,5,(,,(,Z,PUNCT,O,
sl-67,19,6,IEA,IEA,IEA,Npfsn,PROPN,B-ORG,ORG-International-Energy-Agency
sl-67,19,7,),,),Z,PUNCT,O,
sl-67,19,8,zdaj,ZDA,zdaj,Rgp,ADV,B-LOC,GPE-USA
sl-67,19,9,napoveduje,,napovedovati,Vmpr3s,VERB,O,
sl-67,19,10,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,19,11,da,,da,Cs,SCONJ,O,
sl-67,19,12,bodo,,biti,Va-f3p-n,AUX,O,
sl-67,19,13,ZDA,ZDA,ZDA,Npfpn,PROPN,B-LOC,GPE-USA
sl-67,19,14,v,,v,Sl,ADP,O,
sl-67,19,15,obdobju,,obdobje,Ncnsl,NOUN,O,
sl-67,19,16,od,,od,Sg,ADP,O,
sl-67,19,17,leta,,leto,Ncnsg,NOUN,O,
sl-67,19,18,2011,,2011,Mdc,NUM,O,
sl-67,19,19,do,,do,Sg,ADP,O,
sl-67,19,20,2040,,2040,Mdc,NUM,O,
sl-67,19,21,svojo,,svoj,Px-fsa,DET,O,
sl-67,19,22,proizvodnjo,,proizvodnja,Ncfsa,NOUN,O,
sl-67,19,23,zemeljskega,,zemeljski,Agpmsg,ADJ,O,
sl-67,19,24,plina,,plin,Ncmsg,NOUN,O,
sl-67,19,25,povečale,,povečati,Vmep-pf,VERB,O,
sl-67,19,26,za,,za,Sa,ADP,O,
sl-67,19,27,44,,44,Mdc,NUM,O,
sl-67,19,28,odstotkov,,odstotek,Ncmpg,NOUN,O,
sl-67,19,29,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-67,20,1,To,,ta,Pd-nsn,DET,O,
sl-67,20,2,jim,,on,Pp3mpd--y,PRON,O,
sl-67,20,3,omogoča,,omogočati,Vmpr3s,VERB,O,
sl-67,20,4,uporaba,,uporaba,Ncfsn,NOUN,O,
sl-67,20,5,tehnologije,,tehnologija,Ncfsg,NOUN,O,
sl-67,20,6,hidravličnega,,hidravličen,Agpnsg,ADJ,O,
sl-67,20,7,lomljenja,,lomljenje,Ncnsg,NOUN,O,
sl-67,20,8,(,,(,Z,PUNCT,O,
sl-67,20,9,fracking,,fracking,Ncmsn,NOUN,O,
sl-67,20,10,),,),Z,PUNCT,O,
sl-67,20,11,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-67,21,1,Zdaj,ZDA,zdaj,Rgp,ADV,B-LOC,GPE-USA
sl-67,21,2,politika,,politika,Ncfsn,NOUN,O,
sl-67,21,3,v,,v,Sl,ADP,O,
sl-67,21,4,Washingtonu,Washington,Washington,Npmsl,PROPN,B-LOC,GPE-WashingtonDC
sl-67,21,5,nima,,imeti,Vmpr3s-y,VERB,O,
sl-67,21,6,več,,več,Q,PART,O,
sl-67,21,7,zadržkov,,zadržek,Ncmpg,NOUN,O,
sl-67,21,8,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,21,9,da,,da,Cs,SCONJ,O,
sl-67,21,10,zasebnim,,zaseben,Agpnpd,ADJ,O,
sl-67,21,11,podjetjem,,podjetje,Ncnpd,NOUN,O,
sl-67,21,12,zagotovi,,zagotoviti,Vmer3s,VERB,O,
sl-67,21,13,čim,,čim,Rgp,ADV,O,
sl-67,21,14,večji,,velik,Agcmsay,ADJ,O,
sl-67,21,15,kolač,,kolač,Ncmsan,NOUN,O,
sl-67,21,16,na,,na,Sl,ADP,O,
sl-67,21,17,evropskem,,evropski,Agpmsl,ADJ,O,
sl-67,21,18,trgu,,trg,Ncmsl,NOUN,O,
sl-67,21,19,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-67,26,1,Medtem,,medtem,Rgp,ADV,O,
sl-67,26,2,ko,,ko,Cs,SCONJ,O,
sl-67,26,3,Nemci,Nemci,Nemec,Npmpn,PROPN,B-PER,GPE-Germany
sl-67,26,4,pravijo,,praviti,Vmbr3p,VERB,O,
sl-67,26,5,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,26,6,da,,da,Cs,SCONJ,O,
sl-67,26,7,bodo,,biti,Va-f3p-n,AUX,O,
sl-67,26,8,sankcije,,sankcija,Ncfpn,NOUN,O,
sl-67,26,9,ZDA,ZDA,ZDA,Npfpg,PROPN,B-LOC,GPE-USA
sl-67,26,10,upočasnile,,upočasniti,Vmep-pf,VERB,O,
sl-67,26,11,dokončanje,,dokončanje,Ncnsa,NOUN,O,
sl-67,26,12,plinovoda,,plinovod,Ncmsg,NOUN,O,
sl-67,26,13,Severni,Severni,severen,Agpmsny,ADJ,B-PRO,PRO-Nord-Stream-2
sl-67,26,14,tok,tok,tok,Ncmsn,NOUN,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
sl-67,26,15,2,2,2,Mdc,NUM,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
sl-67,26,16,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,26,17,Rusi,Rusi,Rus,Npmpn,PROPN,B-PER,GPE-Russia
sl-67,26,18,trdijo,,trditi,Vmpr3p,VERB,O,
sl-67,26,19,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,26,20,da,,da,Cs,SCONJ,O,
sl-67,26,21,ga,,on,Pp3msa--y,PRON,O,
sl-67,26,22,bodo,,biti,Va-f3p-n,AUX,O,
sl-67,26,23,dokončali,,dokončati,Vmep-pm,VERB,O,
sl-67,26,24,sami,,sam,Agpmpn,ADJ,O,
sl-67,26,25,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-67,27,1,Ruski,Rusi,ruski,Agpmsny,ADJ,B-PER,GPE-Russia
sl-67,27,2,minister,,minister,Ncmsn,NOUN,O,
sl-67,27,3,za,,za,Sa,ADP,O,
sl-67,27,4,energijo,,energija,Ncfsa,NOUN,O,
sl-67,27,5,Alexander,Alexander,Alexander,Npmsn,PROPN,B-PER,PER-Aleksandr-Novak
sl-67,27,6,Nowak,Nowak,Nowak,Npmsn,PROPN,I-PER,PER-Aleksandr-Novak
sl-67,27,7,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-67,27,8,pred,,pred,Si,ADP,O,
sl-67,27,9,dnevi,,dan,Ncmpi,NOUN,O,
sl-67,27,10,dejal,,dejati,Vmep-sm,VERB,O,
sl-67,27,11,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,27,12,da,,da,Cs,SCONJ,O,
sl-67,27,13,bo,,biti,Va-f3s-n,AUX,O,
sl-67,27,14,dokončan,,dokončan,Appmsnn,ADJ,O,
sl-67,27,15,do,,do,Sg,ADP,O,
sl-67,27,16,konca,,konec,Ncmsg,NOUN,O,
sl-67,27,17,leta,,leto,Ncnsg,NOUN,O,
sl-67,27,18,2020.,,2020.,Mdo,NUM,O,
sl-67,28,1,Do,,do,Sg,ADP,O,
sl-67,28,2,uvedbe,,uvedba,Ncfsg,NOUN,O,
sl-67,28,3,sankcij,,sankcija,Ncfpg,NOUN,O,
sl-67,28,4,ZDA,ZDA,ZDA,Npfpg,PROPN,B-LOC,GPE-USA
sl-67,28,5,so,,biti,Va-r3p-n,AUX,O,
sl-67,28,6,že,,že,Q,PART,O,
sl-67,28,7,dogradili,,dograditi,Vmep-pm,VERB,O,
sl-67,28,8,80,,80,Mdc,NUM,O,
sl-67,28,9,odstotkov,,odstotek,Ncmpg,NOUN,O,
sl-67,28,10,plinovoda,,plinovod,Ncmsg,NOUN,O,
sl-67,28,11,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-67,29,1,EU,EU,EU,Npfsn,PROPN,B-ORG,ORG-European-Union
sl-67,29,2,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-67,29,3,vse,,vse,Rgp,ADV,O,
sl-67,29,4,bolj,,bolj,Rgc,ADV,O,
sl-67,29,5,odvisna,,odvisen,Agpfsn,ADJ,O,
sl-67,29,6,od,,od,Sg,ADP,O,
sl-67,29,7,uvoza,,uvoz,Ncmsg,NOUN,O,
sl-67,29,8,plina,,plin,Ncmsg,NOUN,O,
sl-67,29,9,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,29,10,saj,,saj,Cc,CCONJ,O,
sl-67,29,11,se,,se,Px------y,PRON,O,
sl-67,29,12,ji,,on,Pp3fsd--y,PRON,O,
sl-67,29,13,lastna,,lasten,Agpfsn,ADJ,O,
sl-67,29,14,proizvodnja,,proizvodnja,Ncfsn,NOUN,O,
sl-67,29,15,zmanjšuje,,zmanjševati,Vmpr3s,VERB,O,
sl-67,29,16,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-67,32,1,Uvoz,,uvoz,Ncmsn,NOUN,O,
sl-67,32,2,plina,,plin,Ncmsg,NOUN,O,
sl-67,32,3,v,,v,Sl,ADP,O,
sl-67,32,4,EU,EU,EU,Npfsl,PROPN,B-ORG,ORG-European-Union
sl-67,32,5,se,,se,Px------y,PRON,O,
sl-67,32,6,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-67,32,7,lani,,lani,Rgp,ADV,O,
sl-67,32,8,v,,v,Sl,ADP,O,
sl-67,32,9,primerjavi,,primerjava,Ncfsl,NOUN,O,
sl-67,32,10,s,,z,Si,ADP,O,
sl-67,32,11,predlani,,predlan,Ncmpi,NOUN,O,
sl-67,32,12,po,,po,Sl,ADP,O,
sl-67,32,13,podatkih,,podatek,Ncmpl,NOUN,O,
sl-67,32,14,Eurostata,Eurostat,Eurostat,Npmsg,PROPN,B-ORG,ORG-Eurostat
sl-67,32,15,povečal,,povečati,Vmep-sm,VERB,O,
sl-67,32,16,za,,za,Sa,ADP,O,
sl-67,32,17,"0,8",,"0,8",Mdc,NUM,O,
sl-67,32,18,odstotka,,odstotek,Ncmsg,NOUN,O,
sl-67,32,19,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-67,33,1,Iz,,iz,Sg,ADP,O,
sl-67,33,2,Norveške,Norveška,Norveška,Npfsg,PROPN,B-LOC,GPE-Norway
sl-67,33,3,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-67,33,4,EU,EU,EU,Npfsn,PROPN,B-ORG,ORG-European-Union
sl-67,33,5,lani,,lani,Rgp,ADV,O,
sl-67,33,6,uvozila,,uvoziti,Vmep-sf,VERB,O,
sl-67,33,7,"30,2",,"30,2",Mdc,NUM,O,
sl-67,33,8,odstotka,,odstotek,Ncmsg,NOUN,O,
sl-67,33,9,vsega,,ves,Pg-msg,DET,O,
sl-67,33,10,plina,,plin,Ncmsg,NOUN,O,
sl-67,33,11,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,33,12,iz,,iz,Sg,ADP,O,
sl-67,33,13,Rusije,Rusija,Rusija,Npfsg,PROPN,B-LOC,GPE-Russia
sl-67,33,14,"20,5",,"20,5",Mdc,NUM,O,
sl-67,33,15,odstotka,,odstotek,Ncmsg,NOUN,O,
sl-67,33,16,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-67,34,1,Ob,,ob,Sl,ADP,O,
sl-67,34,2,tem,,ta,Pd-nsl,DET,O,
sl-67,34,3,analitiki,,analitik,Ncmpn,NOUN,O,
sl-67,34,4,Eurostata,Eurostat,Eurostat,Npmsg,PROPN,B-ORG,ORG-Eurostat
sl-67,34,5,navajajo,,navajati,Vmpr3p,VERB,O,
sl-67,34,6,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,34,7,da,,da,Cs,SCONJ,O,
sl-67,34,8,je,,biti,Va-r3s-n,VERB,O,
sl-67,34,9,ob,,ob,Sl,ADP,O,
sl-67,34,10,upoštevanju,,upoštevanje,Ncnsl,NOUN,O,
sl-67,34,11,dejstva,,dejstvo,Ncnsg,NOUN,O,
sl-67,34,12,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,34,13,da,,da,Cs,SCONJ,O,
sl-67,34,14,večina,,večina,Ncfsn,NOUN,O,
sl-67,34,15,plina,,plin,Ncmsg,NOUN,O,
sl-67,34,16,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,34,17,ki,,ki,Cs,SCONJ,O,
sl-67,34,18,ga,,on,Pp3msa--y,PRON,O,
sl-67,34,19,EU,EU,EU,Npfsn,PROPN,B-ORG,ORG-European-Union
sl-67,34,20,uvozi,,uvoziti,Vmer3s,VERB,O,
sl-67,34,21,iz,,iz,Sg,ADP,O,
sl-67,34,22,Ukrajine,Ukrajina,Ukrajina,Npfsg,PROPN,B-LOC,GPE-Ukraine
sl-67,34,23,in,,in,Cc,CCONJ,O,
sl-67,34,24,Belorusije,Belorusija,Belorusija,Npfsg,PROPN,B-LOC,GPE-Belarus
sl-67,34,25,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,34,26,prihaja,,prihajati,Vmpr3s,VERB,O,
sl-67,34,27,iz,,iz,Sg,ADP,O,
sl-67,34,28,Rusije,Rusija,Rusija,Npfsg,PROPN,B-LOC,GPE-Russia
sl-67,34,29,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,34,30,uvoz,,uvoz,Ncmsn,NOUN,O,
sl-67,34,31,iz,,iz,Sg,ADP,O,
sl-67,34,32,te,,ta,Pd-fsg,DET,O,
sl-67,34,33,države,,država,Ncfsg,NOUN,O,
sl-67,34,34,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-67,34,35,dejansko,,dejansko,Rgp,ADV,O,
sl-67,34,36,večji,,velik,Agcmsny,ADJ,O,
sl-67,34,37,od,,od,Sg,ADP,O,
sl-67,34,38,uvoza,,uvoz,Ncmsg,NOUN,O,
sl-67,34,39,iz,,iz,Sg,ADP,O,
sl-67,34,40,Norveške,Norveška,Norveška,Npfsg,PROPN,B-LOC,GPE-Norway
sl-67,34,41,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-67,36,1,Petroleum,Petroleum,Petroleum,Npmsn,PROPN,B-ORG,ORG-Petroleum-Economist
sl-67,36,2,Economist,Economist,Economist,Npmsn,PROPN,I-ORG,ORG-Petroleum-Economist
sl-67,36,3,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-67,36,4,avgusta,,avgust,Ncmsg,NOUN,O,
sl-67,36,5,letos,,letos,Rgp,ADV,O,
sl-67,36,6,poročal,,poročati,Vmpp-sm,VERB,O,
sl-67,36,7,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,36,8,da,,da,Cs,SCONJ,O,
sl-67,36,9,Evropska,Evropska,evropski,Agpfsn,ADJ,B-ORG,ORG-European-Commission
sl-67,36,10,komisija,komisija,komisija,Ncfsn,NOUN,I-ORG,ORG-European-Commission
sl-67,36,11,sofinancira,,sofinancirati,Vmbr3s,VERB,O,
sl-67,36,12,gradnjo,,gradnja,Ncfsa,NOUN,O,
sl-67,36,13,vedno,,vedno,Rgp,ADV,O,
sl-67,36,14,novih,,nov,Agpmpg,ADJ,O,
sl-67,36,15,terminalov,,terminal,Ncmpg,NOUN,O,
sl-67,36,16,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,36,17,med,,med,Si,ADP,O,
sl-67,36,18,njimi,,on,Pp3mpi,PRON,O,
sl-67,36,19,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-67,36,20,tudi,,tudi,Q,PART,O,
sl-67,36,21,tisti,,tisti,Pd-msn,DET,O,
sl-67,36,22,na,,na,Sl,ADP,O,
sl-67,36,23,hrvaškem,,hrvaški,Agpmsl,ADJ,O,
sl-67,36,24,otoku,,otok,Ncmsl,NOUN,O,
sl-67,36,25,Krku,Krk,Krk,Npmsl,PROPN,B-LOC,LOC-Krk
sl-67,36,26,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,36,27,čeprav,,čeprav,Cs,SCONJ,O,
sl-67,36,28,zmogljivosti,,zmogljivost,Ncfpn,NOUN,O,
sl-67,36,29,obstoječih,,obstoječ,Appmpg,ADJ,O,
sl-67,36,30,še,,še,Q,PART,O,
sl-67,36,31,zdaleč,,zdaleč,Rgp,ADV,O,
sl-67,36,32,niso,,biti,Va-r3p-y,AUX,O,
sl-67,36,33,izkoriščene,,izkoriščen,Appfpn,ADJ,O,
sl-67,36,34,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-67,37,1,Dobava,,dobava,Ncfsn,NOUN,O,
sl-67,37,2,v,,v,Sa,ADP,O,
sl-67,37,3,Slovenijo,Slovenija,Slovenija,Npfsa,PROPN,B-LOC,GPE-Slovenia
sl-67,38,1,"""",,"""",Z,PUNCT,O,
sl-67,38,2,Trenutno,,trenutno,Rgp,ADV,O,
sl-67,38,3,dobava,,dobava,Ncfsn,NOUN,O,
sl-67,38,4,zemeljskega,,zemeljski,Agpmsg,ADJ,O,
sl-67,38,5,plina,,plin,Ncmsg,NOUN,O,
sl-67,38,6,v,,v,Sa,ADP,O,
sl-67,38,7,Slovenijo,Slovenija,Slovenija,Npfsa,PROPN,B-LOC,GPE-Slovenia
sl-67,38,8,poteka,,potekati,Vmpr3s,VERB,O,
sl-67,38,9,iz,,iz,Sg,ADP,O,
sl-67,38,10,Rusije,Rusija,Rusija,Npfsg,PROPN,B-LOC,GPE-Russia
sl-67,38,11,in,,in,Cc,CCONJ,O,
sl-67,38,12,posameznih,,posamezen,Agpnpg,ADJ,O,
sl-67,38,13,vozlišč,,vozlišče,Ncnpg,NOUN,O,
sl-67,38,14,evropskega,,evropski,Agpmsg,ADJ,O,
sl-67,38,15,plinskega,,plinski,Agpmsg,ADJ,O,
sl-67,38,16,trga,,trg,Ncmsg,NOUN,O,
sl-67,38,17,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,38,18,in,,in,Cc,CCONJ,O,
sl-67,38,19,sicer,,sicer,Cc,CCONJ,O,
sl-67,38,20,kot,,kot,Cs,SCONJ,O,
sl-67,38,21,kombinacija,,kombinacija,Ncfsn,NOUN,O,
sl-67,38,22,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,38,23,dolgoročnih,,dolgoročen,Agpfpg,ADJ,O,
sl-67,38,24,pogodb,,pogodba,Ncfpg,NOUN,O,
sl-67,38,25,in,,in,Cc,CCONJ,O,
sl-67,38,26,kratkoročnih,,kratkoročen,Agpmpg,ADJ,O,
sl-67,38,27,nakupov,,nakup,Ncmpg,NOUN,O,
sl-67,38,28,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-67,39,1,Iz,,iz,Sg,ADP,O,
sl-67,39,2,Avstrije,Avstrija,Avstrija,Npfsg,PROPN,B-LOC,GPE-Austria
sl-67,39,3,zemeljski,,zemeljski,Agpmsny,ADJ,O,
sl-67,39,4,plin,,plin,Ncmsn,NOUN,O,
sl-67,39,5,fizično,,fizično,Rgp,ADV,O,
sl-67,39,6,priteče,,priteči,Vmer3s,VERB,O,
sl-67,39,7,prek,,prek,Sg,ADP,O,
sl-67,39,8,vstopne,,vstopen,Agpfsg,ADJ,O,
sl-67,39,9,točke,,točka,Ncfsg,NOUN,O,
sl-67,39,10,Ceršak,Ceršak,Ceršak,Npmsn,PROPN,B-LOC,LOC-Ceršak
sl-67,39,11,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,39,12,iz,,iz,Sg,ADP,O,
sl-67,39,13,Italije,Italija,Italija,Npfsg,PROPN,B-LOC,GPE-Italy
sl-67,39,14,pa,,pa,Cc,CCONJ,O,
sl-67,39,15,na,,na,Sl,ADP,O,
sl-67,39,16,vstopni,,vstopen,Agpfsl,ADJ,O,
sl-67,39,17,točki,,točka,Ncfsl,NOUN,O,
sl-67,39,18,Šempeter,Šempeter,Šempeter,Npmsn,PROPN,B-LOC,LOC-Šempeter
sl-67,39,19,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-67,40,1,Zemeljski,,zemeljski,Agpmsny,ADJ,O,
sl-67,40,2,plin,,plin,Ncmsn,NOUN,O,
sl-67,40,3,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,40,4,ki,,ki,Cs,SCONJ,O,
sl-67,40,5,se,,se,Px------y,PRON,O,
sl-67,40,6,nahaja,,nahajati,Vmpr3s,VERB,O,
sl-67,40,7,na,,na,Sl,ADP,O,
sl-67,40,8,trgovalnih,,trgovalen,Agpnpl,ADJ,O,
sl-67,40,9,vozliščih,,vozlišče,Ncnpl,NOUN,O,
sl-67,40,10,evropskega,,evropski,Agpmsg,ADJ,O,
sl-67,40,11,trga,,trg,Ncmsg,NOUN,O,
sl-67,40,12,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,40,13,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-67,40,14,črpan,,črpan,Appmsnn,ADJ,O,
sl-67,40,15,tako,,tako,Rgp,ADV,O,
sl-67,40,16,v,,v,Sl,ADP,O,
sl-67,40,17,Evropi,Evropa,Evropa,Npfsl,PROPN,B-LOC,LOC-Europe
sl-67,40,18,kot,,kot,Cs,SCONJ,O,
sl-67,40,19,tudi,,tudi,Q,PART,O,
sl-67,40,20,v,,v,Sl,ADP,O,
sl-67,40,21,Severni,Severna,severen,Agpfsl,ADJ,B-LOC,LOC-North-Africa
sl-67,40,22,Afriki,Afrika,Afrika,Npfsl,PROPN,I-LOC,LOC-North-Africa
sl-67,40,23,in,,in,Cc,CCONJ,O,
sl-67,40,24,Rusiji,Rusija,Rusija,Npfsl,PROPN,B-LOC,GPE-Russia
sl-67,40,25,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-67,40,26,"""",,"""",Z,PUNCT,O,
sl-67,40,27,navajajo,,navajati,Vmpr3p,VERB,O,
sl-67,40,28,v,,v,Sl,ADP,O,
sl-67,40,29,Geoplinu,Geoplin,Geoplin,Npmsl,PROPN,B-ORG,ORG-Geoplin
sl-67,40,30,.,,.,Z,PUNCT,O,
