docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,calcLemma,upos,xpos,ner,clID
pl-944,0,1,Niemiecki,,niemiecki,adj:sg:nom:m3:pos,ADJ,O,
pl-944,0,2,Trybunał,Trybunał,trybunał,subst:sg:nom:m3,NOUN,B-ORG,ORG-Federal-Constitutional-Court
pl-944,0,3,Konstytucyjny,Konstytucyjny,konstytucyjny,adj:sg:nom:m3:pos,ADJ,I-ORG,ORG-Federal-Constitutional-Court
pl-944,0,4,odrzuca,,odrzucać,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-944,0,5,skargę,,skarga,subst:sg:acc:f,NOUN,O,
pl-944,0,6,na,,na,prep:acc,ADP,O,
pl-944,0,7,Nord,Nord,Nord,subst:sg:loc:n,PROPN,B-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-944,0,8,Stream,Stream,Stream,subst:sg:loc:n,PROPN,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-944,0,9,2,2,2,dig,X,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-944,1,1,Niemiecki,,niemiecki,adj:sg:nom:m3:pos,ADJ,O,
pl-944,1,2,Federalny,Federalny,federalny,adj:sg:nom:m3:pos,ADJ,B-ORG,ORG-Federal-Constitutional-Court
pl-944,1,3,Trybunał,Trybunał,trybunał,subst:sg:nom:m3,NOUN,I-ORG,ORG-Federal-Constitutional-Court
pl-944,1,4,Konstytucyjny,Konstytucyjny,konstytucyjny,adj:sg:nom:m3:pos,ADJ,I-ORG,ORG-Federal-Constitutional-Court
pl-944,1,5,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-944,1,6,Karlsruhe,Karlsruhe,Karlsruhe,subst:sg:loc:n:ncol,PROPN,B-LOC,GPE-Karlsruhe
pl-944,1,7,odrzucił,,odrzucić,praet:sg:m3:perf,VERB,O,
pl-944,1,8,skargę,,skarga,subst:sg:acc:f,NOUN,O,
pl-944,1,9,organizacji,,organizacja,subst:sg:gen:f,NOUN,O,
pl-944,1,10,ekologicznej,,ekologiczny,adj:sg:gen:f:pos,ADJ,O,
pl-944,1,11,NABU,NABU,NABU,subst:sg:gen:f,PROPN,B-ORG,ORG-NABU-NGO
pl-944,1,12,na,,na,prep:acc,ADP,O,
pl-944,1,13,gazociąg,,gazociąg,subst:sg:acc:m3,NOUN,O,
pl-944,1,14,Nord,Nord,Nord,subst:sg:acc:m3,PROPN,B-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-944,1,15,Stream,Stream,Stream,subst:sg:acc:m3,PROPN,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-944,1,16,2,2,2,dig,X,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-944,1,17,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-944,2,1,Związek,,związek,subst:sg:nom:m3,NOUN,O,
pl-944,2,2,żądał,,żądać,praet:sg:m3:imperf,VERB,O,
pl-944,2,3,zamrożenia,,zamrozić,ger:sg:gen:n:perf:aff,NOUN,O,
pl-944,2,4,budowy,,budowa,subst:sg:gen:f,NOUN,O,
pl-944,2,5,gazociągu,,gazociąg,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-944,2,6,aż,,aż,part,PART,O,
pl-944,2,7,do,,do,prep:gen,ADP,O,
pl-944,2,8,wydania,,wydać,ger:sg:gen:n:perf:aff,NOUN,O,
pl-944,2,9,opinii,,opinia,subst:sg:gen:f,NOUN,O,
pl-944,2,10,przez,,przez,prep:acc:nwok,ADP,O,
pl-944,2,11,ten,,ten,adj:sg:acc:m3:pos,DET,O,
pl-944,2,12,organ,,organ,subst:sg:acc:m3,NOUN,O,
pl-944,2,13,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-944,3,1,NABU,NABU,NABU,subst:sg:nom:f,PROPN,B-ORG,ORG-NABU-NGO
pl-944,3,2,złożyła,,złożyć,praet:sg:f:perf,VERB,O,
pl-944,3,3,skargę,,skarga,subst:sg:acc:f,NOUN,O,
pl-944,3,4,na,,na,prep:acc,ADP,O,
pl-944,3,5,pozytywną,,pozytywny,adj:sg:acc:f:pos,ADJ,O,
pl-944,3,6,opinię,,opinia,subst:sg:acc:f,NOUN,O,
pl-944,3,7,Wyższego,Wyższy,wysoki,adj:sg:gen:m3:com,ADJ,B-ORG,ORG-Higher-Administrative-Court-Germany
pl-944,3,8,Sądu,Sąd,sąd,subst:sg:gen:m3,NOUN,I-ORG,ORG-Higher-Administrative-Court-Germany
pl-944,3,9,Administracyjnego,Administracyjny,administracyjny,adj:sg:gen:m3:pos,ADJ,I-ORG,ORG-Higher-Administrative-Court-Germany
pl-944,3,10,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-944,3,11,tej,,ten,adj:sg:loc:f:pos,DET,O,
pl-944,3,12,sprawie,,sprawa,subst:sg:loc:f,NOUN,O,
pl-944,3,13,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-944,3,14,którą,,który,adj:sg:acc:f:pos,DET,O,
pl-944,3,15,unieważnić,,unieważnić,inf:perf,VERB,O,
pl-944,3,16,miał,,mieć,praet:sg:m3:imperf,VERB,O,
pl-944,3,17,Trybunał,Trybunał,trybunał,subst:sg:nom:m3,NOUN,B-ORG,ORG-Federal-Constitutional-Court
pl-944,3,18,Konstytucyjny,Konstytucyjny,konstytucyjny,adj:sg:nom:m3:pos,ADJ,I-ORG,ORG-Federal-Constitutional-Court
pl-944,3,19,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-944,4,1,Organizacja,,organizacja,subst:sg:nom:f,NOUN,O,
pl-944,4,2,ekologiczna,,ekologiczny,adj:sg:nom:f:pos,ADJ,O,
pl-944,4,3,zwracała,,zwracać,praet:sg:f:imperf,VERB,O,
pl-944,4,4,uwagę,,uwaga,subst:sg:acc:f,NOUN,O,
pl-944,4,5,na,,na,prep:acc,ADP,O,
pl-944,4,6,zagrożenia,,zagrożenie,subst:pl:acc:n:ncol,NOUN,O,
pl-944,4,7,dla,,dla,prep:gen,ADP,O,
pl-944,4,8,środowiska,,środowisko,subst:sg:gen:n:ncol,NOUN,O,
pl-944,4,9,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-944,4,10,które,,który,adj:sg:nom:n:pos,DET,O,
pl-944,4,11,spowodować,,spowodować,inf:perf,VERB,O,
pl-944,4,12,ma,,mieć,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-944,4,13,budowa,,budowa,subst:sg:nom:f,NOUN,O,
pl-944,4,14,kontrowersyjnego,,kontrowersyjny,adj:sg:gen:m3:pos,ADJ,O,
pl-944,4,15,gazociągu,,gazociąg,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-944,4,16,Nord,Nord,Nord,subst:sg:gen:m3,PROPN,B-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-944,4,17,Stream,Stream,Stream,subst:sg:nom:m3,PROPN,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-944,4,18,2,2,2,dig,X,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-944,4,19,po,,po,prep:loc,ADP,O,
pl-944,4,20,dnie,,dno,subst:sg:loc:n:ncol,NOUN,O,
pl-944,4,21,Bałtyku,Bałtyk,Bałtyk,subst:sg:gen:m3,PROPN,B-LOC,LOC-Baltic-Sea
pl-944,4,22,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-944,5,1,NABU,NABU,NABU,subst:sg:nom:f,PROPN,B-ORG,ORG-NABU-NGO
pl-944,5,2,:,,:,interp,PUNCT,O,
pl-944,5,3,Ten,,ten,adj:sg:nom:m3:pos,DET,O,
pl-944,5,4,gazociąg,,gazociąg,subst:sg:nom:m3,NOUN,O,
pl-944,5,5,jest,,być,fin:sg:ter:imperf,AUX,O,
pl-944,5,6,sprzeczny,,sprzeczny,adj:sg:nom:m3:pos,ADJ,O,
pl-944,5,7,z,,z,prep:inst:nwok,ADP,O,
pl-944,5,8,prawem,,prawo,subst:sg:inst:n:ncol,NOUN,O,
pl-944,5,9,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-944,6,1,Poproszony,,poprosić,ppas:sg:nom:m1:perf:aff,ADJ,O,
pl-944,6,2,przez,,przez,prep:acc:nwok,ADP,O,
pl-944,6,3,BiznesAlert.pl,BiznesAlert.pl,BiznesAlert.pl,subst:sg:acc:m1,PROPN,B-PRO,PRO-BiznesAlert-pl
pl-944,6,4,o,,o,prep:acc,ADP,O,
pl-944,6,5,komentarz,,komentarz,subst:sg:acc:m3,NOUN,O,
pl-944,6,6,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-944,6,7,prezes,,prezes,subst:sg:nom:m1,NOUN,O,
pl-944,6,8,NABU,NABU,NABU,subst:sg:gen:m3,PROPN,B-ORG,ORG-NABU-NGO
pl-944,6,9,Leif,Leif,Leif,subst:sg:nom:m1,PROPN,B-PER,PER-Leif-Miller
pl-944,6,10,Miller,Miller,Miller,subst:sg:nom:m1,PROPN,I-PER,PER-Leif-Miller
pl-944,6,11,napisał,,napisać,praet:sg:m1:perf,VERB,O,
pl-944,6,12,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-944,6,13,że,,że,comp,SCONJ,O,
pl-944,6,14,jego,,on,ppron3:sg:gen:m1:ter:akc:npraep,PRON,O,
pl-944,6,15,organizacja,,organizacja,subst:sg:nom:f,NOUN,O,
pl-944,6,16,ubolewa,,ubolewać,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-944,6,17,nad,,nad,prep:inst:nwok,ADP,O,
pl-944,6,18,decyzją,,decyzja,subst:sg:inst:f,NOUN,O,
pl-944,6,19,sądu,,sąd,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-944,6,20,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-944,6,21,Karlsruhe,Karlsruhe,Karlsruhe,subst:sg:loc:n:ncol,PROPN,B-LOC,GPE-Karlsruhe
pl-944,6,22,:,,:,interp,PUNCT,O,
pl-944,6,23,–,,–,interp,PUNCT,O,
pl-944,6,24,Ten,,ten,adj:sg:nom:m3:pos,DET,O,
pl-944,6,25,gazociąg,,gazociąg,subst:sg:nom:m3,NOUN,O,
pl-944,6,26,szkodzi,,szkodzić,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-944,6,27,wrażliwemu,,wrażliwy,adj:sg:dat:n:pos,ADJ,O,
pl-944,6,28,środowisku,,środowisko,subst:sg:dat:n:ncol,NOUN,O,
pl-944,6,29,morskiemu,,morski,adj:sg:dat:n:pos,ADJ,O,
pl-944,6,30,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-944,7,1,Jego,,on,ppron3:sg:gen:m1:ter:akc:npraep,PRON,O,
pl-944,7,2,budowa,,budowa,subst:sg:nom:f,NOUN,O,
pl-944,7,3,stoi,,stać,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-944,7,4,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-944,7,5,sprzeczności,,sprzeczność,subst:sg:loc:f,NOUN,O,
pl-944,7,6,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-944,7,7,obecnym,,obecny,adj:sg:loc:n:pos,ADJ,O,
pl-944,7,8,prawem,,prawo,subst:sg:loc:n:ncol,NOUN,O,
pl-944,7,9,energetycznym,,energetyczny,adj:sg:loc:n:pos,ADJ,O,
pl-944,7,10,i,,i,conj,CCONJ,O,
pl-944,7,11,środowiskowym,,środowiskowy,adj:sg:loc:n:pos,ADJ,O,
pl-944,7,12,oraz,,oraz,conj,CCONJ,O,
pl-944,7,13,niszczy,,niszczyć,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-944,7,14,tereny,,teren,subst:pl:acc:m3,NOUN,O,
pl-944,7,15,chronione,,chronić,ppas:pl:acc:m3:imperf:aff,ADJ,O,
pl-944,7,16,na,,na,prep:loc,ADP,O,
pl-944,7,17,Morzu,Morze,Morze,subst:sg:loc:n:ncol,PROPN,B-LOC,LOC-Baltic-Sea
pl-944,7,18,Bałtyckim,Bałtyckie,Bałtycki,adj:sg:loc:n:pos,ADJ,I-LOC,LOC-Baltic-Sea
pl-944,7,19,–,,–,interp,PUNCT,O,
pl-944,7,20,stwierdził,,stwierdzić,praet:sg:m1:perf,VERB,O,
pl-944,7,21,Miller,Miller,Miller,subst:sg:nom:m1,PROPN,B-PER,PER-Gina-Miller
pl-944,7,22,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-944,13,1,[,,[,interp,PUNCT,O,
pl-944,13,2,AKTUALIZACJA,,aktualizacja,subst:sg:nom:f,NOUN,O,
pl-944,13,3,:,,:,interp,PUNCT,O,
pl-944,13,4,19,,19,adj:sg:gen:m3:pos,ADJ,O,
pl-944,13,5,lipca,,lipiec,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-944,13,6,2018,,2018,adj:sg:gen:m3:pos,ADJ,O,
pl-944,13,7,r,,rok,brev:pun,X,O,
pl-944,13,8,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-944,13,9,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-944,13,10,godz,,godzina,brev:pun,X,O,
pl-944,13,11,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-944,13,12,12:40,,12:40,dig,X,O,
pl-944,13,13,;,,;,interp,PUNCT,O,
pl-944,13,14,dodano,,dodać,imps:perf,VERB,O,
pl-944,13,15,wypowiedź,,wypowiedź,subst:sg:acc:f,NOUN,O,
pl-944,13,16,szefa,,szef,subst:sg:gen:m1,NOUN,O,
pl-944,13,17,NABU,NABU,NABU,subst:sg:gen:n,PROPN,B-ORG,ORG-NABU-NGO
pl-944,13,18,],,],interp,PUNCT,O,
pl-944,13,19,NABU,NABU,NABU,subst:sg:nom:m3,PROPN,B-ORG,ORG-NABU-NGO
pl-944,13,20,/,,/,interp,PUNCT,O,
pl-944,13,21,Reuters,Reuters,Reuters,subst:sg:nom:n,PROPN,B-ORG,ORG-Reuters
pl-944,13,22,/,,/,interp,PUNCT,O,
pl-944,13,23,Michał,Michał,Michał,subst:sg:nom:m1,PROPN,B-PER,PER-Michał-Perzyński
pl-944,13,24,Perzyński,Perzyński,Perzyński,subst:sg:nom:m1,PROPN,I-PER,PER-Michał-Perzyński
