docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,calcLemma,upos,xpos,ner,clID
351,0,1,Дональд,дональд,Дональд,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
351,0,2,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,I-PER,1.0
351,0,3,переміг,,перемогти,Vmeis-sm,VERB,O,
351,0,4,на,,на,Spsl,ADP,O,
351,0,5,виборах,,вибори,Nc-pln,NOUN,O,
351,0,6,у,,у,Spsl,ADP,O,
351,0,7,США,сша,США,Np-pln,PROPN,B-LOC,2.0
351,0,8,",",,",",U,PUNCT,O,
351,0,9,повідомляє,,повідомляти,Vmpip3s,VERB,O,
351,0,10,dw.com,,dw.com,X,X,O,
351,0,11,|,,|,U,PUNCT,O,
351,0,12,ТРК,,ТРК,Y,NOUN,O,
351,0,13,"""",,"""",U,PUNCT,O,
351,0,14,Рудана,,Рудан,Npfsny,PROPN,O,
351,0,15,"""",,"""",U,PUNCT,O,
351,0,16,У,,у,Spsl,ADP,O,
351,0,17,понад,,понад,Spsl,ADP,O,
351,0,18,40,,40,Mlc-l,NUM,O,
351,0,19,штатах,,штат,Ncfpln,NOUN,O,
351,0,20,за,,за,Spsa,ADP,O,
351,0,21,Трамп,трамп,Трамп,Npmsan,PROPN,B-PER,1.0
351,0,22,а,,а,Ccs,CCONJ,O,
351,0,23,проголосували,,проголосувати,Vmeis-p,VERB,O,
351,0,24,276,,276,Mlc-a,NUM,O,
351,0,25,виборц,,виборц,Ncmpgn,NOUN,O,
351,0,26,ів,,ів.,Y,NOUN,O,
351,0,27,за,,за,Spsi,ADP,O,
351,0,28,Хілларі,хілларі,Хіллар,Npmsiy,PROPN,B-PER,3.0
351,0,29,Клінтон,клінтон,Клінтон,Npfsgy,PROPN,I-PER,3.0
351,0,30,–,,–,U,PUNCT,O,
351,0,31,215,,215,Mlc-n,NUM,O,
351,0,32,.,,.,U,PUNCT,O,
351,1,1,Кандидат,,кандидат,Ncmsny,NOUN,O,
351,1,2,від,,від,Spsg,ADP,O,
351,1,3,Республіканської,республіканська,республіканський,Ao-fsgf,ADJ,B-ORG,118.0
351,1,4,партії,партія,партія,Ncfsgn,NOUN,I-ORG,118.0
351,1,5,Дональд,дональд,Дональд,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
351,1,6,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,I-PER,1.0
351,1,7,здобув,,здобути,Vmeis-sm,VERB,O,
351,1,8,упевнену,,упевнений,Ap-fsas-ep,ADJ,O,
351,1,9,перемогу,,перемога,Ncfsan,NOUN,O,
351,1,10,на,,на,Spsl,ADP,O,
351,1,11,президентських,,президентський,Ao--plf,ADJ,O,
351,1,12,виборах,,вибори,Nc-pln,NOUN,O,
351,1,13,у,,у,Spsl,ADP,O,
351,1,14,США,сша,США,Np-pln,PROPN,B-LOC,2.0
351,1,15,",",,",",U,PUNCT,O,
351,1,16,що,,що,Css,SCONJ,O,
351,1,17,відбулися,,відбутися,Vmeis-p,VERB,O,
351,1,18,8-го,,8-ий,Mlonsg,ADJ,O,
351,1,19,листопада,,листопад,Ncmsgn,NOUN,O,
351,1,20,.,,.,U,PUNCT,O,
351,2,1,Для,,для,Spsg,ADP,O,
351,2,2,перемоги,,перемога,Ncfsgn,NOUN,O,
351,2,3,йому,,він,Pp-3m-sdn,PRON,O,
351,2,4,була,,бути,Vapis-sf,VERB,O,
351,2,5,необхідна,,необхідний,Afpfsns,ADJ,O,
351,2,6,підтримка,,підтримка,Ncfsnn,NOUN,O,
351,2,7,мінімум,,мінімум,Ncmsnn,NOUN,O,
351,2,8,270-ти,,270-ть,Mlc-g,NUM,O,
351,2,9,виборців,,виборець,Ncmpgy,NOUN,O,
351,2,10,.,,.,U,PUNCT,O,
351,3,1,Клінтон,клінтон,Клінтон,Npmsny,PROPN,B-PER,3.0
351,3,2,визнала,,визнати,Vmeis-sf,VERB,O,
351,3,3,свою,,свій,Pps-f-saa,DET,O,
351,3,4,поразку,,поразка,Ncfsan,NOUN,O,
351,3,5,на,,на,Spsl,ADP,O,
351,3,6,виборах,,вибори,Nc-pln,NOUN,O,
351,3,7,.,,.,U,PUNCT,O,
351,5,1,"""",,"""",U,PUNCT,O,
351,5,2,Зараз,,зараз,Pd------r,ADV,O,
351,5,3,настав,,настати,Vmeis-sm,VERB,O,
351,5,4,час,,час,Ncmsnn,NOUN,O,
351,5,5,залікувати,,залікувати,Vmpn,VERB,O,
351,5,6,рани,,рана,Ncfpan,NOUN,O,
351,5,7,",",,",",U,PUNCT,O,
351,5,8,викликані,,викликаний,Ap--pasnep,ADJ,O,
351,5,9,розколом,,розкіл,Ncmsin,NOUN,O,
351,5,10,",",,",",U,PUNCT,O,
351,5,11,і,,і,Ccs,CCONJ,O,
351,5,12,виступити,,виступити,Vmen,VERB,O,
351,5,13,як,,як,Css,SCONJ,O,
351,5,14,єдиний,,єдиний,Ao-msnf,ADJ,O,
351,5,15,народ,,народ,Ncmsnn,NOUN,O,
351,5,16,"""",,"""",U,PUNCT,O,
351,5,17,",",,",",U,PUNCT,O,
351,5,18,–,,–,U,PUNCT,O,
351,5,19,заявив,,заявити,Vmeis-sm,VERB,O,
351,5,20,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
351,5,21,.,,.,U,PUNCT,O,
351,6,1,Він,,він,Pp-3m-snn,PRON,O,
351,6,2,також,,також,R,ADV,O,
351,6,3,зазначив,,зазначити,Vmeis-sm,VERB,O,
351,6,4,про,,про,Spsa,ADP,O,
351,6,5,намір,,намір,Ncmsan,NOUN,O,
351,6,6,реалізувати,,реалізувати,Vmen,VERB,O,
351,6,7,широку,,широкий,Afpfsas,ADJ,O,
351,6,8,програму,,програма,Ncfsan,NOUN,O,
351,6,9,інфраструктурних,,інфраструктурний,Ao--pgf,ADJ,O,
351,6,10,реформ,,реформ,Ncfpgn,NOUN,O,
351,6,11,з,,з,Spsi,ADP,O,
351,6,12,метою,,мета,Ncfsin,NOUN,O,
351,6,13,зменшення,,зменшення,Ncnsgn,NOUN,O,
351,6,14,безробіття,,безробіття,Ncnsgn,NOUN,O,
351,6,15,в,,в,Spsl,ADP,O,
351,6,16,країні,,країна,Ncfsln,NOUN,O,
351,6,17,",",,",",U,PUNCT,O,
351,6,18,і,,і,Ccs,CCONJ,O,
351,6,19,забезпечити,,забезпечити,Vmen,VERB,O,
351,6,20,економічне,,економічний,Ao-nsas,ADJ,O,
351,6,21,зростання,,зростання,Ncnsan,NOUN,O,
351,6,22,.,,.,U,PUNCT,O,
351,7,1,"""",,"""",U,PUNCT,O,
351,7,2,Ми,,ми,Pp-1-ypnn,PRON,O,
351,7,3,подвоїмо,,подвоїти,Vmem-1p,VERB,O,
351,7,4,зростання,,зростання,Ncnsan,NOUN,O,
351,7,5,й,,й,Ccs,CCONJ,O,
351,7,6,матимемо,,мати,Vmpif1p,VERB,O,
351,7,7,найсильнішу,,найсильніший,Afsfsas,ADJ,O,
351,7,8,економіку,,економіка,Ncfsan,NOUN,O,
351,7,9,"""",,"""",U,PUNCT,O,
351,7,10,",",,",",U,PUNCT,O,
351,7,11,–,,–,U,PUNCT,O,
351,7,12,заявив,,заявити,Vmeis-sm,VERB,O,
351,7,13,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
351,7,14,.,,.,U,PUNCT,O,
351,8,1,Разом,,разом,R,ADV,O,
351,8,2,з,,з,Spsi,ADP,O,
351,8,3,тим,,те,Pd--nnsin,PRON,O,
351,8,4,він,,він,Pp-3m-snn,PRON,O,
351,8,5,підкреслив,,підкреслити,Vmeis-sm,VERB,O,
351,8,6,",",,",",U,PUNCT,O,
351,8,7,що,,що,Css,SCONJ,O,
351,8,8,США,сша,США,Np-pnn,PROPN,B-LOC,2.0
351,8,9,будуть,,бути,Vapif3p,AUX,O,
351,8,10,співпрацювати,,співпрацювати,Vmpn,VERB,O,
351,8,11,з,,з,Spsi,ADP,O,
351,8,12,усіма,,увесь,Pg----pia,DET,O,
351,8,13,країнами,,країна,Ncfpin,NOUN,O,
351,8,14,",",,",",U,PUNCT,O,
351,8,15,які,,який,Pr----pna,DET,O,
351,8,16,бажатимуть,,бажати,Vmpif3p,VERB,O,
351,8,17,співпрацювати,,співпрацювати,Vmpn,VERB,O,
351,8,18,з,,з,Spsi,ADP,O,
351,8,19,ними,,вони,Pp-3--pin,PRON,O,
351,8,20,.,,.,U,PUNCT,O,
407,0,1,Дональд,дональд,Дональд,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
407,0,2,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,I-PER,1.0
407,0,3,став,,стати,Vmeis-sm,VERB,O,
407,0,4,"""",,"""",U,PUNCT,O,
407,0,5,людиною,,людина,Ncfsiy,NOUN,O,
407,0,6,року,,рік,Ncmsgn,NOUN,O,
407,0,7,"""",,"""",U,PUNCT,O,
407,0,8,за,,за,Spsi,ADP,O,
407,0,9,версією,,версія,Ncfsin,NOUN,O,
407,0,10,журналу,,журнал,Ncmsgn,NOUN,O,
407,0,11,«,«,«,U,PUNCT,B-ORG,126.0
407,0,12,Time,time,Time,X,X,I-ORG,126.0
407,0,13,»,»,»,U,PUNCT,I-ORG,126.0
407,0,14,«,«,«,U,PUNCT,B-ORG,126.0
407,0,15,Time,time,Time,X,X,I-ORG,126.0
407,0,16,»,»,»,U,PUNCT,I-ORG,126.0
407,0,17,назвала,,назвати,Vmeis-sf,VERB,O,
407,0,18,людиною,,людина,Ncfsiy,NOUN,O,
407,0,19,року,,рік,Ncmsgn,NOUN,O,
407,0,20,новообраного,,новообраний,Ap-msgf-ep,ADJ,O,
407,0,21,президента,,президент,Ncmsgy,NOUN,O,
407,0,22,США,сша,США,Np-pgn,PROPN,B-LOC,2.0
407,0,23,Дональда,дональд,Дональд,Npmsgy,PROPN,B-PER,1.0
407,0,24,Трамп,трамп,Трамп,Npmsgy,PROPN,I-PER,1.0
407,0,25,",",,",",U,PUNCT,O,
407,0,26,передає,,передавати,Vmpip3s,VERB,O,
407,0,27,видання,,видання,Ncnsan,NOUN,O,
407,0,28,“,“,“,U,PUNCT,B-ORG,30025.0
407,0,29,Капітал,капітал,капітал,Ncmsnn,NOUN,I-ORG,30025.0
407,0,30,”,”,”,U,PUNCT,I-ORG,30025.0
407,0,31,.,,.,U,PUNCT,O,
407,1,1,«,,«,U,PUNCT,O,
407,1,2,Власник,,власник,Ncmsny,NOUN,O,
407,1,3,мережі,,мережа,Ncfsgn,NOUN,O,
407,1,4,казино,,казино,Ncnsgn,NOUN,O,
407,1,5,",",,",",U,PUNCT,O,
407,1,6,який,,який,Pr--m-sna,DET,O,
407,1,7,все,,весь,Pg--n-saa,DET,O,
407,1,8,життя,,життя,Ncnsan,NOUN,O,
407,1,9,перетворив,,перетворити,Vmeis-sm,VERB,O,
407,1,10,на,,на,Spsa,ADP,O,
407,1,11,телевізійне,,телевізійний,Ao-nsas,ADJ,O,
407,1,12,шоу,,шіу,Ncnsan,NOUN,O,
407,1,13,",",,",",U,PUNCT,O,
407,1,14,але,,але,Ccs,CCONJ,O,
407,1,15,який,,який,Pr--m-sna,DET,O,
407,1,16,зумів,,зуміти,Vmeis-sm,VERB,O,
407,1,17,перемогти,,перемогти,Vmen,VERB,O,
407,1,18,на,,на,Spsl,ADP,O,
407,1,19,виборах,,вибори,Nc-pln,NOUN,O,
407,1,20,",",,",",U,PUNCT,O,
407,1,21,що,,що,Css,SCONJ,O,
407,1,22,розкололи,,розколоти,Vmeis-p,VERB,O,
407,1,23,країну,,країна,Ncfsan,NOUN,O,
407,1,24,.,,.,U,PUNCT,O,
407,2,1,Не,,не,Q,PART,O,
407,2,2,знаю,,знати,Vmpip1s,VERB,O,
407,2,3,",",,",",U,PUNCT,O,
407,2,4,це,,це,Pd--nnsnn,PRON,O,
407,2,5,на,,на,Spsa,ADP,O,
407,2,6,краще,,кращий,Afcnsas,ADJ,O,
407,2,7,чи,,чи,Ccs,CCONJ,O,
407,2,8,на,,на,Spsa,ADP,O,
407,2,9,хужему,,хужема,Ncfsan,NOUN,O,
407,2,10,",",,",",U,PUNCT,O,
407,2,11,але,,але,Ccs,CCONJ,O,
407,2,12,ця,,цей,Pd--f-sna,DET,O,
407,2,13,людина,,людина,Ncfsny,NOUN,O,
407,2,14,готова,,готовий,Ao-fsns,ADJ,O,
407,2,15,бути,,бути,Vapn,AUX,O,
407,2,16,президентом,,президент,Ncmsiy,NOUN,O,
407,2,17,",",,",",U,PUNCT,O,
407,2,18,незважаючи,,незважаючи,Vmpgp,VERB,O,
407,2,19,на,,на,Spsa,ADP,O,
407,2,20,відсутність,,відсутність,Ncfsan,NOUN,O,
407,2,21,досвіду,,досвід,Ncmsgn,NOUN,O,
407,2,22,державної,,державний,Ao-fsgf,ADJ,O,
407,2,23,діяльності,,діяльність,Ncfsgn,NOUN,O,
407,2,24,.,,.,U,PUNCT,O,
407,3,1,До,,до,Spsg,ADP,O,
407,3,2,чого,,що,Pr--nnsgn,PRON,O,
407,3,3,це,,це,Pd--nnsnn,PRON,O,
407,3,4,приїде,,приїхати,Vmeif3s,VERB,O,
407,3,5,",",,",",U,PUNCT,O,
407,3,6,покаже,,показати,Vmeif3s,VERB,O,
407,3,7,майбутнє,,майбутній,Ao-nsas,ADJ,O,
407,3,8,»,,»,U,PUNCT,O,
407,3,9,",",,",",U,PUNCT,O,
407,3,10,–,,–,U,PUNCT,O,
407,3,11,заявив,,заявити,Vmeis-sm,VERB,O,
407,3,12,головний,,головний,Afpmsnf,ADJ,O,
407,3,13,редактор,,редактор,Ncmsny,NOUN,O,
407,3,14,журналу,,журнал,Ncmsgn,NOUN,O,
407,3,15,«,«,«,U,PUNCT,B-ORG,126.0
407,3,16,Time,time,Time,X,X,I-ORG,126.0
407,3,17,»,»,»,U,PUNCT,I-ORG,126.0
407,3,18,.,,.,U,PUNCT,O,
407,4,1,Як,,як,Css,SCONJ,O,
407,4,2,відомо,,відомо,Rp,ADV,O,
407,4,3,",",,",",U,PUNCT,O,
407,4,4,журнал,,журнал,Ncmsnn,NOUN,O,
407,4,5,«,«,«,U,PUNCT,B-ORG,126.0
407,4,6,Time,time,Time,X,X,I-ORG,126.0
407,4,7,»,»,»,U,PUNCT,I-ORG,126.0
407,4,8,в,,в,Spsl,ADP,O,
407,4,9,своєму,,свій,Pps-m-sla,DET,O,
407,4,10,грудневому,,грудневий,Ao-mslf,ADJ,O,
407,4,11,номері,,номер,Ncmsln,NOUN,O,
407,4,12,називає,,називати,Vmpip3s,VERB,O,
407,4,13,людини,,людина,Ncfsgy,NOUN,O,
407,4,14,року,,рік,Ncmsgn,NOUN,O,
407,4,15,.,,.,U,PUNCT,O,
407,5,1,Ця,,цей,Pd--f-sna,DET,O,
407,5,2,традиція,,традиція,Ncfsnn,NOUN,O,
407,5,3,триває,,тривати,Vmpip3s,VERB,O,
407,5,4,з,,з,Spsg,ADP,O,
407,5,5,1927,,1927,Mlomsg,ADJ,O,
407,5,6,року,,рік,Ncmsgn,NOUN,O,
407,5,7,.,,.,U,PUNCT,O,
407,6,1,Першим,,перший,Mlomsi,ADJ,O,
407,6,2,на,,на,Spsl,ADP,O,
407,6,3,обкладинці,,обкладинець,Ncfsln,NOUN,O,
407,6,4,видання,,видання,Ncnsgn,NOUN,O,
407,6,5,з’явився,,з’явитися,Vmeis-sm,VERB,O,
407,6,6,льотчик,,льотчик,Ncmsny,NOUN,O,
407,6,7,Чарльз,чарльз,Чарльз,Npmsny,PROPN,B-PER,30026.0
407,6,8,Ліндберг,ліндберг,Ліндберг,Npmsny,PROPN,I-PER,30026.0
407,6,9,",",,",",U,PUNCT,O,
407,6,10,який,,який,Pr--m-sna,DET,O,
407,6,11,вперше,,вперше,R,ADV,O,
407,6,12,в,,в,Spsl,ADP,O,
407,6,13,історії,,історія,Ncfsln,NOUN,O,
407,6,14,самотужки,,самотужка,Ncfsgn,NOUN,O,
407,6,15,перелетів,,перелетіти,Vmeis-sm,VERB,O,
407,6,16,Атлантику,атлантика,Атлантика,Npfsan,PROPN,B-LOC,30027.0
407,6,17,.,,.,U,PUNCT,O,
407,7,1,Людини,,людина,Ncfsgy,NOUN,O,
407,7,2,року,,рік,Ncmsgn,NOUN,O,
407,7,3,вибирає,,вибирати,Vmpip3s,VERB,O,
407,7,4,виключно,,виключно,R,ADV,O,
407,7,5,виконавчий,,виконавчий,Ao-msnf,ADJ,O,
407,7,6,редактор,,редактор,Ncmsny,NOUN,O,
407,7,7,.,,.,U,PUNCT,O,
423,0,1,Дональд,дональд,Дональд,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
423,0,2,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,I-PER,1.0
423,0,3,занепокоївся,,занепокуватися,Vmeis-sm,VERB,O,
423,0,4,витратою,,витрата,Ncfsin,NOUN,O,
423,0,5,пального,,пальний,Afpmsgf,ADJ,O,
423,0,6,американських,,американський,Ao--pgf,ADJ,O,
423,0,7,авто,,авто,Ncnpgn,NOUN,O,
423,0,8,-,,-,U,PUNCT,O,
423,0,9,Автоцентр.ua,,Автоцентр.ua,Npmsny,PROPN,O,
423,0,10,Дональд,дональд,Дональд,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
423,0,11,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,I-PER,1.0
423,0,12,занепокоївся,,занепокуватися,Vmeis-sm,VERB,O,
423,0,13,витратою,,витрата,Ncfsin,NOUN,O,
423,0,14,пального,,пальний,Afpmsgf,ADJ,O,
423,0,15,американських,,американський,Ao--pgf,ADJ,O,
423,0,16,авто,,авто,Ncnpgn,NOUN,O,
423,0,17,.,,.,U,PUNCT,O,
423,1,1,Дональд,дональд,Дональд,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
423,1,2,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,I-PER,1.0
423,1,3,ще,,ще,R,ADV,O,
423,1,4,не,,не,Q,PART,O,
423,1,5,взяв,,взяти,Vmeis-sm,VERB,O,
423,1,6,до,,до,Spsg,ADP,O,
423,1,7,рук,,рука,Ncfpgn,NOUN,O,
423,1,8,кермо,,кермо,Ncnsan,NOUN,O,
423,1,9,влади,,влада,Ncfsgn,NOUN,O,
423,1,10,",",,",",U,PUNCT,O,
423,1,11,але,,але,Ccs,CCONJ,O,
423,1,12,вже,,вже,R,ADV,O,
423,1,13,взявся,,взятися,Vmeis-sm,VERB,O,
423,1,14,за,,за,Spsa,ADP,O,
423,1,15,американський,,американський,Ao-msafn,ADJ,O,
423,1,16,автопром,,автопр,Ncmsan,NOUN,O,
423,1,17,.,,.,U,PUNCT,O,
423,2,1,Зокрема,,зокрема,R,ADV,O,
423,2,2,",",,",",U,PUNCT,O,
423,2,3,новий,,новий,Afpmsnf,ADJ,O,
423,2,4,президент,,президент,Ncmsny,NOUN,O,
423,2,5,США,сша,США,Np-pgn,PROPN,B-LOC,2.0
423,2,6,занепокоївся,,занепокуватися,Vmeis-sm,VERB,O,
423,2,7,витратою,,витрата,Ncfsin,NOUN,O,
423,2,8,пального,,пальний,Afpmsgf,ADJ,O,
423,2,9,.,,.,U,PUNCT,O,
423,3,1,Логічно,,логічно,R,ADV,O,
423,3,2,було,,бути,Vapis-sn,AUX,O,
423,3,3,б,,б,Q,AUX,O,
423,3,4,припустити,,припустити,Vmen,VERB,O,
423,3,5,",",,",",U,PUNCT,O,
423,3,6,що,,що,Css,SCONJ,O,
423,3,7,Дональд,дональд,Дональд,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
423,3,8,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,I-PER,1.0
423,3,9,має,,мати,Vmpip3s,VERB,O,
423,3,10,намір,,намір,Ncmsan,NOUN,O,
423,3,11,посилити,,посилити,Vmen,VERB,O,
423,3,12,вимоги,,вимога,Ncfpan,NOUN,O,
423,3,13,до,,до,Spsg,ADP,O,
423,3,14,витрати,,витрата,Ncfsgn,NOUN,O,
423,3,15,пального,,пальний,Afpmsgf,ADJ,O,
423,3,16,американських,,американський,Ao--pgf,ADJ,O,
423,3,17,машин,,машин,Ncfpgn,NOUN,O,
423,3,18,",",,",",U,PUNCT,O,
423,3,19,але,,але,Ccs,CCONJ,O,
423,3,20,це,,це,Pd--nnsnn,PRON,O,
423,3,21,не,,не,Q,PART,O,
423,3,22,так,,так,Pd------r,ADV,O,
423,3,23,.,,.,U,PUNCT,O,
423,4,1,У,,у,Spsl,ADP,O,
423,4,2,найближчих,,найближчий,Afs-plf,ADJ,O,
423,4,3,планах,,план,Ncmpln,NOUN,O,
423,4,4,нового,,новий,Afpmsgf,ADJ,O,
423,4,5,глави,,глава,Ncmsgn,NOUN,O,
423,4,6,Білого,білий,білий,Afpmsgf,ADJ,B-LOC,111.0
423,4,7,дому,дім,дім,Ncmsgn,NOUN,I-LOC,111.0
423,4,8,–,,–,U,PUNCT,O,
423,4,9,провести,,провести,Vmen,VERB,O,
423,4,10,перевірку,,перевірка,Ncfsan,NOUN,O,
423,4,11,федеральних,,федеральний,Ao--pgf,ADJ,O,
423,4,12,норм,,норма,Ncfpgn,NOUN,O,
423,4,13,(,,(,U,PUNCT,O,
423,4,14,і,,і,Ccs,CCONJ,O,
423,4,15,витрати,,витрата,Ncfpnn,NOUN,O,
423,4,16,пального,,пальний,Afpmsgf,ADJ,O,
423,4,17,",",,",",U,PUNCT,O,
423,4,18,зокрема,,зокрема,R,ADV,O,
423,4,19,),,),U,PUNCT,O,
423,4,20,",",,",",U,PUNCT,O,
423,4,21,щоб,,щоб,Css,SCONJ,O,
423,4,22,з’ясувати,,з’ясувати,Vmen,VERB,O,
423,4,23,",",,",",U,PUNCT,O,
423,4,24,чи,,чи,Css,SCONJ,O,
423,4,25,не,,не,Q,PART,O,
423,4,26,шкодять,,шкодити,Vmpip3p,VERB,O,
423,4,27,жорсткі,,жорсткий,Afp-pns,ADJ,O,
423,4,28,вимоги,,вимога,Ncfpnn,NOUN,O,
423,4,29,споживачам,,споживач,Ncmpdy,NOUN,O,
423,4,30,і,,і,Ccs,CCONJ,O,
423,4,31,американським,,американський,Ao--pdf,ADJ,O,
423,4,32,працівникам,,працівник,Ncmpdy,NOUN,O,
423,4,33,.,,.,U,PUNCT,O,
423,5,1,За,,за,Spsi,ADP,O,
423,5,2,словами,,слово,Ncnpin,NOUN,O,
423,5,3,старшого,,старший,Afcmsgf,ADJ,O,
423,5,4,радника,,радник,Ncmsgy,NOUN,O,
423,5,5,Трампа,трампа,Трамп,Npmsgy,PROPN,B-PER,1.0
423,5,6,Джона,джон,Джон,Npmsgy,PROPN,B-PER,30090.0
423,5,7,Мешберна,мешберн,Мешберн,Npmsgy,PROPN,I-PER,30090.0
423,5,8,",",,",",U,PUNCT,O,
423,5,9,прийняті,,прийнятий,Ap--pns-ep,ADJ,O,
423,5,10,Обамою,,обама,Ncfsin,NOUN,O,
423,5,11,норми,,норма,Ncfpgn,NOUN,O,
423,5,12,витрати,,витрата,Ncfpan,NOUN,O,
423,5,13,було,,бути,Vapis-sn,AUX,O,
423,5,14,розроблено,,розробити,Vmeo,VERB,O,
423,5,15,не,,не,Q,PART,O,
423,5,16,так,,так,Pd------r,ADV,O,
423,5,17,для,,для,Spsg,ADP,O,
423,5,18,поліпшення,,поліпшення,Ncnsgn,NOUN,O,
423,5,19,екології,,екологія,Ncfsgn,NOUN,O,
423,5,20,",",,",",U,PUNCT,O,
423,5,21,як,,як,Css,SCONJ,O,
423,5,22,для,,для,Spsg,ADP,O,
423,5,23,скорочення,,скорочення,Ncnsgn,NOUN,O,
423,5,24,залежності,,залежність,Ncfsgn,NOUN,O,
423,5,25,США,сша,США,Np-pgn,PROPN,B-LOC,2.0
423,5,26,від,,від,Spsg,ADP,O,
423,5,27,імпортної,,імпортний,Ao-fsgf,ADJ,O,
423,5,28,нафти,,нафта,Ncfsgn,NOUN,O,
423,5,29,.,,.,U,PUNCT,O,
423,6,1,З,,з,Spsi,ADP,O,
423,6,2,метою,,мета,Ncfsin,NOUN,O,
423,6,3,створення,,створення,Ncnsgn,NOUN,O,
423,6,4,нових,,новий,Afp-pgf,ADJ,O,
423,6,5,робочих,,робочий,Ao--pgf,ADJ,O,
423,6,6,місць,,місце,Ncnpgn,NOUN,O,
423,6,7,адміністрація,,адміністрація,Ncfsnn,NOUN,O,
423,6,8,президента,,президент,Ncmsgy,NOUN,O,
423,6,9,може,,могти,Vmpip3s,VERB,O,
423,6,10,послабити,,послабити,Vmen,VERB,O,
423,6,11,вимоги,,вимога,Ncfpan,NOUN,O,
423,6,12,до,,до,Spsg,ADP,O,
423,6,13,нормам,,норма,Ncfpdn,NOUN,O,
423,6,14,економічності,,економічність,Ncfsgn,NOUN,O,
423,6,15,американських,,американський,Ao--pgf,ADJ,O,
423,6,16,машин,,машин,Ncfpgn,NOUN,O,
423,6,17,і,,і,Ccs,CCONJ,O,
423,6,18,скасувати,,скасувати,Vmen,VERB,O,
423,6,19,ініціативу,,ініціатив,Ncfsan,NOUN,O,
423,6,20,щодо,,щодо,Spsg,ADP,O,
423,6,21,зниження,,зниження,Ncnsgn,NOUN,O,
423,6,22,витрат,,витрата,Ncfpgn,NOUN,O,
423,6,23,автомобілів,,автомобіл,Ncmpgn,NOUN,O,
423,6,24,до,,до,Spsg,ADP,O,
423,6,25,2020,,2020,Mlomsg,ADJ,O,
423,6,26,року,,рік,Ncmsgn,NOUN,O,
423,6,27,до,,до,Spsg,ADP,O,
423,6,28,4,,4,Mlc-g,NUM,O,
423,6,29,",",,",",U,PUNCT,O,
423,6,30,3,,3,Mlc-g,NUM,O,
423,6,31,л,,л.,Y,NOUN,O,
423,6,32,пального,,пальний,Afpmsgf,ADJ,O,
423,6,33,на,,на,Spsa,ADP,O,
423,6,34,100,,100,Mlc-a,NUM,O,
423,6,35,кілометрів,,кілометр,Ncmpgn,NOUN,O,
423,6,36,.,,.,U,PUNCT,O,
423,8,1,Але,,але,Ccs,CCONJ,O,
423,8,2,нового,,новий,Afpmsgf,ADJ,O,
423,8,3,президента,,президент,Ncmsgy,NOUN,O,
423,8,4,",",,",",U,PUNCT,O,
423,8,5,схоже,,схожий,Ao-nsns,ADJ,O,
423,8,6,",",,",",U,PUNCT,O,
423,8,7,це,,це,Pd--nnsnn,PRON,O,
423,8,8,не,,не,Q,PART,O,
423,8,9,надто,,надто,R,ADV,O,
423,8,10,непокоїть,,непокоїти,Vmeif3s,VERB,O,
423,8,11,",",,",",U,PUNCT,O,
423,8,12,бо,,бо,Css,SCONJ,O,
423,8,13,ще,,ще,R,ADV,O,
423,8,14,до,,до,Spsg,ADP,O,
423,8,15,перемоги,,перемога,Ncfsgn,NOUN,O,
423,8,16,на,,на,Spsl,ADP,O,
423,8,17,виборах,,вибори,Nc-pln,NOUN,O,
423,8,18,він,,він,Pp-3m-snn,PRON,O,
423,8,19,заявляв,,заявляти,Vmpis-sm,VERB,O,
423,8,20,",",,",",U,PUNCT,O,
423,8,21,що,,що,Css,SCONJ,O,
423,8,22,це,,цей,Pd--n-sna,DET,O,
423,8,23,відомство,,відомство,Ncnsnn,NOUN,O,
423,8,24,давно,,давно,Rp,ADV,O,
423,8,25,слід,,слід,R,ADV,O,
423,8,26,було,,бути,Vapis-sn,AUX,O,
423,8,27,ліквідувати,,ліквідувати,Vmen,VERB,O,
423,8,28,.,,.,U,PUNCT,O,
423,9,1,Нагадаємо,,нагадати,Vmeif1p,VERB,O,
423,9,2,",",,",",U,PUNCT,O,
423,9,3,наприкінці,,наприкінці,Spsg,ADP,O,
423,9,4,80-х,,80-й,Mlo-pg,ADJ,O,
423,9,5,років,,рік,Ncmpgn,NOUN,O,
423,9,6,новий,,новий,Afpmsnf,ADJ,O,
423,9,7,президент,,президент,Ncmsny,NOUN,O,
423,9,8,США,сша,США,Np-pgn,PROPN,B-LOC,2.0
423,9,9,намагався,,намагатися,Vmpis-sm,VERB,O,
423,9,10,випускати,,випускати,Vmpn,VERB,O,
423,9,11,так,,так,Pd------r,ADV,O,
423,9,12,званий,,званий,Ap-msafnep,ADJ,O,
423,9,13,лімузин,,лімузин,Ncmsan,NOUN,O,
423,9,14,Трампа,трампа,Трамп,Npmsgy,PROPN,B-PER,1.0
423,9,15,під,,під,Spsi,ADP,O,
423,9,16,власним,,власний,Ao-msif,ADJ,O,
423,9,17,брендом,,бренд,Ncmsin,NOUN,O,
423,9,18,.,,.,U,PUNCT,O,
347,0,1,Дональд,дональд,Дональд,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
347,0,2,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,I-PER,1.0
347,0,3,виграв,,виграти,Vmeis-sm,VERB,O,
347,0,4,президентські,,президентський,Ao--pasn,ADJ,O,
347,0,5,вибори,,вибори,Nc-pan,NOUN,O,
347,0,6,у,,у,Spsl,ADP,O,
347,0,7,США,сша,США,Np-pln,PROPN,B-LOC,2.0
347,0,8,|,,|,U,PUNCT,O,
347,0,9,Новий,,новий,Afpmsafn,ADJ,O,
347,0,10,Погляд,,погляд,Ncmsan,NOUN,O,
347,0,11,Перемога,,перемога,Ncfsnn,NOUN,O,
347,0,12,кандидата,,кандидат,Ncmsgy,NOUN,O,
347,0,13,на,,на,Spsa,ADP,O,
347,0,14,посаду,,посада,Ncfsan,NOUN,O,
347,0,15,президента,,президент,Ncmsgy,NOUN,O,
347,0,16,США,сша,США,Np-pgn,PROPN,B-LOC,2.0
347,0,17,від,,від,Spsg,ADP,O,
347,0,18,Республіканської,республіканська,республіканський,Ao-fsgf,ADJ,B-ORG,118.0
347,0,19,партії,партія,партія,Ncfsgn,NOUN,I-ORG,118.0
347,0,20,Дональда,дональд,Дональд,Npmsgy,PROPN,B-PER,1.0
347,0,21,Трампа,трамп,Трамп,Npmsgy,PROPN,I-PER,1.0
347,0,22,в,,в,Spsl,ADP,O,
347,0,23,штаті,,Штата,Npmsln,PROPN,O,
347,0,24,Вісконсін,вісконсін,Вісконсін,Npmsnn,PROPN,B-LOC,68.0
347,0,25,принесла,,принести,Vmeis-sf,VERB,O,
347,0,26,йому,,він,Pp-3m-sdn,PRON,O,
347,0,27,вирішальні,,вирішальний,Ao--pasn,ADJ,O,
347,0,28,голоси,,голос,Ncmpan,NOUN,O,
347,0,29,на,,на,Spsl,ADP,O,
347,0,30,виборах,,вибори,Nc-pln,NOUN,O,
347,0,31,",",,",",U,PUNCT,O,
347,0,32,повідомляє,,повідомляти,Vmpip3s,VERB,O,
347,0,33,За,,за,Spsi,ADP,O,
347,0,34,повідомленням,,повідомлення,Ncnsin,NOUN,O,
347,0,35,агенції,,агенція,Ncfsgn,NOUN,O,
347,0,36,AP,ap,AP,X,X,B-ORG,30059.0
347,0,37,",",,",",U,PUNCT,O,
347,0,38,республіканський,,республіканський,Ao-msnf,ADJ,O,
347,0,39,кандидат,,кандидат,Ncmsny,NOUN,O,
347,0,40,тепер,,тепер,Pd------r,ADV,O,
347,0,41,має,,мати,Vmpip3s,VERB,O,
347,0,42,276,,276,Mlc-a,NUM,O,
347,0,43,голосів,,голос,Ncmpgn,NOUN,O,
347,0,44,у,,у,Spsl,ADP,O,
347,0,45,колегії,,колегія,Ncfsln,NOUN,O,
347,0,46,виборників,,виборник,Ncmpgy,NOUN,O,
347,0,47,.,,.,U,PUNCT,O,
347,1,1,Для,,для,Spsg,ADP,O,
347,1,2,перемоги,,перемога,Ncfsgn,NOUN,O,
347,1,3,на,,на,Spsl,ADP,O,
347,1,4,виборах,,вибори,Nc-pln,NOUN,O,
347,1,5,одному,,один,Pi--m-sda,DET,O,
347,1,6,з,,з,Spsg,ADP,O,
347,1,7,кандидатів,,кандидат,Ncmpgy,NOUN,O,
347,1,8,достатньо,,достатньо,R,ADV,O,
347,1,9,мати,,мати,Vmpn,VERB,O,
347,1,10,270,,270,Mlc-a,NUM,O,
347,1,11,представників,,представник,Ncmpgy,NOUN,O,
347,1,12,у,,у,Spsl,ADP,O,
347,1,13,цій,,цей,Pd--f-sla,DET,O,
347,1,14,колегії,,колегія,Ncfsln,NOUN,O,
347,1,15,.,,.,U,PUNCT,O,
347,3,1,Республіканська,республіканська,республіканський,Ao-fsns,ADJ,B-ORG,118.0
347,3,2,партія,партія,партія,Ncfsnn,NOUN,I-ORG,118.0
347,3,3,зберігає,,зберігати,Vmpip3s,VERB,O,
347,3,4,контроль,,контроль,Ncmsan,NOUN,O,
347,3,5,над,,над,Spsi,ADP,O,
347,3,6,Сенатом,сенат,сенат,Ncmsin,NOUN,B-ORG,256.0
347,3,7,США,сша,США,Np-pgn,PROPN,I-ORG,256.0
347,3,8,.,,.,U,PUNCT,O,
347,4,1,За,,за,Spsi,ADP,O,
347,4,2,цими,,цей,Pd----pia,DET,O,
347,4,3,даними,,дані,Ap--pif-,NOUN,O,
347,4,4,",",,",",U,PUNCT,O,
347,4,5,вирішальне,,вирішальний,Ao-nsns,ADJ,O,
347,4,6,",",,",",U,PUNCT,O,
347,4,7,51-ше,,51-ший,Mlonsn,ADJ,O,
347,4,8,місце,,місце,Ncnsnn,NOUN,O,
347,4,9,в,,в,Spsl,ADP,O,
347,4,10,палаті,,палата,Ncfsln,NOUN,O,
347,4,11,",",,",",U,PUNCT,O,
347,4,12,яка,,який,Pr--f-sna,DET,O,
347,4,13,складається,,складатися,Vmpip3s,VERB,O,
347,4,14,зі,,зі,Spsg,ADP,O,
347,4,15,100,,100,Mlc-g,NUM,O,
347,4,16,сенаторів,,сенатор,Ncmpgy,NOUN,O,
347,4,17,",",,",",U,PUNCT,O,
347,4,18,здобув,,здобути,Vmeis-sm,VERB,O,
347,4,19,республіканець,,республіканець,Ncmsay,NOUN,O,
347,4,20,Пет,пет,Пет,Npmsny,PROPN,B-PER,30068.0
347,4,21,Тумі,тумі,Тумі,Npmsay,PROPN,I-PER,30068.0
347,4,22,",",,",",U,PUNCT,O,
347,4,23,який,,який,Pr--m-sna,DET,O,
347,4,24,у,,у,Spsl,ADP,O,
347,4,25,штаті,,Штата,Npmsln,PROPN,O,
347,4,26,Пенсильванія,пенсильванія,пенсильванія,Ncnsgn,NOUN,B-LOC,22002.0
347,4,27,переміг,,перемогти,Vmeis-sm,VERB,O,
347,4,28,кандидата,,кандидат,Ncmsay,NOUN,O,
347,4,29,демократів,,демократ,Ncmpgy,NOUN,O,
347,4,30,Кеті,кеті,Кеті,Npfsny,PROPN,B-PER,30069.0
347,4,31,МакҐінті,макґінті,Макґінт,Npfsgy,PROPN,I-PER,30069.0
347,4,32,.,,.,U,PUNCT,O,
347,5,1,Тим,,той,Pd--m-sia,DET,O,
347,5,2,часом,,час,Ncmsin,NOUN,O,
347,5,3,",",,",",U,PUNCT,O,
347,5,4,кандидати,,кандидат,Ncmpny,NOUN,O,
347,5,5,від,,від,Spsg,ADP,O,
347,5,6,Республіканської,республіканська,республіканський,Ao-fsgf,ADJ,B-ORG,118.0
347,5,7,партії,партія,партія,Ncfsgn,NOUN,I-ORG,118.0
347,5,8,на,,на,Spsl,ADP,O,
347,5,9,Алясці,аляска,Алясці,Npmsln,PROPN,B-LOC,30070.0
347,5,10,і,,і,Ccs,CCONJ,O,
347,5,11,в,,в,Spsl,ADP,O,
347,5,12,Луїзіані,луїзіана,Луїзіан,Npfsln,PROPN,B-LOC,30071.0
347,5,13,утримали,,утримати,Vmeis-p,VERB,O,
347,5,14,свої,,свій,Pps--npaa,DET,O,
347,5,15,місця,,місце,Ncnpan,NOUN,O,
347,5,16,",",,",",U,PUNCT,O,
347,5,17,як,,як,Css,SCONJ,O,
347,5,18,і,,і,Q,PART,O,
347,5,19,очікувалося,,очікуватися,Vmpis-sn,VERB,O,
347,5,20,.,,.,U,PUNCT,O,
347,6,1,Ще,,ще,R,ADV,O,
347,6,2,раніше,,раніше,Rc,ADV,O,
347,6,3,стало,,стати,Vmeis-sn,VERB,O,
347,6,4,відомо,,відомо,Rp,ADV,O,
347,6,5,",",,",",U,PUNCT,O,
347,6,6,що,,що,Css,SCONJ,O,
347,6,7,республіканці,,республіканець,Ncmpny,NOUN,O,
347,6,8,зберігають,,зберігати,Vmpip3p,VERB,O,
347,6,9,контроль,,контроль,Ncmsan,NOUN,O,
347,6,10,і,,і,Ccs,CCONJ,O,
347,6,11,над,,над,Spsi,ADP,O,
347,6,12,Палатою,палата,палата,Ncfsin,NOUN,B-ORG,30072.0
347,6,13,представників,представників,представник,Ncmpgy,NOUN,I-ORG,30072.0
347,6,14,.,,.,U,PUNCT,O,
347,7,1,Ситуацію,,ситуація,Ncfsan,NOUN,O,
347,7,2,",",,",",U,PUNCT,O,
347,7,3,яка,,який,Pr--f-sna,DET,O,
347,7,4,складається,,складатися,Vmpip3s,VERB,O,
347,7,5,нині,,нині,R,ADV,O,
347,7,6,на,,на,Spsl,ADP,O,
347,7,7,американській,,американський,Ao-fslf,ADJ,O,
347,7,8,політичній,,політичний,Ao-fslf,ADJ,O,
347,7,9,сцені,,сцена,Ncfsln,NOUN,O,
347,7,10,",",,",",U,PUNCT,O,
347,7,11,в,,в,Spsa,ADP,O,
347,7,12,перші,,перший,Mlo-pan,ADJ,O,
347,7,13,два,,два,Mlcmsa,NUM,O,
347,7,14,роки,,рік,Ncmpan,NOUN,O,
347,7,15,свого,,свій,Pps-n-sga,DET,O,
347,7,16,президентства,,президентство,Ncnsgn,NOUN,O,
347,7,17,мав,,мати,Vmpis-sm,VERB,O,
347,7,18,Барак,барак,Барак,Npmsny,PROPN,B-PER,16.0
347,7,19,Обама,обама,Обама,Npmsny,PROPN,I-PER,16.0
347,7,20,.,,.,U,PUNCT,O,
347,8,1,Саме,,саме,Q,PART,O,
347,8,2,в,,в,Spsa,ADP,O,
347,8,3,цей,,цей,Pd--mnsaa,DET,O,
347,8,4,час,,час,Ncmsan,NOUN,O,
347,8,5,він,,він,Pp-3m-snn,PRON,O,
347,8,6,реалізував,,реалізувати,Vmeis-sm,VERB,O,
347,8,7,кілька,,кілька,Mlc-a,DET,O,
347,8,8,реформ,,реформ,Ncfpgn,NOUN,O,
347,8,9,",",,",",U,PUNCT,O,
347,8,10,зокрема,,зокрема,R,ADV,O,
347,8,11,",",,",",U,PUNCT,O,
347,8,12,у,,у,Spsl,ADP,O,
347,8,13,царині,,царина,Ncfsln,NOUN,O,
347,8,14,медицини,,медицина,Ncfsgn,NOUN,O,
347,8,15,.,,.,U,PUNCT,O,
347,9,1,Упродовж,,упродовж,Spsg,ADP,O,
347,9,2,шести,,шість,Mlc-g,NUM,O,
347,9,3,з,,з,Spsg,ADP,O,
347,9,4,восьми,,вісім,Mlc-g,NUM,O,
347,9,5,років,,рік,Ncmpgn,NOUN,O,
347,9,6,свого,,свій,Pps-n-sga,DET,O,
347,9,7,перебування,,перебування,Ncnsgn,NOUN,O,
347,9,8,на,,на,Spsl,ADP,O,
347,9,9,посаді,,посада,Ncmsln,NOUN,O,
347,9,10,президента,,президент,Ncmsgy,NOUN,O,
347,9,11,США,сша,США,Np-pgn,PROPN,B-LOC,2.0
347,9,12,демократ,,демократ,Ncmsny,NOUN,O,
347,9,13,Барак,барак,Барак,Npmsny,PROPN,B-PER,16.0
347,9,14,Обама,обама,Обама,Npmsny,PROPN,I-PER,16.0
347,9,15,не,,не,Q,PART,O,
347,9,16,мав,,мати,Vmpis-sm,VERB,O,
347,9,17,можливості,,можливість,Ncfsgn,NOUN,O,
347,9,18,комфортно,,комфортно,Rp,ADV,O,
347,9,19,реалізовувати,,реалізовувати,Vmpn,VERB,O,
347,9,20,свою,,свій,Pps-f-saa,DET,O,
347,9,21,політику,,політика,Ncfsan,NOUN,O,
347,9,22,",",,",",U,PUNCT,O,
347,9,23,оскільки,,оскільки,Css,SCONJ,O,
347,9,24,Республіканська,республіканська,республіканський,Ao-fsns,ADJ,B-ORG,118.0
347,9,25,партія,партія,партія,Ncfsnn,NOUN,I-ORG,118.0
347,9,26,в,,в,Spsa,ADP,O,
347,9,27,цей,,цей,Pd--mnsaa,DET,O,
347,9,28,час,,час,Ncmsan,NOUN,O,
347,9,29,контролювала,,контролювати,Vmpis-sf,VERB,O,
347,9,30,одну,,один,Pi--f-saa,DET,O,
347,9,31,або,,або,Ccs,CCONJ,O,
347,9,32,обидві,,обидва,Mlcfsa,NUM,O,
347,9,33,палати,,палата,Ncfpan,NOUN,O,
347,9,34,американського,,американський,Ao-msgf,ADJ,O,
347,9,35,Конгресу,конгрес,конгрес,Ncmsgn,NOUN,B-ORG,10051.0
347,9,36,.,,.,U,PUNCT,O,
394,0,1,Дональд,дональд,Дональд,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
394,0,2,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,I-PER,1.0
394,0,3,назвав,,назвати,Vmeis-sm,VERB,O,
394,0,4,свою,,свій,Pps-f-saa,DET,O,
394,0,5,зовнішню,,зовнішній,Ao-fsas,ADJ,O,
394,0,6,політику,,політика,Ncfsan,NOUN,O,
394,0,7,"""",,"""",U,PUNCT,O,
394,0,8,непередбачуваною,,непередбачуваний,Ap-fsif-ep,ADJ,O,
394,0,9,"""",,"""",U,PUNCT,O,
394,0,10,•,,•,U,PUNCT,O,
394,0,11,Национальный,,национальный,Ao-msnf,ADJ,O,
394,0,12,антикоррупционный,,антикоррупционный,Ao-msnfn,ADJ,O,
394,0,13,портал,,портал,Ncmsnn,NOUN,O,
394,0,14,«,,«,U,PUNCT,O,
394,0,15,АНТИКОР,,АНТИКОР,Npmsnn,PROPN,O,
394,0,16,»,,»,U,PUNCT,O,
394,0,17,У,,у,Spsa,ADP,O,
394,0,18,період,,період,Ncmsan,NOUN,O,
394,0,19,передвиборної,,передвиборний,Ao-fsgf,ADJ,O,
394,0,20,гонки,,гонка,Ncfsgn,NOUN,O,
394,0,21,Дональд,дональд,Дональд,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
394,0,22,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,I-PER,1.0
394,0,23,неодноразово,,неодноразово,R,ADV,O,
394,0,24,підкреслював,,підкреслювати,Vmpis-sm,VERB,O,
394,0,25,",",,",",U,PUNCT,O,
394,0,26,що,,що,Css,SCONJ,O,
394,0,27,президенту,,президент,Ncmsdy,NOUN,O,
394,0,28,слід,,слід,R,ADV,O,
394,0,29,бути,,бути,Vapn,AUX,O,
394,0,30,непередбачуваним,,непередбачуваний,Ap-msif-ep,ADJ,O,
394,0,31,",",,",",U,PUNCT,O,
394,0,32,коли,,коли,Pr------r,ADV,O,
394,0,33,мова,,мова,Ncfsnn,NOUN,O,
394,0,34,йде,,йти,Vmpip3s,VERB,O,
394,0,35,про,,про,Spsa,ADP,O,
394,0,36,зовнішню,,зовнішній,Ao-fsas,ADJ,O,
394,0,37,політику,,політика,Ncfsan,NOUN,O,
394,0,38,.,,.,U,PUNCT,O,
394,1,1,Здається,,здаватися,Vmpip3s,VERB,O,
394,1,2,",",,",",U,PUNCT,O,
394,1,3,йому,,він,Pp-3m-sdn,PRON,O,
394,1,4,самому,,сам,Px--m-sda,DET,O,
394,1,5,це,,це,Pd--nnsnn,PRON,O,
394,1,6,вдалося,,вдатися,Vmeis-sn,VERB,O,
394,1,7,.,,.,U,PUNCT,O,
394,2,1,Сьогодні,,сьогодні,R,ADV,O,
394,2,2,",",,",",U,PUNCT,O,
394,2,3,коли,,коли,Pr------r,ADV,O,
394,2,4,до,,до,Spsg,ADP,O,
394,2,5,вступу,,вступ,Ncmsgn,NOUN,O,
394,2,6,обраного,,обраний,Ap-msgf-ep,ADJ,O,
394,2,7,президента,,президент,Ncmsgy,NOUN,O,
394,2,8,на,,на,Spsa,ADP,O,
394,2,9,посаду,,посада,Ncfsan,NOUN,O,
394,2,10,залишилося,,залишитися,Vmeis-sn,VERB,O,
394,2,11,8,,8,Mlc-n,NUM,O,
394,2,12,тижнів,,тиждень,Ncmpgn,NOUN,O,
394,2,13,",",,",",U,PUNCT,O,
394,2,14,багато,,багато,Mlc-n,DET,O,
394,2,15,експертів,,експерт,Ncmpgy,NOUN,O,
394,2,16,в,,в,Spsl,ADP,O,
394,2,17,сфері,,сфера,Ncfsln,NOUN,O,
394,2,18,зовнішньої,,зовнішній,Ao-fsgf,ADJ,O,
394,2,19,політики,,політика,Ncfsgn,NOUN,O,
394,2,20,зізнаються,,зізнаватися,Vmpip3p,VERB,O,
394,2,21,",",,",",U,PUNCT,O,
394,2,22,що,,що,Css,SCONJ,O,
394,2,23,не,,не,Q,PART,O,
394,2,24,мають,,мати,Vmpip3p,VERB,O,
394,2,25,ні,,ні,Ccs,CCONJ,O,
394,2,26,найменшого,,найменший,Afcnsgf,ADJ,O,
394,2,27,уявлення,,уявлення,Ncnsgn,NOUN,O,
394,2,28,про,,про,Spsa,ADP,O,
394,2,29,те,,те,Pd--nnsan,PRON,O,
394,2,30,",",,",",U,PUNCT,O,
394,2,31,яку,,який,Pr--f-saa,DET,O,
394,2,32,саме,,саме,Q,PART,O,
394,2,33,зовнішню,,зовнішній,Ao-fsas,ADJ,O,
394,2,34,політику,,політика,Ncfsan,NOUN,O,
394,2,35,він,,він,Pp-3m-snn,PRON,O,
394,2,36,має,,мати,Vmpip3s,VERB,O,
394,2,37,намір,,намір,Ncmsan,NOUN,O,
394,2,38,проводити,,проводити,Vmpn,VERB,O,
394,2,39,.,,.,U,PUNCT,O,
394,3,1,Це,,це,Pd--nnsnn,PRON,O,
394,3,2,нагадує,,нагадувати,Vmpip3s,VERB,O,
394,3,3,нову,,новий,Afpfsas,ADJ,O,
394,3,4,форму,,форма,Ncfsan,NOUN,O,
394,3,5,"""",,"""",U,PUNCT,O,
394,3,6,кремлінологіі,,кремлінологія,Ncfsgn,NOUN,O,
394,3,7,"""",,"""",U,PUNCT,O,
394,3,8,-,,-,U,PUNCT,O,
394,3,9,ми,,ми,Pp-1-ypnn,PRON,O,
394,3,10,намагаємося,,намагатися,Vmpip1p,VERB,O,
394,3,11,розшифрувати,,розшифрувати,Vmpn,VERB,O,
394,3,12,",",,",",U,PUNCT,O,
394,3,13,яким,,який,Pr--m-sia,DET,O,
394,3,14,шляхом,,шлях,Ncmsin,NOUN,O,
394,3,15,він,,він,Pp-3m-snn,PRON,O,
394,3,16,збирається,,збиратися,Vmpip3s,VERB,O,
394,3,17,йти,,йти,Vmpn,VERB,O,
394,3,18,",",,",",U,PUNCT,O,
394,3,19,-,,-,U,PUNCT,O,
394,3,20,жартує,,жартувати,Vmpip3s,VERB,O,
394,3,21,головний,,головний,Afpmsnf,ADJ,O,
394,3,22,редактор,,редактор,Ncmsny,NOUN,O,
394,3,23,журналу,,журнал,Ncmsgn,NOUN,O,
394,3,24,The,the,The,X,X,B-ORG,30028.0
394,3,25,American,american,American,X,X,I-ORG,30028.0
394,3,26,Conservative,conservative,Conservative,X,X,I-ORG,30028.0
394,3,27,Деніел,деніел,Деніел,Npmsny,PROPN,B-PER,20801.0
394,3,28,Ларісон,ларісон,Ларісон,Npmsny,PROPN,I-PER,20801.0
394,3,29,.,,.,U,PUNCT,O,
394,6,1,Читайте,,читати,Vmpm-2p,VERB,O,
394,6,2,также,,также,Ncfsan,NOUN,O,
394,6,3,:,,:,U,PUNCT,O,
394,6,4,СМИ,,СМИ,X,X,O,
394,6,5,:,,:,U,PUNCT,O,
394,6,6,Трампу,трамп,Трамп,Npmsvy,PROPN,B-PER,1.0
394,6,7,не,,не,Q,PART,O,
394,6,8,хватает,,хватати,Vmpm-2s,VERB,O,
394,6,9,всего,,всего,X,X,O,
394,6,10,двух,,двух,X,X,O,
394,6,11,голосов,,голосов,X,X,O,
394,6,12,выборщиков,,выборщиков,X,X,O,
394,6,13,",",,",",U,PUNCT,O,
394,6,14,чтобы,,чтобы,X,X,O,
394,6,15,стать,,стать,Ncmsnn,NOUN,O,
394,6,16,президентом,,президент,Ncmsiy,NOUN,O,
394,6,17,Разом,,разом,R,ADV,O,
394,6,18,з,,з,Spsi,ADP,O,
394,6,19,тим,,те,Pd--nnsin,PRON,O,
394,6,20,",",,",",U,PUNCT,O,
394,6,21,іноді,,іноді,Pi------r,ADV,O,
394,6,22,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
394,6,23,висловлюється,,висловлюватися,Vmpip3s,VERB,O,
394,6,24,в,,в,Spsl,ADP,O,
394,6,25,протилежному,,протилежний,Ao-mslf,ADJ,O,
394,6,26,ключі,,ключ,Ncmsln,NOUN,O,
394,6,27,-,,-,U,PUNCT,O,
394,6,28,наприклад,,наприклад,R,ADV,O,
394,6,29,",",,",",U,PUNCT,O,
394,6,30,погрожуючи,,погрожувати,Vmpgp,VERB,O,
394,6,31,масованими,,масований,Ap--pif-ep,ADJ,O,
394,6,32,бомбардуваннями,,бомбардування,Ncnpin,NOUN,O,
394,6,33,територій,,територія,Ncfpgn,NOUN,O,
394,6,34,",",,",",U,PUNCT,O,
394,6,35,що,,що,Css,SCONJ,O,
394,6,36,знаходяться,,знаходитися,Vmpip3p,VERB,O,
394,6,37,під,,під,Spsi,ADP,O,
394,6,38,контролем,,контроль,Ncmsin,NOUN,O,
394,6,39,Ісламської,,ісламський,Ao-fsgf,ADJ,O,
394,6,40,держави,,держава,Ncfsgn,NOUN,O,
394,6,41,",",,",",U,PUNCT,O,
394,6,42,а,,а,Ccs,CCONJ,O,
394,6,43,також,,також,R,ADV,O,
394,6,44,заявляючи,,заявляти,Vmpgp,VERB,O,
394,6,45,про,,про,Spsa,ADP,O,
394,6,46,намір,,намір,Ncmsan,NOUN,O,
394,6,47,спільно,,спільно,R,ADV,O,
394,6,48,з,,з,Spsi,ADP,O,
394,6,49,американськими,,американський,Ao--pif,ADJ,O,
394,6,50,компаніями,,компанія,Ncfpin,NOUN,O,
394,6,51,взяти,,взяти,Vmen,VERB,O,
394,6,52,під,,під,Spsa,ADP,O,
394,6,53,контроль,,контроль,Ncmsan,NOUN,O,
394,6,54,нафту,,нафта,Ncfsan,NOUN,O,
394,6,55,.,,.,U,PUNCT,O,
394,8,1,У,,у,Spsa,ADP,O,
394,8,2,той,,той,Pd--mnsaa,DET,O,
394,8,3,же,,же,Q,PART,O,
394,8,4,час,,час,Ncmsan,NOUN,O,
394,8,5,обраний,,обраний,Ap-msnf-ep,ADJ,O,
394,8,6,президент,,президент,Ncmsny,NOUN,O,
394,8,7,вже,,вже,R,ADV,O,
394,8,8,оголосив,,оголосити,Vmeis-sm,VERB,O,
394,8,9,про,,про,Spsa,ADP,O,
394,8,10,майбутнє,,майбутній,Ao-nsas,ADJ,O,
394,8,11,призначення,,призначення,Ncnsan,NOUN,O,
394,8,12,деяких,,деякий,Pi----pga,DET,O,
394,8,13,яструбів,,яструб,Ncmpgy,NOUN,O,
394,8,14,в,,в,Spsl,ADP,O,
394,8,15,питаннях,,питання,Ncnpln,NOUN,O,
394,8,16,безпеки,,безпека,Ncfsgn,NOUN,O,
394,8,17,на,,на,Spsa,ADP,O,
394,8,18,ряд,,ряд,Ncmsan,NOUN,O,
394,8,19,постів,,пост,Ncfpgn,NOUN,O,
394,8,20,в,,в,Spsl,ADP,O,
394,8,21,новій,,новий,Afpfslf,ADJ,O,
394,8,22,адміністрації,,адміністрація,Ncfsln,NOUN,O,
394,8,23,",",,",",U,PUNCT,O,
394,8,24,що,,що,Css,SCONJ,O,
394,8,25,",",,",",U,PUNCT,O,
394,8,26,мабуть,,мабуть,R,ADV,O,
394,8,27,",",,",",U,PUNCT,O,
394,8,28,суперечить,,суперечити,Vmpip3s,VERB,O,
394,8,29,концепції,,концепція,Ncfsdn,NOUN,O,
394,8,30,невтручання,,невтручання,Ncnsgn,NOUN,O,
394,8,31,.,,.,U,PUNCT,O,
394,9,1,Зокрема,,зокрема,R,ADV,O,
394,9,2,",",,",",U,PUNCT,O,
394,9,3,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
394,9,4,заявив,,заявити,Vmeis-sm,VERB,O,
394,9,5,про,,про,Spsa,ADP,O,
394,9,6,призначення,,призначення,Ncnsan,NOUN,O,
394,9,7,відставного,,відставний,Afpmsgf,ADJ,O,
394,9,8,генерала,,генерал,Ncmsgy,NOUN,O,
394,9,9,Майкла,майкл,Майкл,Npmsgy,PROPN,B-PER,30030.0
394,9,10,Флінна,флінн,Флінна,Npmsgy,PROPN,I-PER,30030.0
394,9,11,на,,на,Spsa,ADP,O,
394,9,12,пост,,пост,Ncmsan,NOUN,O,
394,9,13,радника,,радник,Ncmsgy,NOUN,O,
394,9,14,з,,з,Spsg,ADP,O,
394,9,15,національної,,національний,Ao-fsgf,ADJ,O,
394,9,16,безпеки,,безпека,Ncfsgn,NOUN,O,
394,9,17,",",,",",U,PUNCT,O,
394,9,18,а,,а,Ccs,CCONJ,O,
394,9,19,конгресмена,,конгресмен,Ncmsgy,NOUN,O,
394,9,20,Майка,майк,Майка,Npmsgy,PROPN,B-PER,30031.0
394,9,21,Помпео,помпео,Помпео,Npmsny,PROPN,I-PER,30031.0
394,9,22,-,,-,U,PUNCT,O,
394,9,23,на,,на,Spsa,ADP,O,
394,9,24,пост,,пост,Ncmsan,NOUN,O,
394,9,25,глави,,глава,Ncfsgn,NOUN,O,
394,9,26,ЦРУ,цру,ЦРУ,Y,PROPN,B-ORG,30032.0
394,9,27,.,,.,U,PUNCT,O,
394,10,1,Погляди,,погляд,Ncmpnn,NOUN,O,
394,10,2,як,,як,Css,SCONJ,O,
394,10,3,того,,те,Pd--nnsgn,PRON,O,
394,10,4,",",,",",U,PUNCT,O,
394,10,5,так,,так,Css,SCONJ,O,
394,10,6,і,,і,Q,PART,O,
394,10,7,іншого,,інший,Pi--m-sga,DET,O,
394,10,8,не,,не,Q,PART,O,
394,10,9,мають,,мати,Vmpip3p,VERB,O,
394,10,10,нічого,,ніщо,Pz---n-gn,PRON,O,
394,10,11,спільного,,спільний,Ao-msgf,ADJ,O,
394,10,12,з,,з,Spsi,ADP,O,
394,10,13,ізоляціоністським,,ізоляціоністський,Ao-msif,ADJ,O,
394,10,14,світоглядом,,світогляд,Ncmsin,NOUN,O,
394,10,15,.,,.,U,PUNCT,O,
394,11,1,На,,на,Spsa,ADP,O,
394,11,2,пост,,пост,Ncmsan,NOUN,O,
394,11,3,представника,,представник,Ncmsgy,NOUN,O,
394,11,4,США,сша,США,Np-pgn,PROPN,B-LOC,2.0
394,11,5,в,,в,Spsl,ADP,O,
394,11,6,ООН,оон,ООН,Y,PROPN,B-ORG,20644.0
394,11,7,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
394,11,8,призначив,,призначити,Vmeis-sm,VERB,O,
394,11,9,губернатора,,губернатор,Ncmsay,NOUN,O,
394,11,10,Південної,південна,південний,Afpfsgf,ADJ,B-LOC,20641.0
394,11,11,Кароліни,кароліна,Кароліна,Npfsgy,PROPN,I-LOC,20641.0
394,11,12,Ніккі,ніккі,Ніккі,Npfsgy,PROPN,B-PER,30035.0
394,11,13,Хейлі,хейлі,Хейлі,Npfsny,PROPN,I-PER,30035.0
394,11,14,.,,.,U,PUNCT,O,
394,12,1,Як,,як,Css,SCONJ,O,
394,12,2,і,,і,Q,PART,O,
394,12,3,Помпео,помпео,Помпео,Npmsny,PROPN,B-PER,30031.0
394,12,4,",",,",",U,PUNCT,O,
394,12,5,Хейлі,хейлі,Хейлі,Npfsny,PROPN,B-PER,30035.0
394,12,6,-,,-,U,PUNCT,O,
394,12,7,скоріше,,скоріше,Rc,ADV,O,
394,12,8,яструб,,яструб,Ncmsny,NOUN,O,
394,12,9,з,,з,Spsi,ADP,O,
394,12,10,поглядами,,погляд,Ncmpin,NOUN,O,
394,12,11,",",,",",U,PUNCT,O,
394,12,12,характерними,,характерний,Afp-pif,ADJ,O,
394,12,13,для,,для,Spsg,ADP,O,
394,12,14,республіканського,,республіканський,Ao-msgf,ADJ,O,
394,12,15,істеблішменту,,істеблішмент,Ncmsgn,NOUN,O,
394,12,16,.,,.,U,PUNCT,O,
394,14,1,Пріоритети,,пріоритет,Ncmpnn,NOUN,O,
394,14,2,Трампа,трамп,Трамп,Npmsgy,PROPN,B-PER,1.0
394,14,3,в,,в,Spsl,ADP,O,
394,14,4,питаннях,,питання,Ncnpln,NOUN,O,
394,14,5,зовнішньої,,зовнішній,Ao-fsgf,ADJ,O,
394,14,6,політики,,політика,Ncfsgn,NOUN,O,
394,14,7,стануть,,стати,Vmeif3p,VERB,O,
394,14,8,яснішими,,ясніший,Afs-pif,ADJ,O,
394,14,9,",",,",",U,PUNCT,O,
394,14,10,коли,,коли,Pr------r,ADV,O,
394,14,11,він,,він,Pp-3m-snn,PRON,O,
394,14,12,призначить,,призначити,Vmeif3s,VERB,O,
394,14,13,на,,на,Spsa,ADP,O,
394,14,14,ключові,,ключовий,Ao--pasn,ADJ,O,
394,14,15,пости,,пост,Ncmpan,NOUN,O,
394,14,16,-,,-,U,PUNCT,O,
394,14,17,в,,в,Spsl,ADP,O,
394,14,18,тому,,той,Pd--n-sla,DET,O,
394,14,19,числі,,число,Ncnsln,NOUN,O,
394,14,20,на,,на,Spsa,ADP,O,
394,14,21,посади,,посада,Ncfpan,NOUN,O,
394,14,22,голів,,гол,Ncfpgn,NOUN,O,
394,14,23,Держдепартаменту,держдепартамент,держдепартамент,Ncmsgn,NOUN,B-ORG,30037.0
394,14,24,та,,та,Ccs,CCONJ,O,
394,14,25,міноборони,міноборони,міноборон,Ncmsgn,NOUN,B-ORG,30038.0
394,14,26,-,,-,U,PUNCT,O,
394,14,27,своїх,,свій,Pps---pga,DET,O,
394,14,28,політичних,,політичний,Ao--pgf,ADJ,O,
394,14,29,союзників,,союзник,Ncmpgy,NOUN,O,
394,14,30,.,,.,U,PUNCT,O,
394,15,1,Раніше,,раніше,Rc,ADV,O,
394,15,2,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
394,15,3,обіцяв,,обіцяти,Vmpis-sm,VERB,O,
394,15,4,",",,",",U,PUNCT,O,
394,15,5,що,,що,Css,SCONJ,O,
394,15,6,під,,під,Spsi,ADP,O,
394,15,7,його,,його,Pps3n-sia,DET,O,
394,15,8,керівництвом,,керівництво,Ncnsin,NOUN,O,
394,15,9,перевіреним,,перевірений,Ap--pdf-ep,ADJ,O,
394,15,10,стратегічним,,стратегічний,Ao--pdf,ADJ,O,
394,15,11,моделям,,модель,Ncfpdn,NOUN,O,
394,15,12,буде,,бути,Vapif3s,AUX,O,
394,15,13,покладено,,покласти,Vmeo,VERB,O,
394,15,14,край,,край,Ncmsan,NOUN,O,
394,15,15,.,,.,U,PUNCT,O,
394,16,1,Ми,,ми,Pp-1-ypnn,PRON,O,
394,16,2,повинні,,повинний,Ao--pns,ADJ,O,
394,16,3,бути,,бути,Vapn,AUX,O,
394,16,4,непередбачуваними,,непередбачуваний,Ap--pif-ep,ADJ,O,
394,16,5,",",,",",U,PUNCT,O,
394,16,6,-,,-,U,PUNCT,O,
394,16,7,заявляв,,заявляти,Vmpis-sm,VERB,O,
394,16,8,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
394,16,9,.,,.,U,PUNCT,O,
394,17,1,-,,-,U,PUNCT,O,
394,17,2,І,,і,Ccs,CCONJ,O,
394,17,3,ми,,ми,Pp-1-ypnn,PRON,O,
394,17,4,повинні,,повинний,Ao--pns,ADJ,O,
394,17,5,бути,,бути,Vapn,AUX,O,
394,17,6,непередбачуваними,,непередбачуваний,Ap--pif-ep,ADJ,O,
394,17,7,",",,",",U,PUNCT,O,
394,17,8,починаючи,,починати,Vmpgp,VERB,O,
394,17,9,з,,з,Spsg,ADP,O,
394,17,10,сьогоднішнього,,сьогоднішній,Ao-msgf,ADJ,O,
394,17,11,дня,,день,Ncmsgn,NOUN,O,
394,17,12,.,,.,U,PUNCT,O,
361,0,1,Дональд,дональд,Дональд,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
361,0,2,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,I-PER,1.0
361,0,3,не,,не,Q,PART,O,
361,0,4,хоче,,хотіти,Vmpip3s,VERB,O,
361,0,5,щоб,,щоб,Css,SCONJ,O,
361,0,6,іноземні,,іноземний,Ao--pns,ADJ,O,
361,0,7,студенти,,студент,Ncmpny,NOUN,O,
361,0,8,були,,бути,Vapis-p,AUX,O,
361,0,9,дешевою,,дешевий,Afpfsif,ADJ,O,
361,0,10,робочою,,робочий,Ao-fsif,ADJ,O,
361,0,11,силою,,сила,Ncfsin,NOUN,O,
361,0,12,для,,для,Spsg,ADP,O,
361,0,13,американських,,американський,Ao--pgf,ADJ,O,
361,0,14,компаній,,компанія,Ncfpgn,NOUN,O,
361,0,15,-,,-,U,PUNCT,O,
361,0,16,Вища,,вищий,Afcfsns,ADJ,O,
361,0,17,освіта,,освіта,Ncfsnn,NOUN,O,
361,0,18,Мільярдер,,Мільярдер,Npmsny,PROPN,O,
361,0,19,хоче,,хотіти,Vmpip3s,VERB,O,
361,0,20,відмінити,,відмінити,Vmen,VERB,O,
361,0,21,візу,,віза,Ncfsan,NOUN,O,
361,0,22,J,j,J,X,X,B-MISC,30055.0
361,0,23,-,-,-,U,PUNCT,I-MISC,30055.0
361,0,24,1,1,1,Mlc-sa,NUM,I-MISC,30055.0
361,0,25,",",,",",U,PUNCT,O,
361,0,26,завдяки,,завдяки,Spsd,ADP,O,
361,0,27,якій,,який,Pr--f-sda,DET,O,
361,0,28,сотні,,сотня,Ncfpnn,NOUN,O,
361,0,29,тисяч,,тисяча,Ncfpgn,NOUN,O,
361,0,30,іноземних,,іноземний,Ao--pgf,ADJ,O,
361,0,31,студентів,,студент,Ncmpgy,NOUN,O,
361,0,32,приїжджають,,приїжджати,Vmpip3p,VERB,O,
361,0,33,до,,до,Spsg,ADP,O,
361,0,34,Сполучених,сполучені,сполучений,Ap--pgf-ep,ADJ,B-LOC,2.0
361,0,35,Штатів,штати,штат,Ncmpgn,NOUN,I-LOC,2.0
361,0,36,.,,.,U,PUNCT,O,
361,1,1,Як,,як,Pr------r,ADV,O,
361,1,2,передає,,передавати,Vmpip3s,VERB,O,
361,1,3,tsn.ua,tsn.ua,tsn.ua,X,X,B-ORG,30056.0
361,1,4,",",,",",U,PUNCT,O,
361,1,5,у,,у,Spsl,ADP,O,
361,1,6,разі,,раз,Ncmsln,NOUN,O,
361,1,7,перемоги,,перемога,Ncfsgn,NOUN,O,
361,1,8,на,,на,Spsl,ADP,O,
361,1,9,виборах,,вибори,Nc-pln,NOUN,O,
361,1,10,в,,в,Spsa,ADP,O,
361,1,11,президенти,,президент,Ncmpay,NOUN,O,
361,1,12,",",,",",U,PUNCT,O,
361,1,13,Дональд,дональд,Дональд,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
361,1,14,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,I-PER,1.0
361,1,15,пообіцяв,,пообіцяти,Vmeis-sm,VERB,O,
361,1,16,відмінити,,відмінити,Vmen,VERB,O,
361,1,17,візу,,віза,Ncfsan,NOUN,O,
361,1,18,за,,за,Spsi,ADP,O,
361,1,19,програмою,,програма,Ncfsin,NOUN,O,
361,1,20,Work,work,Work,X,X,B-MISC,30057.0
361,1,21,and,and,and,X,X,I-MISC,30057.0
361,1,22,Travel,travel,Travel,X,X,I-MISC,30057.0
361,1,23,.,,.,U,PUNCT,O,
361,2,1,Про,,про,Spsa,ADP,O,
361,2,2,це,,це,Pd--nnsan,PRON,O,
361,2,3,повідомляє,,повідомляти,Vmpip3s,VERB,O,
361,2,4,видання,,видання,Ncnsnn,NOUN,O,
361,2,5,ТАСС,тасс,ТАСС,Y,PROPN,B-ORG,30058.0
361,2,6,з,,з,Spsi,ADP,O,
361,2,7,посиланням,,посилання,Ncnsin,NOUN,O,
361,2,8,на,,на,Spsl,ADP,O,
361,2,9,AP,ap,AP,X,X,B-ORG,30059.0
361,2,10,.,,.,U,PUNCT,O,
361,3,1,Йдеться,,йтися,Vmpip3s,VERB,O,
361,3,2,про,,про,Spsa,ADP,O,
361,3,3,візу,,віза,Ncfsan,NOUN,O,
361,3,4,J,j,J,X,X,B-MISC,30055.0
361,3,5,-,-,-,U,PUNCT,I-MISC,30055.0
361,3,6,1,1,1,Mlc-sa,NUM,I-MISC,30055.0
361,3,7,",",,",",U,PUNCT,O,
361,3,8,завдяки,,завдяки,Spsd,ADP,O,
361,3,9,якій,,який,Pr--f-sda,DET,O,
361,3,10,близько,,близько,Spsg,ADP,O,
361,3,11,300,,300,Mlc-g,NUM,O,
361,3,12,тисяч,,тисяча,Ncfpgn,NOUN,O,
361,3,13,іноземних,,іноземний,Ao--pgf,ADJ,O,
361,3,14,студентів,,студент,Ncmpgy,NOUN,O,
361,3,15,беруть,,брати,Vmpip3p,VERB,O,
361,3,16,участь,,участь,Ncfsan,NOUN,O,
361,3,17,у,,у,Spsl,ADP,O,
361,3,18,різних,,різний,Ao--plf,ADJ,O,
361,3,19,програмах,,програма,Ncfpln,NOUN,O,
361,3,20,обміну,,обмін,Ncmsgn,NOUN,O,
361,3,21,та,,та,Ccs,CCONJ,O,
361,3,22,знаходять,,знаходити,Vmpip3p,VERB,O,
361,3,23,роботу,,робота,Ncfsan,NOUN,O,
361,3,24,в,,в,Spsl,ADP,O,
361,3,25,США,сша,США,Np-pln,PROPN,B-LOC,2.0
361,3,26,",",,",",U,PUNCT,O,
361,3,27,у,,у,Spsl,ADP,O,
361,3,28,тому,,той,Pd--n-sla,DET,O,
361,3,29,числі,,число,Ncnsln,NOUN,O,
361,3,30,за,,за,Spsi,ADP,O,
361,3,31,відомою,,відомий,Afpfsif,ADJ,O,
361,3,32,програмою,,програма,Ncfsin,NOUN,O,
361,3,33,Work,work,Work,X,X,B-MISC,30057.0
361,3,34,and,and,and,X,X,I-MISC,30057.0
361,3,35,Travel,travel,Travel,X,X,I-MISC,30057.0
361,3,36,.,,.,U,PUNCT,O,
361,4,1,Як,,як,Pr------r,ADV,O,
361,4,2,зазначає,,зазначати,Vmpip3s,VERB,O,
361,4,3,видання,,видання,Ncnsnn,NOUN,O,
361,4,4,",",,",",U,PUNCT,O,
361,4,5,республіканець,,республіканець,Ncmsny,NOUN,O,
361,4,6,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
361,4,7,заявив,,заявити,Vmeis-sm,VERB,O,
361,4,8,",",,",",U,PUNCT,O,
361,4,9,що,,що,Css,SCONJ,O,
361,4,10,насамперед,,насамперед,R,ADV,O,
361,4,11,такі,,такий,Pd----pna,DET,O,
361,4,12,візи,,віза,Ncfpnn,NOUN,O,
361,4,13,переслідують,,переслідувати,Vmpip3p,VERB,O,
361,4,14,корпоративні,,корпоративний,Ao--pasn,ADJ,O,
361,4,15,інтереси,,інтерес,Ncmpan,NOUN,O,
361,4,16,для,,для,Spsg,ADP,O,
361,4,17,пошуку,,пошук,Ncmsgn,NOUN,O,
361,4,18,дешевої,,дешевий,Afpfsgf,ADJ,O,
361,4,19,робочої,,робочий,Ao-fsgf,ADJ,O,
361,4,20,сили,,сила,Ncfsgn,NOUN,O,
361,4,21,.,,.,U,PUNCT,O,
361,5,1,Мільярдер,,мільярдер,Ncmsny,NOUN,O,
361,5,2,впевнений,,впевнений,Ap-msnf-ep,ADJ,O,
361,5,3,",",,",",U,PUNCT,O,
361,5,4,що,,що,Css,SCONJ,O,
361,5,5,всіх,,весь,Pg---ypaa,DET,O,
361,5,6,студентів,,студент,Ncmpay,NOUN,O,
361,5,7,",",,",",U,PUNCT,O,
361,5,8,які,,який,Pr----pna,DET,O,
361,5,9,приїжджають,,приїжджати,Vmpip3p,VERB,O,
361,5,10,до,,до,Spsg,ADP,O,
361,5,11,Америки,америка,Америка,Npfsgn,PROPN,B-LOC,2.0
361,5,12,можна,,можна,R,ADV,O,
361,5,13,замінити,,замінити,Vmen,VERB,O,
361,5,14,власними,,власний,Ao--pif,ADJ,O,
361,5,15,молодими,,молодий,Afp-pif,ADJ,O,
361,5,16,фахівцями,,фахівець,Ncmpiy,NOUN,O,
361,5,17,зі,,зі,Spsg,ADP,O,
361,5,18,Сполучених,сполучені,сполучений,Ap--pgf-ep,ADJ,B-LOC,2.0
361,5,19,Штатів,штати,штат,Ncmpgn,NOUN,I-LOC,2.0
361,5,20,",",,",",U,PUNCT,O,
361,5,21,а,,а,Ccs,CCONJ,O,
361,5,22,всі,,весь,Pg---npaa,DET,O,
361,5,23,програми,,програма,Ncfpan,NOUN,O,
361,5,24,обміну,,обмін,Ncmsgn,NOUN,O,
361,5,25,необхідно,,необхідно,Rp,ADV,O,
361,5,26,закрити,,закрити,Vmen,VERB,O,
361,5,27,.,,.,U,PUNCT,O,
381,1,1,У,,у,Spsl,ADP,O,
381,1,2,США,сша,США,Np-pln,PROPN,B-LOC,2.0
381,1,3,в,,в,Spsl,ADP,O,
381,1,4,комедійному,,комедійний,Ao-mslf,ADJ,O,
381,1,5,шоу,,шіу,Ncnsln,NOUN,O,
381,1,6,"""",,"""",U,PUNCT,O,
381,1,7,Saturday,saturday,Saturday,X,X,B-MISC,22002.0
381,1,8,Night,night,Night,X,X,I-MISC,22002.0
381,1,9,Live,live,Live,X,X,I-MISC,22002.0
381,1,10,"""",,"""",U,PUNCT,O,
381,1,11,представили,,представити,Vmeis-p,VERB,O,
381,1,12,пародію,,пародія,Ncfsan,NOUN,O,
381,1,13,на,,на,Spsa,ADP,O,
381,1,14,"""",,"""",U,PUNCT,O,
381,1,15,різдвяну,,різдвяний,Ao-fsas,ADJ,O,
381,1,16,зустріч,,зустріч,Ncfsan,NOUN,O,
381,1,17,"""",,"""",U,PUNCT,O,
381,1,18,новообраного,,новообраний,Ap-msgf-ep,ADJ,O,
381,1,19,американського,,американський,Ao-msgf,ADJ,O,
381,1,20,президента,,президент,Ncmsgy,NOUN,O,
381,1,21,Дональда,дональд,Дональд,Npmsgy,PROPN,B-PER,1.0
381,1,22,Трампа,трамп,Трамп,Npmsgy,PROPN,I-PER,1.0
381,1,23,і,,і,Ccs,CCONJ,O,
381,1,24,президента,,президент,Ncmsgy,NOUN,O,
381,1,25,Росії,росія,Росія,Npfsgn,PROPN,B-LOC,78.0
381,1,26,Володимира,володимир,Володимир,Npmsgy,PROPN,B-PER,118.0
381,1,27,Путіна,путін,Путін,Npmsgy,PROPN,I-PER,118.0
381,1,28,.,,.,U,PUNCT,O,
381,3,1,За,,за,Spsi,ADP,O,
381,3,2,сюжетом,,сюжет,Ncmsin,NOUN,O,
381,3,3,зустріч,,зустріч,Ncfsnn,NOUN,O,
381,3,4,двох,,два,Mlcmsg,NUM,O,
381,3,5,президентів,,президент,Ncmpgy,NOUN,O,
381,3,6,відбулася,,відбутися,Vmeis-sf,VERB,O,
381,3,7,під,,під,Spsa,ADP,O,
381,3,8,час,,час,Ncmsan,NOUN,O,
381,3,9,різдвяних,,різдвяний,Ao--pgf,ADJ,O,
381,3,10,свят,,свято,Ncnpgn,NOUN,O,
381,3,11,.,,.,U,PUNCT,O,
381,4,1,Бек,бек,Бек,Npmsny,PROPN,B-PER,11.0
381,4,2,Беннет,беннет,Беннет,Npmsny,PROPN,I-PER,11.0
381,4,3,в,,в,Spsl,ADP,O,
381,4,4,образі,,обраг,Ncmsln,NOUN,O,
381,4,5,Путіна,путін,Путін,Npmsgy,PROPN,B-PER,118.0
381,4,6,проник,,проникнукнути,Vmeis-sm,VERB,O,
381,4,7,в,,в,Spsa,ADP,O,
381,4,8,кабінет,,кабінет,Ncmsan,NOUN,O,
381,4,9,Трампа,трамп,Трамп,Npmsgy,PROPN,B-PER,1.0
381,4,10,(,,(,U,PUNCT,O,
381,4,11,Алек,алек,Алек,Npmsny,PROPN,B-PER,10065.0
381,4,12,Болдуін,болдуін,Болдуін,Npmsny,PROPN,I-PER,10065.0
381,4,13,),,),U,PUNCT,O,
381,4,14,з,,з,Spsi,ADP,O,
381,4,15,мішком,,мішок,Ncmsin,NOUN,O,
381,4,16,подарунків,,подарунок,Ncmpgn,NOUN,O,
381,4,17,.,,.,U,PUNCT,O,
390,1,1,Дональд,дональд,Дональд,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
390,1,2,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,I-PER,1.0
390,1,3,успел,,успел,R,ADV,O,
390,1,4,прославиться,,прославитися,Vmeif3s,VERB,O,
390,1,5,не,,не,X,X,O,
390,1,6,только,,только,X,X,O,
390,1,7,как,,как,X,X,O,
390,1,8,бизнесмен,,бизнесмен,X,X,O,
390,1,9,и,,и,X,X,O,
390,1,10,политик,,политикн,Vmen,VERB,O,
390,1,11,",",,",",U,PUNCT,O,
390,1,12,но,,но,X,X,O,
390,1,13,и,,и,X,X,O,
390,1,14,как,,как,X,X,O,
390,1,15,знатный,,знатный,X,X,O,
390,1,16,шоумен,,шоумен,X,X,O,
390,1,17,и,,и,X,X,O,
390,1,18,актер,,актер,X,X,O,
390,1,19,.,,.,U,PUNCT,O,
390,2,1,Он,,он,I,INTJ,O,
390,2,2,снялся,,снятися,Vmpis-sm,VERB,O,
390,2,3,в,,в,Spsl,ADP,O,
390,2,4,более,,более,X,X,O,
390,2,5,чем,,чем,X,X,O,
390,2,6,25,,25,Mlc-n,NUM,O,
390,2,7,различных,,различний,Ao--pgf,ADJ,O,
390,2,8,фильмах,,фильма,Ncfpln,NOUN,O,
390,2,9,",",,",",U,PUNCT,O,
390,2,10,сериалах,,сериал,Ncmpln,NOUN,O,
390,2,11,и,,и,X,X,O,
390,2,12,телевизионных,,телевизионний,Ao--pgf,ADJ,O,
390,2,13,шоу,,шіу,Ncnsgn,NOUN,O,
390,2,14,.,,.,U,PUNCT,O,
390,3,1,Трамп,,Трамп,Npmsny,PROPN,O,
390,3,2,трижды,,триждити,Vmpis-s,VERB,O,
390,3,3,женился,,женитися,Vmpn,VERB,O,
390,3,4,",",,",",U,PUNCT,O,
390,3,5,выбирая,,выбирати,Vmpip2s,VERB,O,
390,3,6,себе,,себе,Px-----an,PRON,O,
390,3,7,в,,в,Spsa,ADP,O,
390,3,8,жены,,жены,X,X,O,
390,3,9,представительниц,,представительнити,Vmem-2p,VERB,O,
390,3,10,индустрии,,индустрии,X,X,O,
390,3,11,моды,,моды,X,X,O,
390,3,12,и,,и,X,X,O,
390,3,13,шоу,,шоу,X,X,O,
390,3,14,-,,-,U,PUNCT,O,
390,3,15,бизнеса,,бизнес,Ncmsgn,NOUN,O,
390,3,16,.,,.,U,PUNCT,O,
390,4,1,Естественно,,естественно,R,ADV,O,
390,4,2,",",,",",U,PUNCT,O,
390,4,3,Дональд,дональд,Дональд,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
390,4,4,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,I-PER,1.0
390,4,5,любит,,любит,X,X,O,
390,4,6,играть,,зграти,Vmpm-2s,VERB,O,
390,4,7,на,,на,Spsa,ADP,O,
390,4,8,публику,,публика,Ncfsan,NOUN,O,
390,4,9,",",,",",U,PUNCT,O,
390,4,10,иногда,,иногда,X,X,O,
390,4,11,очень,,очень,X,X,O,
390,4,12,сложно,,сложно,X,X,O,
390,4,13,различить,,различати,Vmpip3s,VERB,O,
390,4,14,",",,",",U,PUNCT,O,
390,4,15,когда,,когда,X,X,O,
390,4,16,он,,он,X,X,O,
390,4,17,продолжает,,продолжает,X,X,O,
390,4,18,играть,,играть,X,X,O,
390,4,19,",",,",",U,PUNCT,O,
390,4,20,а,,а,Ccs,CCONJ,O,
390,4,21,когда,,когда,X,X,O,
390,4,22,демонстрирует,,демонстрирует,X,X,O,
390,4,23,свою,,свій,Pps-f-saa,DET,O,
390,4,24,истинную,,истиннувати,Vmpip1s,VERB,O,
390,4,25,сущность,,сущность,Ncfsan,NOUN,O,
390,4,26,.,,.,U,PUNCT,O,
390,5,1,В,,в,Spsl,ADP,O,
390,5,2,тонкостях,,тонкість,Ncfpln,NOUN,O,
390,5,3,психологии,,психологии,Ncfsgn,NOUN,O,
390,5,4,нового,,новий,Afpmsgf,ADJ,O,
390,5,5,президента,,президент,Ncmsgy,NOUN,O,
390,5,6,США,,США,Np-pgn,PROPN,O,
390,5,7,Ageyenko.ua,,Ageyenko.ua,X,X,O,
390,5,8,помогла,,помогти,Vmeis-sf,VERB,O,
390,5,9,разобраться,,разобратися,Vmpn,VERB,O,
390,5,10,частный,,частный,X,X,O,
390,5,11,психолог,,психолог,Ncmsny,NOUN,O,
390,5,12,Яна,,Яна,Npmsgy,PROPN,O,
390,5,13,Рябенко,,Рябенко,Npmsgy,PROPN,O,
390,5,14,.,,.,U,PUNCT,O,
390,6,1,Сфера,,сфера,Ncfsnn,NOUN,O,
390,6,2,общения,,общения,Ncnsgn,NOUN,O,
390,6,3,.,,.,U,PUNCT,O,
390,7,1,Для,,для,Spsg,ADP,O,
390,7,2,него,,него,Ncmsgn,NOUN,O,
390,7,3,общение,,общений,Ap-msnf-ep,ADJ,O,
390,7,4,так,,так,I,INTJ,O,
390,7,5,же,,же,Q,PART,O,
390,7,6,важно,,важно,Rp,ADV,O,
390,7,7,",",,",",U,PUNCT,O,
390,7,8,как,,как,X,X,O,
390,7,9,и,,и,X,X,O,
390,7,10,воздух,,воздух,X,X,O,
390,7,11,.,,.,U,PUNCT,O,
390,9,1,Такие,,такие,Q,PART,O,
390,9,2,люди,,людина,Ncfpny,NOUN,O,
390,9,3,могут,,могут,U,PUNCT,O,
390,9,4,говорить,,говорити,Vmpip3s,VERB,O,
390,9,5,о,,о,X,X,O,
390,9,6,чем,,чем,X,X,O,
390,9,7,угодно,,угодно,X,X,O,
390,9,8,и,,и,X,X,O,
390,9,9,где,,где,X,X,O,
390,9,10,угодно,,угодно,X,X,O,
390,9,11,.,,.,U,PUNCT,O,
390,10,1,Его,,Его,X,X,O,
390,10,2,нельзя,,нельзя,X,X,O,
390,10,3,поставить,,поставити,Vmeif3s,VERB,O,
390,10,4,в,,в,Spsa,ADP,O,
390,10,5,тупик,,тупик,Ncmsan,NOUN,O,
390,10,6,даже,,даже,X,X,O,
390,10,7,самыми,,самім,Ncmpan,NOUN,O,
390,10,8,каверзными,,каверзными,X,X,O,
390,10,9,и,,и,X,X,O,
390,10,10,неожиданными,,неожиданніми,X,X,O,
390,10,11,вопросами,,вопрос,Ncmpin,NOUN,O,
390,10,12,.,,.,U,PUNCT,O,
390,12,1,Он,,он,X,X,O,
390,12,2,отлично,,отлично,X,X,O,
390,12,3,знает,,знает,X,X,O,
390,12,4,",",,",",U,PUNCT,O,
390,12,5,как,,как,X,X,O,
390,12,6,нужно,,нужно,X,X,O,
390,12,7,вести,,вести,Vmpn,VERB,O,
390,12,8,себя,,себя,X,X,O,
390,12,9,на,,на,Spsa,ADP,O,
390,12,10,публике,,публике,Ncnnan,NOUN,O,
390,12,11,",",,",",U,PUNCT,O,
390,12,12,умеет,,умеет,R,ADV,O,
390,12,13,контролировать,,контролирувати,Vmen,VERB,O,
390,12,14,толпу,,толп,Ncmsan,NOUN,O,
390,12,15,.,,.,U,PUNCT,O,
390,13,1,Хотя,,хотя,I,INTJ,O,
390,13,2,Трамп,,Трамп,X,X,O,
390,13,3,и,,и,X,X,O,
390,13,4,кажется,,казатися,Vmpip3s,VERB,O,
390,13,5,прямолинейным,,прямолинейний,Ao--pif,ADJ,O,
390,13,6,",",,",",U,PUNCT,O,
390,13,7,но,,но,Q,PART,O,
390,13,8,он,,он,X,X,O,
390,13,9,еще,,еще,X,X,O,
390,13,10,тот,,тот,X,X,O,
390,13,11,манипулятор,,манипулятор,X,X,O,
390,13,12,.,,.,U,PUNCT,O,
390,15,1,В,,в,Spsg,ADP,O,
390,15,2,общении,,общений,Ap--plf-ep,ADJ,O,
390,15,3,не,,не,Q,PART,O,
390,15,4,склонен,,склоннути,Vmeif3s,VERB,O,
390,15,5,к,,к,I,INTJ,O,
390,15,6,дипломатии,,дипломатии,Vmpn,VERB,O,
390,15,7,",",,",",U,PUNCT,O,
390,15,8,но,,но,Q,PART,O,
390,15,9,найти,,найти,Vmem-,VERB,O,
390,15,10,компромисс,,компромисс,Ncmpan,NOUN,O,
390,15,11,с,,с.,Spsi,ADP,O,
390,15,12,ним,,він,Pp-3m-sin,PRON,O,
390,15,13,можно,,можно,R,ADV,O,
390,15,14,практически,,практически,Vmpn,VERB,O,
390,15,15,в,,в,Spsl,ADP,O,
390,15,16,любой,,любой,X,X,O,
390,15,17,ситуации,,ситуации,Ncfsan,NOUN,O,
390,15,18,.,,.,U,PUNCT,O,
390,16,1,Рациональная,,рациональний,Ao-fsns,ADJ,O,
390,16,2,сфера,,сфера,Ncfsnn,NOUN,O,
390,16,3,.,,.,U,PUNCT,O,
390,17,1,История,,История,X,X,O,
390,17,2,успеха,,успеха,X,X,O,
390,17,3,Трампа,,Трамп,Npmsgy,PROPN,O,
390,17,4,началась,,начатися,Vmeis-sf,VERB,O,
390,17,5,с,,с.,X,X,O,
390,17,6,бизнеса,,бизнеса,X,X,O,
390,17,7,",",,",",U,PUNCT,O,
390,17,8,это,,это,X,X,O,
390,17,9,отобразилось,,отобразитися,Vmeis-sn,VERB,O,
390,17,10,на,,на,Spsa,ADP,O,
390,17,11,его,,его,X,X,O,
390,17,12,психологии,,психологии,Ncfsan,NOUN,O,
390,17,13,.,,.,U,PUNCT,O,
390,18,1,Любые,,Любые,X,X,O,
390,18,2,социальные,,социальные,X,X,O,
390,18,3,взаимодействия,,взаимодействия,Ncnsnn,NOUN,O,
390,18,4,он,,он,X,X,O,
390,18,5,воспринимает,,воспринимати,Vmeif3s,VERB,O,
390,18,6,как,,как,X,X,O,
390,18,7,своеобразную,,своеобразнувати,Vmpip1s,VERB,O,
390,18,8,сделку,,сделка,Ncfsan,NOUN,O,
390,18,9,",",,",",U,PUNCT,O,
390,18,10,возможность,,возможность,Ncfsnn,NOUN,O,
390,18,11,заключить,,заключити,Vmeif3s,VERB,O,
390,18,12,взаимовыгодный,,взаимовигодний,Vmem-2p,VERB,O,
390,18,13,контракт,,контракт,Ncmsan,NOUN,O,
390,18,14,.,,.,U,PUNCT,O,
390,20,1,Достаточно,,достаточно,R,ADV,O,
390,20,2,посмотреть,,посмотрити,Vmeif3s,VERB,O,
390,20,3,на,,на,Spsa,ADP,O,
390,20,4,то,,то,Q,PART,O,
390,20,5,",",,",",U,PUNCT,O,
390,20,6,как,,как,X,X,O,
390,20,7,он,,он,X,X,O,
390,20,8,построил,,построил,X,X,O,
390,20,9,свою,,свій,Pps-f-saa,DET,O,
390,20,10,предвыборную,,предвіборний,Ao-fsas,ADJ,O,
390,20,11,кампанию,,кампаний,Ncfsan,NOUN,O,
390,20,12,.,,.,U,PUNCT,O,
390,21,1,Трамп,,Трамп,Npmsny,PROPN,O,
390,21,2,выделялся,,выделятися,Vmpis-sn,VERB,O,
390,21,3,на,,на,Spsa,ADP,O,
390,21,4,фоне,,фоне,X,X,O,
390,21,5,осторожных,,осторожных,X,X,O,
390,21,6,и,,и,X,X,O,
390,21,7,дипломатичных,,дипломатичний,Ao--pasn,ADJ,O,
390,21,8,кандидатов,,кандидатов,X,X,O,
390,21,9,",",,",",U,PUNCT,O,
390,21,10,что,,что,X,X,O,
390,21,11,в,,в,Spsl,ADP,O,
390,21,12,итоге,,итоге,Ncmsln,NOUN,O,
390,21,13,и,,и,X,X,O,
390,21,14,привело,,привести,Vmeis-sn,VERB,O,
390,21,15,его,,его,X,X,O,
390,21,16,к,,к,X,X,O,
390,21,17,успеху,,успеху,X,X,O,
390,21,18,.,,.,U,PUNCT,O,
390,22,1,Скорее,,Скорее,X,X,O,
390,22,2,всего,,всего,I,INTJ,O,
390,22,3,",",,",",U,PUNCT,O,
390,22,4,в,,в,Spsa,ADP,O,
390,22,5,политике,,политике,X,X,O,
390,22,6,он,,он,X,X,O,
390,22,7,будет,,будет,X,X,O,
390,22,8,применять,,применити,Vmeif3p,VERB,O,
390,22,9,методы,,методы,X,X,O,
390,22,10,",",,",",U,PUNCT,O,
390,22,11,которые,,которые,X,X,O,
390,22,12,всегда,,всегда,X,X,O,
390,22,13,обеспечивали,,обеспечивати,Vmpis-p,VERB,O,
390,22,14,ему,,ему,X,X,O,
390,22,15,результат,,результат,Ncmsan,NOUN,O,
390,22,16,.,,.,U,PUNCT,O,
390,24,1,Правда,,правда,R,ADV,O,
390,24,2,",",,",",U,PUNCT,O,
390,24,3,теперь,,теперь,I,INTJ,O,
390,24,4,уже,,уже,R,ADV,O,
390,24,5,не,,не,Q,PART,O,
390,24,6,для,,для,Spsg,ADP,O,
390,24,7,себя,,себя,X,X,O,
390,24,8,",",,",",U,PUNCT,O,
390,24,9,а,,а,Ccs,CCONJ,O,
390,24,10,для,,для,Spsg,ADP,O,
390,24,11,своей,,своей,X,X,O,
390,24,12,страны,,страны,X,X,O,
390,24,13,.,,.,U,PUNCT,O,
390,25,1,В,,в,Spsl,ADP,O,
390,25,2,течение,,течений,Ao-msaf,ADJ,O,
390,25,3,президентской,,президентской,Ncmsan,NOUN,O,
390,25,4,кампании,,кампании,X,X,O,
390,25,5,он,,он,X,X,O,
390,25,6,много,,много,X,X,O,
390,25,7,чего,,чего,X,X,O,
390,25,8,наговорил,,наговорил,X,X,O,
390,25,9,",",,",",U,PUNCT,O,
390,25,10,однако,,однако,X,X,O,
390,25,11,дальше,,дальше,Rc,ADV,O,
390,25,12,будет,,будет,X,X,O,
390,25,13,действовать,,действовати,Vmeif3s,VERB,O,
390,25,14,согласно,,согласно,R,ADV,O,
390,25,15,холодному,,холодний,Afpmsdf,ADJ,O,
390,25,16,расчету,,расчет,Ncmsdn,NOUN,O,
390,25,17,.,,.,U,PUNCT,O,
390,26,1,Эмоциональная,,рмоциональний,Ao-fsns,ADJ,O,
390,26,2,сфера,,сфера,Ncfsnn,NOUN,O,
390,26,3,.,,.,U,PUNCT,O,
390,27,1,Трампу,,Трамп,Npmsdy,PROPN,O,
390,27,2,уже,,уже,R,ADV,O,
390,27,3,70,,70,Mlc-n,NUM,O,
390,27,4,лет,,лет,X,X,O,
390,27,5,",",,",",U,PUNCT,O,
390,27,6,но,,но,Q,PART,O,
390,27,7,в,,в,Spsa,ADP,O,
390,27,8,душе,,душе,Ncfsan,NOUN,O,
390,27,9,ему,,ему,X,X,O,
390,27,10,не,,не,Q,PART,O,
390,27,11,больше,,боліти,Vmpip3s,VERB,O,
390,27,12,десяти,,десять,Mlc-g,NUM,O,
390,27,13,.,,.,U,PUNCT,O,
390,28,1,Это,,Это,X,X,O,
390,28,2,большой,,большой,X,X,O,
390,28,3,ребенок,,ребенок,X,X,O,
390,28,4,",",,",",U,PUNCT,O,
390,28,5,который,,который,X,X,O,
390,28,6,делает,,делает,X,X,O,
390,28,7,деньги,,деньги,X,X,O,
390,28,8,из,,из,X,X,O,
390,28,9,ничего,,ничего,X,X,O,
390,28,10,.,,.,U,PUNCT,O,
390,29,1,Но,,но,Q,PART,O,
390,29,2,для,,для,Spsg,ADP,O,
390,29,3,него,,него,X,X,O,
390,29,4,финансовый,,финансовый,X,X,O,
390,29,5,успех,,успех,X,X,O,
390,29,6,–,,–,U,PUNCT,O,
390,29,7,это,,это,X,X,O,
390,29,8,побочный,,побочный,X,X,O,
390,29,9,продукт,,продукт,Ncmsnn,NOUN,O,
390,29,10,.,,.,U,PUNCT,O,
390,33,1,Трамп,,Трамп,Npmsny,PROPN,O,
390,33,2,может,,может,Q,PART,O,
390,33,3,обидеться,,обитися,Vmeif3s,VERB,O,
390,33,4,на,,на,Spsa,ADP,O,
390,33,5,человека,,человека,Ncmsay,NOUN,O,
390,33,6,",",,",",U,PUNCT,O,
390,33,7,но,,но,Q,PART,O,
390,33,8,очень,,очень,X,X,O,
390,33,9,быстро,,быстро,X,X,O,
390,33,10,отходит,,отходит,X,X,O,
390,33,11,.,,.,U,PUNCT,O,
390,34,1,Он,,он,I,INTJ,O,
390,34,2,никогда,,Никогда,Npfsvy,PROPN,O,
390,34,3,не,,не,Q,PART,O,
390,34,4,таит,,таити,Vmpm-2s,VERB,O,
390,34,5,зла,,зло,Ncmsgn,NOUN,O,
390,34,6,и,,и,X,X,O,
390,34,7,редко,,редко,X,X,O,
390,34,8,позволяет,,позволяет,X,X,O,
390,34,9,эмоциям,,рмоций,Ncmpdy,NOUN,O,
390,34,10,влиять,,влити,Vmeif3p,VERB,O,
390,34,11,на,,на,Spsa,ADP,O,
390,34,12,свои,,свои,X,X,O,
390,34,13,решения,,решения,Ncmsan,NOUN,O,
390,34,14,.,,.,U,PUNCT,O,
390,35,1,Лидерские,,лидерский,Ao-nsns,ADJ,O,
390,35,2,качества,,качество,Ncnsnn,NOUN,O,
390,35,3,.,,.,U,PUNCT,O,
390,36,1,Здесь,,здатися,Vmpm-2s,VERB,O,
390,36,2,важно,,важно,Rp,ADV,O,
390,36,3,сразу,,сразати,Vmeif1s,VERB,O,
390,36,4,упомянуть,,упомянути,Vmeif3p,VERB,O,
390,36,5,",",,",",U,PUNCT,O,
390,36,6,что,,что,X,X,O,
390,36,7,Трамп,,Трамп,Npmsny,PROPN,O,
390,36,8,–,,–,U,PUNCT,O,
390,36,9,безнадежный,,безнадежный,Ao-msns,ADJ,O,
390,36,10,нарцисс,,нарцисс,Ncmsnn,NOUN,O,
390,36,11,.,,.,U,PUNCT,O,
390,37,1,С,,С.,I,INTJ,O,
390,37,2,точки,,точка,Ncfpnn,NOUN,O,
390,37,3,зрения,,зрения,X,X,O,
390,37,4,Трампа,,Трамп,Npmsgy,PROPN,O,
390,37,5,",",,",",U,PUNCT,O,
390,37,6,его,,его,X,X,O,
390,37,7,эго,,эго,X,X,O,
390,37,8,–,,–,U,PUNCT,O,
390,37,9,это,,это,X,X,O,
390,37,10,центр,,центр,Ncmsnn,NOUN,O,
390,37,11,Вселенной,,Вселенной,X,X,O,
390,37,12,.,,.,U,PUNCT,O,
390,38,1,Если,,Если,X,X,O,
390,38,2,он,,он,X,X,O,
390,38,3,что-нибудь,,что-нибудь,I,INTJ,O,
390,38,4,решил,,решил,X,X,O,
390,38,5,",",,",",U,PUNCT,O,
390,38,6,то,,то,Q,PART,O,
390,38,7,переубедить,,переубедити,Vmeif3s,VERB,O,
390,38,8,его,,его,X,X,O,
390,38,9,практически,,практически,X,X,O,
390,38,10,невозможно,,невозможно,R,ADV,O,
390,38,11,.,,.,U,PUNCT,O,
390,39,1,Разве,,Разве,X,X,O,
390,39,2,что,,что,X,X,O,
390,39,3,с,,с.,X,X,O,
390,39,4,помощью,,помощью,X,X,O,
390,39,5,цепочки,,цепочка,Ncfsgn,NOUN,O,
390,39,6,крайне,,крайний,Ao-nsns,ADJ,O,
390,39,7,убедительных,,убедительнити,Vmem-2p,VERB,O,
390,39,8,аргументов,,аргументов,Ncmsan,NOUN,O,
390,39,9,.,,.,U,PUNCT,O,
390,40,1,Эгоцентризм,,Эгоцентризм,Ncmsny,NOUN,O,
390,40,2,–,,–,U,PUNCT,O,
390,40,3,не,,не,Q,PART,O,
390,40,4,самая,,самай,Ao-fsns,ADJ,O,
390,40,5,лучшая,,лучший,Ao-fsns,ADJ,O,
390,40,6,черта,,черт,Ncfsnn,NOUN,O,
390,40,7,для,,для,Spsg,ADP,O,
390,40,8,главы,,главы,Ncmsgn,NOUN,O,
390,40,9,демократического,,демократический,Ao-nsgf,ADJ,O,
390,40,10,государства,,государство,Ncnsgn,NOUN,O,
390,40,11,.,,.,U,PUNCT,O,
390,41,1,Если,,Если,X,X,O,
390,41,2,Трамп,,Трамп,X,X,O,
390,41,3,хочет,,хочет,X,X,O,
390,41,4,быть,,быть,X,X,O,
390,41,5,хорошим,,хороший,Afpmsif,ADJ,O,
390,41,6,президентом,,президент,Ncmsiy,NOUN,O,
390,41,7,",",,",",U,PUNCT,O,
390,41,8,ему,,ему,Ccs,CCONJ,O,
390,41,9,нужно,,нужно,R,ADV,O,
390,41,10,научиться,,научитися,Vmeif3s,VERB,O,
390,41,11,слушать,,слушити,Vmeif3p,VERB,O,
390,41,12,других,,другий,Pi---ypaa,DET,O,
390,41,13,.,,.,U,PUNCT,O,
390,42,1,Но,,но,Q,PART,O,
390,42,2,вместе,,вместе,X,X,O,
390,42,3,с,,с.,X,X,O,
390,42,4,тем,,тема,X,X,O,
390,42,5,он,,он,X,X,O,
390,42,6,всегда,,всегда,X,X,O,
390,42,7,знает,,знает,X,X,O,
390,42,8,",",,",",U,PUNCT,O,
390,42,9,чего,,чего,X,X,O,
390,42,10,хочет,,хочет,X,X,O,
390,42,11,",",,",",U,PUNCT,O,
390,42,12,и,,и,X,X,O,
390,42,13,смело,,смело,X,X,O,
390,42,14,идет,,идет,X,X,O,
390,42,15,к,,к,X,X,O,
390,42,16,своей,,своей,X,X,O,
390,42,17,цели,,цели,X,X,O,
390,42,18,.,,.,U,PUNCT,O,
390,43,1,Если,,Если,X,X,O,
390,43,2,Барак,,Барак,Npmsny,PROPN,O,
390,43,3,Обама,,Обама,Npmsny,PROPN,O,
390,43,4,был,,был,X,X,O,
390,43,5,примером,,пример,Ncmsin,NOUN,O,
390,43,6,либерального,,либеральний,Afpmsgf,ADJ,O,
390,43,7,лидера,,Лидера,Npmsgy,PROPN,O,
390,43,8,",",,",",U,PUNCT,O,
390,43,9,то,,то,Q,PART,O,
390,43,10,Трамп,,Трамп,Npmsny,PROPN,O,
390,43,11,способен,,способенти,Vmeif3s,VERB,O,
390,43,12,действовать,,действовати,Vmeif3s,VERB,O,
390,43,13,намного,,намний,Ao-msgf,ADJ,O,
390,43,14,жестче,,жестче,Ncmsgn,NOUN,O,
390,43,15,",",,",",U,PUNCT,O,
390,43,16,в,,в,Spsl,ADP,O,
390,43,17,том,,том,X,X,O,
390,43,18,числе,,числе,X,X,O,
390,43,19,и,,и,X,X,O,
390,43,20,в,,в,Spsl,ADP,O,
390,43,21,сфере,,сфере,Ncmsan,NOUN,O,
390,43,22,международных,,Международні,Npmsgy,PROPN,O,
390,43,23,отношений,,отношений,Ap-msnf-ep,ADJ,O,
390,43,24,.,,.,U,PUNCT,O,
390,44,1,Управленческие,,управленческий,Ao-nsns,ADJ,O,
390,44,2,качества,,качество,Ncnsnn,NOUN,O,
390,44,3,.,,.,U,PUNCT,O,
390,45,1,Что,,что,I,INTJ,O,
390,45,2,может,,может,I,INTJ,O,
390,45,3,предложить,,предложити,Vmeif3s,VERB,O,
390,45,4,президент,,президент,Ncmsny,NOUN,O,
390,45,5,без,,без,Spsg,ADP,O,
390,45,6,какого,,как,Ncmsgn,NOUN,O,
390,45,7,-,,-,U,PUNCT,O,
390,45,8,либо,,либо,X,X,O,
390,45,9,политического,,политический,Ao-msgf,ADJ,O,
390,45,10,опыта,,опыта,X,X,O,
390,45,11,",",,",",U,PUNCT,O,
390,45,12,но,,но,Q,PART,O,
390,45,13,с,,с.,I,INTJ,O,
390,45,14,успешной,,успешной,Ao-fsgf,ADJ,O,
390,45,15,предпринимательской,,предпринимательский,Ao-fsgf,ADJ,O,
390,45,16,карьерой,,каріера,Ncfsgn,NOUN,O,
390,45,17,?,,?,U,PUNCT,O,
390,46,1,Только,,Только,X,X,O,
390,46,2,бизнес,,бизнес,X,X,O,
390,46,3,-,,-,U,PUNCT,O,
390,46,4,подход,,подход,X,X,O,
390,46,5,.,,.,U,PUNCT,O,
390,48,1,Если,,если,I,INTJ,O,
390,48,2,ради,,рада,Ncfsgn,NOUN,O,
390,48,3,дальнейшего,,дальнейше,Ao-msgf,ADJ,O,
390,48,4,развития,,развития,X,X,O,
390,48,5,страны,,страны,X,X,O,
390,48,6,понадобится,,понадобится,X,X,O,
390,48,7,принимать,,принимити,Vmeif3p,VERB,O,
390,48,8,непопулярные,,непопулярные,R,ADV,O,
390,48,9,решения,,решения,Ncmsnn,NOUN,O,
390,48,10,",",,",",U,PUNCT,O,
390,48,11,он,,он,I,INTJ,O,
390,48,12,не,,не,Q,PART,O,
390,48,13,станет,,стати,Vmeif3s,VERB,O,
390,48,14,медлить,,медліти,Vmpip3s,VERB,O,
390,48,15,ни,,ни,X,X,O,
390,48,16,секунды,,секунды,X,X,O,
390,48,17,.,,.,U,PUNCT,O,
390,49,1,Трамп,,Трамп,Npmsny,PROPN,O,
390,49,2,не,,не,Q,PART,O,
390,49,3,будет,,будет,Pd------r,ADV,O,
390,49,4,изучать,,изучити,Vmeif3p,VERB,O,
390,49,5,реакцию,,реакция,Ncfsan,NOUN,O,
390,49,6,на,,на,Spsa,ADP,O,
390,49,7,свои,,свои,X,X,O,
390,49,8,действия,,действия,Ncmsan,NOUN,O,
390,49,9,.,,.,U,PUNCT,O,
390,51,1,Сейчас,,сейчатися,Vmpm-2s,VERB,O,
390,51,2,он,,он,I,INTJ,O,
390,51,3,руководствуется,,руководствуется,Ncnsnn,NOUN,O,
390,51,4,не,,не,Q,PART,O,
390,51,5,только,,толькати,Vmpm-2s,VERB,O,
390,51,6,патриотическими,,патриотический,Ao--pif,ADJ,O,
390,51,7,чувствами,,чувство,Ncnpin,NOUN,O,
390,51,8,",",,",",U,PUNCT,O,
390,51,9,но,,но,Q,PART,O,
390,51,10,и,,и,X,X,O,
390,51,11,профессиональным,,Профессиональний,Npmsvy,PROPN,O,
390,51,12,интересом,,интерес,Ncmsiy,NOUN,O,
390,51,13,:,,:,U,PUNCT,O,
390,51,14,как,,как,X,X,O,
390,51,15,бизнесмену,,бизнесмен,Ncfsvy,NOUN,O,
390,51,16,Трампу,,Трамп,Npmsvy,PROPN,O,
390,51,17,интересно,,интересно,Npmsvy,PROPN,O,
390,51,18,управлять,,управити,Vmeif3p,VERB,O,
390,51,19,огромным,,огромным,R,ADV,O,
390,51,20,активом,,актив,Ncmsin,NOUN,O,
390,51,21,",",,",",U,PUNCT,O,
390,51,22,которым,,которым,X,X,O,
390,51,23,в,,в,Spsl,ADP,O,
390,51,24,его,,его,X,X,O,
390,51,25,понимании,,пониманий,Ap--plf-ep,ADJ,O,
390,51,26,являются,,являтися,Vmpip1s,VERB,O,
390,51,27,США,,США,Np-pgn,PROPN,O,
390,51,28,.,,.,U,PUNCT,O,
390,52,1,Что,,Что,X,X,O,
390,52,2,из,,из,X,X,O,
390,52,3,этого,,этого,X,X,O,
390,52,4,получится,,получится,X,X,O,
390,52,5,–,,–,U,PUNCT,O,
390,52,6,мы,,мы,X,X,O,
390,52,7,узнаем,,узнати,Vmeif1p,VERB,O,
390,52,8,уже,,уже,R,ADV,O,
390,52,9,в,,в,Spsl,ADP,O,
390,52,10,скором,,скор,Ncmsin,NOUN,O,
390,52,11,времени,,времени,X,X,O,
390,52,12,.,,.,U,PUNCT,O,
372,0,1,Дональд,дональд,Дональд,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
372,0,2,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,I-PER,1.0
372,0,3,-,,-,U,PUNCT,O,
372,0,4,новини,,новина,Ncfpnn,NOUN,O,
372,0,5,і,,і,Ccs,CCONJ,O,
372,0,6,статті,,стаття,Ncfpnn,NOUN,O,
372,0,7,nv.ua,,nv.ua,Y,PROPN,O,
372,0,8,на,,на,Spsa,ADP,O,
372,0,9,тему,,тема,Ncfsan,NOUN,O,
372,0,10,Дональд,дональд,Дональд,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
372,0,11,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,I-PER,1.0
372,0,12,/,,/,U,PUNCT,O,
372,0,13,Новое,,Новое,X,X,O,
372,0,14,Время,,Время,X,X,O,
372,0,15,Доональд,доональд,Доональд,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
372,0,16,Джон,джон,Джон,Npmsny,PROPN,I-PER,1.0
372,0,17,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,I-PER,1.0
372,0,18,-,,-,U,PUNCT,O,
372,0,19,американський,,американський,Ao-msnf,ADJ,O,
372,0,20,бізнесмен,,бізнесмен,Ncmsny,NOUN,O,
372,0,21,і,,і,Ccs,CCONJ,O,
372,0,22,політик,,політик,Ncmsny,NOUN,O,
372,0,23,.,,.,U,PUNCT,O,
372,1,1,Новообраний,,новообраний,Ap-msnf-ep,ADJ,O,
372,1,2,президент,,президент,Ncmsny,NOUN,O,
372,1,3,США,сша,США,Np-pgn,PROPN,B-LOC,2.0
372,1,4,.,,.,U,PUNCT,O,
372,2,1,Балотувався,,балотуватися,Vmeis-sm,VERB,O,
372,2,2,на,,на,Spsa,ADP,O,
372,2,3,цю,,цей,Pd--f-saa,DET,O,
372,2,4,посаду,,посада,Ncfsan,NOUN,O,
372,2,5,від,,від,Spsg,ADP,O,
372,2,6,Республіканської,республіканська,республіканський,Ao-fsgf,ADJ,B-ORG,118.0
372,2,7,партії,партія,партія,Ncfsgn,NOUN,I-ORG,118.0
372,2,8,.,,.,U,PUNCT,O,
372,4,1,У,,у,Spsl,ADP,O,
372,4,2,1996,,1996,Mlomsl,ADJ,O,
372,4,3,-,,-,U,PUNCT,O,
372,4,4,2015,,2015,Mlomsl,ADJ,O,
372,4,5,роках,,рік,Ncmpln,NOUN,O,
372,4,6,був,,бути,Vapis-sm,AUX,O,
372,4,7,власником,,власник,Ncmsiy,NOUN,O,
372,4,8,конкурсу,,конкурс,Ncmsgn,NOUN,O,
372,4,9,краси,,краса,Ncfsgn,NOUN,O,
372,4,10,Міс,міс,міс,Ncsg,NOUN,B-MISC,30085.0
372,4,11,США,сша,США,Np-pgn,PROPN,I-MISC,30085.0
372,4,12,.,,.,U,PUNCT,O,
372,5,1,З'являвся,,з’являтися,Vmpis-sm,VERB,O,
372,5,2,в,,в,Spsl,ADP,O,
372,5,3,ролі,,роль,Ncfsln,NOUN,O,
372,5,4,самого,,самий,Px--m-sga,DET,O,
372,5,5,себе,,себе,Px-----gn,PRON,O,
372,5,6,в,,в,Spsl,ADP,O,
372,5,7,ряді,,ряд,Ncmsln,NOUN,O,
372,5,8,кінофільмів,,кінофільм,Ncmpgn,NOUN,O,
372,5,9,і,,і,Ccs,CCONJ,O,
372,5,10,телесеріалів,,телесеріал,Ncmpgn,NOUN,O,
372,5,11,.,,.,U,PUNCT,O,
372,6,1,Крім,,крім,Spsg,ADP,O,
372,6,2,того,,те,Pd--nnsgn,PRON,O,
372,6,3,",",,",",U,PUNCT,O,
372,6,4,він,,він,Pp-3m-snn,PRON,O,
372,6,5,виконавчий,,виконавчий,Ao-msnf,ADJ,O,
372,6,6,продюсер,,продюсер,Ncmsny,NOUN,O,
372,6,7,і,,і,Ccs,CCONJ,O,
372,6,8,протягом,,протягом,Spsg,ADP,O,
372,6,9,14,,14,Mlc-g,NUM,O,
372,6,10,сезонів,,сезон,Ncmpgn,NOUN,O,
372,6,11,(,,(,U,PUNCT,O,
372,6,12,2004,,2004,Mlomsn,ADJ,O,
372,6,13,-,,-,U,PUNCT,O,
372,6,14,2015,,2015,Mlomsn,ADJ,O,
372,6,15,),,),U,PUNCT,O,
372,6,16,ведучий,,ведучий,Ap-msnf-pap,ADJ,O,
372,6,17,реаліті,,реаліт,Ncmsnn,NOUN,O,
372,6,18,-,,-,U,PUNCT,O,
372,6,19,шоу,,шіу,Ncmsgn,NOUN,O,
372,6,20,Кандидат,кандидат,Кандидат,Npmsny,PROPN,B-MISC,30086.0
372,6,21,на,,на,Spsl,ADP,O,
372,6,22,телеканалі,,телеканал,Ncmsln,NOUN,O,
372,6,23,NBC,nbc,NBC,X,X,B-ORG,97.0
372,6,24,.,,.,U,PUNCT,O,
372,7,1,На,,на,Spsl,ADP,O,
372,7,2,президентських,,президентський,Ao--plf,ADJ,O,
372,7,3,виборах,,вибори,Nc-pln,NOUN,O,
372,7,4,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
372,7,5,8,,8,Mlonsg,ADJ,O,
372,7,6,листопада,,листопад,Ncmsgn,NOUN,O,
372,7,7,2016,,2016,Mlomsg,ADJ,O,
372,7,8,року,,рік,Ncmsgn,NOUN,O,
372,7,9,здобув,,здобути,Vmeis-sm,VERB,O,
372,7,10,перемогу,,перемога,Ncfsan,NOUN,O,
372,7,11,в,,в,Spsl,ADP,O,
372,7,12,етапі,,етап,Ncmsln,NOUN,O,
372,7,13,всенародного,,всенародний,Ao-nsgf,ADJ,O,
372,7,14,голосування,,голосування,Ncnsgn,NOUN,O,
372,7,15,",",,",",U,PUNCT,O,
372,7,16,зумівши,,зуміти,Vmegs,VERB,O,
372,7,17,обійти,,обійти,Vmen,VERB,O,
372,7,18,кандидата,кандидат,кандидат,Ncmsay,NOUN,B-MISC,30086.0
372,7,19,від,,від,Spsg,ADP,O,
372,7,20,Демократичної,демократична,демократичний,Afpfsgf,ADJ,B-ORG,112.0
372,7,21,партії,партія,партія,Ncfsgn,NOUN,I-ORG,112.0
372,7,22,Хілларі,хілларі,Хіллар,Npmsgy,PROPN,B-PER,3.0
372,7,23,Клінтон,клінтон,Клінтон,Npmsgy,PROPN,I-PER,3.0
372,7,24,.,,.,U,PUNCT,O,
372,8,1,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
372,8,2,-,,-,U,PUNCT,O,
372,8,3,найстаріший,,найстаріший,Afcmsnf,ADJ,O,
372,8,4,вперше,,вперше,R,ADV,O,
372,8,5,обраний,,обраний,Ap-msnf-ep,ADJ,O,
372,8,6,президент,,президент,Ncmsny,NOUN,O,
372,8,7,США,сша,США,Np-pgn,PROPN,B-LOC,2.0
372,8,8,(,,(,U,PUNCT,O,
372,8,9,70,,70,Mlc-n,NUM,O,
372,8,10,років,,рік,Ncmpgn,NOUN,O,
372,8,11,;,,;,U,PUNCT,O,
372,8,12,побив,,побити,Vmeis-sm,VERB,O,
372,8,13,рекорд,,рекорд,Ncmsan,NOUN,O,
372,8,14,Рональда,рональд,Рональд,Npmsgy,PROPN,B-PER,30087.0
372,8,15,Рейгана,рейган,Рейган,Npmsgy,PROPN,I-PER,30087.0
372,8,16,",",,",",U,PUNCT,O,
372,8,17,обраного,,обраний,Ap-msgf-ep,ADJ,O,
372,8,18,вперше,,вперше,R,ADV,O,
372,8,19,в,,в,Spsa,ADP,O,
372,8,20,69,,69,Mlc-a,NUM,O,
372,8,21,років,,рік,Ncmpgn,NOUN,O,
372,8,22,),,),U,PUNCT,O,
372,8,23,.,,.,U,PUNCT,O,
421,0,1,Дональд,дональд,Дональд,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
421,0,2,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,I-PER,1.0
421,0,3,спростував,,спростувати,Vmeis-sm,VERB,O,
421,0,4,інформацію,,інформація,Ncfsan,NOUN,O,
421,0,5,про,,про,Spsa,ADP,O,
421,0,6,роботу,,робота,Ncfsan,NOUN,O,
421,0,7,над,,над,Spsg,ADP,O,
421,0,8,телешоу,,телешо,Ncmsgn,NOUN,O,
421,0,9,на,,на,Spsl,ADP,O,
421,0,10,каналі,,канал,Ncmsln,NOUN,O,
421,0,11,NBC,nbc,NBC,X,X,B-ORG,97.0
421,0,12,(,,(,U,PUNCT,O,
421,0,13,оновлено,,оновити,Vmeo,VERB,O,
421,0,14,),,),U,PUNCT,O,
421,0,15,-,,-,U,PUNCT,O,
421,0,16,Медіаграмотність,,медіаграмотність,Ncfsan,NOUN,O,
421,0,17,Дональд,дональд,Дональд,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
421,0,18,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,I-PER,1.0
421,0,19,спростував,,спростувати,Vmeis-sm,VERB,O,
421,0,20,інформацію,,інформація,Ncfsan,NOUN,O,
421,0,21,про,,про,Spsa,ADP,O,
421,0,22,роботу,,робота,Ncfsan,NOUN,O,
421,0,23,над,,над,Spsg,ADP,O,
421,0,24,телешоу,,телешо,Ncmsgn,NOUN,O,
421,0,25,на,,на,Spsl,ADP,O,
421,0,26,каналі,,канал,Ncmsln,NOUN,O,
421,0,27,NBC,nbc,NBC,X,X,B-ORG,97.0
421,0,28,(,,(,U,PUNCT,O,
421,0,29,оновлено,,оновити,Vmeo,VERB,O,
421,0,30,),,),U,PUNCT,O,
421,1,1,Обраний,,обраний,Ap-msnf-ep,ADJ,O,
421,1,2,президент,,президент,Ncmsny,NOUN,O,
421,1,3,США,сша,США,Np-pgn,PROPN,B-LOC,2.0
421,1,4,Дональд,дональд,Дональд,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
421,1,5,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,I-PER,1.0
421,1,6,спростував,,спростувати,Vmeis-sm,VERB,O,
421,1,7,інформацію,,інформація,Ncfsan,NOUN,O,
421,1,8,про,,про,Spsa,ADP,O,
421,1,9,плани,,план,Ncmpan,NOUN,O,
421,1,10,залишитися,,залишитися,Vmen,VERB,O,
421,1,11,на,,на,Spsa,ADP,O,
421,1,12,посту,,піст,Ncmsln,NOUN,O,
421,1,13,виконавчого,,виконавчий,Ao-msgf,ADJ,O,
421,1,14,продюсера,,продюсера,Ncmsgy,NOUN,O,
421,1,15,шоу,,шіу,Ncmsgn,NOUN,O,
421,1,16,«,«,«,U,PUNCT,B-MISC,96.0
421,1,17,The,the,The,X,X,I-MISC,96.0
421,1,18,Celebrity,celebrity,Celebrity,X,X,I-MISC,96.0
421,1,19,Apprentice,apprentice,Apprentice,X,X,I-MISC,96.0
421,1,20,»,»,»,U,PUNCT,I-MISC,96.0
421,1,21,.,,.,U,PUNCT,O,
421,2,1,Показ,,показ,Ncmsnn,NOUN,O,
421,2,2,шоу,,шіу,Ncnsgn,NOUN,O,
421,2,3,відновиться,,відновитися,Vmeif3s,VERB,O,
421,2,4,2,,2,Mlonsg,ADJ,O,
421,2,5,січня,,січень,Ncmsgn,NOUN,O,
421,2,6,2017,,2017,Mlomsg,ADJ,O,
421,2,7,роки,,рік,Ncmpgn,NOUN,O,
421,2,8,після,,після,Spsg,ADP,O,
421,2,9,перерви,,перерва,Ncfsgn,NOUN,O,
421,2,10,",",,",",U,PUNCT,O,
421,2,11,на,,на,Spsa,ADP,O,
421,2,12,яку,,який,Pr--f-saa,DET,O,
421,2,13,телепроект,,телепроект,Ncmsnn,NOUN,O,
421,2,14,пішов,,піти,Vmeis-sm,VERB,O,
421,2,15,у,,у,Spsl,ADP,O,
421,2,16,2015,,2015,Mlomsl,ADJ,O,
421,2,17,році,,рік,Ncmsln,NOUN,O,
421,2,18,",",,",",U,PUNCT,O,
421,2,19,пише,,писати,Vmpip3s,VERB,O,
421,2,20,Variety,variety,Variety,X,X,B-ORG,30114.0
421,2,21,.,,.,U,PUNCT,O,
421,3,1,На,,на,Spsa,ADP,O,
421,3,2,той,,той,Pd--mnsaa,DET,O,
421,3,3,момент,,момент,Ncmsan,NOUN,O,
421,3,4,ведучим,,ведучий,Ap-msif-pap,ADJ,O,
421,3,5,шоу,,шіу,Ncmsgn,NOUN,O,
421,3,6,з,,з,Spsi,ADP,O,
421,3,7,назвою,,назва,Ncfsin,NOUN,O,
421,3,8,Учень,учень,учень,Ncmsny,NOUN,B-MISC,96.0
421,3,9,(,,(,U,PUNCT,O,
421,3,10,The,the,The,X,X,B-MISC,96.0
421,3,11,Apprentice,apprentice,Apprentice,X,X,I-MISC,96.0
421,3,12,),,),U,PUNCT,O,
421,3,13,був,,бути,Vapis-sm,AUX,O,
421,3,14,сам,,сам,Px--m-sna,DET,O,
421,3,15,Дональд,дональд,Дональд,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
421,3,16,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,I-PER,1.0
421,3,17,.,,.,U,PUNCT,O,
421,4,1,Проте,,проте,Ccs,CCONJ,O,
421,4,2,його,,він,Pp-3m-san,PRON,O,
421,4,3,звільнили,,звільнити,Vmeis-p,VERB,O,
421,4,4,через,,через,Spsa,ADP,O,
421,4,5,спірні,,спірний,Ao--pasn,ADJ,O,
421,4,6,заяви,,заява,Ncfpan,NOUN,O,
421,4,7,",",,",",U,PUNCT,O,
421,4,8,які,,який,Pr---npaa,DET,O,
421,4,9,він,,він,Pp-3m-snn,PRON,O,
421,4,10,зробив,,зробити,Vmeis-sm,VERB,O,
421,4,11,під,,під,Spsa,ADP,O,
421,4,12,час,,час,Ncmsan,NOUN,O,
421,4,13,боротьби,,боротьба,Ncfsgn,NOUN,O,
421,4,14,за,,за,Spsa,ADP,O,
421,4,15,пост,,пост,Ncmsan,NOUN,O,
421,4,16,президента,,президент,Ncmsgy,NOUN,O,
421,4,17,США,сша,США,Np-pgn,PROPN,B-LOC,2.0
421,4,18,.,,.,U,PUNCT,O,
421,5,1,За,,за,Spsi,ADP,O,
421,5,2,даними,,дані,Ap--pif-,NOUN,O,
421,5,3,видання,,видання,Ncnsgn,NOUN,O,
421,5,4,",",,",",U,PUNCT,O,
421,5,5,новим,,новий,Afpmsif,ADJ,O,
421,5,6,ведучим,,ведучий,Ap-msif-pap,ADJ,O,
421,5,7,шоу,,шіу,Ncnsin,NOUN,O,
421,5,8,стане,,стати,Vmeif3s,VERB,O,
421,5,9,актор,,актор,Ncmsny,NOUN,O,
421,5,10,Арнольд,арнольд,Арнольд,Npmsny,PROPN,B-PER,20553.0
421,5,11,Шварцнеггер,шварцнеггер,Шварцнеггер,Npmsny,PROPN,I-PER,20553.0
421,5,12,",",,",",U,PUNCT,O,
421,5,13,а,,а,Ccs,CCONJ,O,
421,5,14,Дональд,дональд,Дональд,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
421,5,15,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,I-PER,1.0
421,5,16,за,,за,Spsi,ADP,O,
421,5,17,попередніми,,попередній,Ao--pif,ADJ,O,
421,5,18,даними,,дані,Ap--pif-,NOUN,O,
421,5,19,мав,,мати,Vmpis-sm,VERB,O,
421,5,20,залишитися,,залишитися,Vmen,VERB,O,
421,5,21,продюсером,,продюсер,Ncmsiy,NOUN,O,
421,5,22,шоу,,шіу,Ncmsgn,NOUN,O,
421,5,23,.,,.,U,PUNCT,O,
421,6,1,Прес,,прес,Ncmsnn,NOUN,O,
421,6,2,-,,-,U,PUNCT,O,
421,6,3,секретар,,секретар,Ncmsny,NOUN,O,
421,6,4,обраного,,обраний,Px--m-sga,DET,O,
421,6,5,президента,,президент,Ncmsgy,NOUN,O,
421,6,6,Хоуп,хоуп,Хоуп,Npfsny,PROPN,B-PER,30113.0
421,6,7,Хікс,хікс,Хікс,Npfsny,PROPN,I-PER,30113.0
421,6,8,підтвердила,,підтвердити,Vmeis-sf,VERB,O,
421,6,9,",",,",",U,PUNCT,O,
421,6,10,що,,що,Css,SCONJ,O,
421,6,11,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
421,6,12,буде,,бути,Vapif3s,AUX,O,
421,6,13,отримувати,,отримувати,Vmpn,VERB,O,
421,6,14,платню,,платній,Ao-fsas,ADJ,O,
421,6,15,за,,за,Spsa,ADP,O,
421,6,16,роботу,,робота,Ncfsan,NOUN,O,
421,6,17,над,,над,Spsi,ADP,O,
421,6,18,шоу,,шіу,Ncmsin,NOUN,O,
421,6,19,на,,на,Spsl,ADP,O,
421,6,20,NBC,nbc,NBC,X,X,B-ORG,97.0
421,6,21,.,,.,U,PUNCT,O,
421,7,1,За,,за,Spsi,ADP,O,
421,7,2,даними,,дані,Ap--pif-,NOUN,O,
421,7,3,Variety,variety,Variety,X,X,B-ORG,30114.0
421,7,4,",",,",",U,PUNCT,O,
421,7,5,він,,він,Pp-3m-snn,PRON,O,
421,7,6,буде,,бути,Vapif3s,AUX,O,
421,7,7,отримувати,,отримувати,Vmpn,VERB,O,
421,7,8,близько,,близько,Spsg,ADP,O,
421,7,9,100,,100,Mlc-g,NUM,O,
421,7,10,тисяч,,тисяча,Ncfpgn,NOUN,O,
421,7,11,доларів,,долар,Ncmpgn,NOUN,O,
421,7,12,за,,за,Spsa,ADP,O,
421,7,13,епізод,,епізод,Ncmsan,NOUN,O,
421,7,14,.,,.,U,PUNCT,O,
421,8,1,Проте,,проте,Ccs,CCONJ,O,
421,8,2,Дональд,дональд,Дональд,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
421,8,3,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,I-PER,1.0
421,8,4,згодом,,згодом,R,ADV,O,
421,8,5,написав,,написати,Vmeis-sm,VERB,O,
421,8,6,у,,у,Spsl,ADP,O,
421,8,7,своєму,,свій,Pps-m-sla,DET,O,
421,8,8,акаунті,,акаунт,Ncmsln,NOUN,O,
421,8,9,в,,в,Spsl,ADP,O,
421,8,10,Twitter,twitter,Twitter,X,X,B-MISC,90.0
421,8,11,",",,",",U,PUNCT,O,
421,8,12,що,,що,Css,SCONJ,O,
421,8,13,не,,не,Q,PART,O,
421,8,14,буде,,бути,Vapif3s,AUX,O,
421,8,15,займатися,,займатися,Vmpn,VERB,O,
421,8,16,шоу,,шіу,Ncnsgn,NOUN,O,
421,8,17,The,the,The,X,X,B-MISC,96.0
421,8,18,Apprentice,apprentice,Apprentice,X,X,I-MISC,96.0
421,8,19,.,,.,U,PUNCT,O,
421,9,1,Я,,я,Pp-1-ysnn,PRON,O,
421,9,2,не,,не,Q,PART,O,
421,9,3,приділятиму,,приділяти,Vmpif1s,VERB,O,
421,9,4,цьому,,цей,Pd--m-sda,DET,O,
421,9,5,часу,,час,Ncmsgn,NOUN,O,
421,9,6,",",,",",U,PUNCT,O,
421,9,7,-,,-,U,PUNCT,O,
421,9,8,написав,,написати,Vmeis-sm,VERB,O,
421,9,9,президент,,президент,Ncmsny,NOUN,O,
421,9,10,.,,.,U,PUNCT,O,
421,10,1,Також,,також,R,ADV,O,
421,10,2,відомо,,відомо,Rp,ADV,O,
421,10,3,",",,",",U,PUNCT,O,
421,10,4,що,,що,Css,SCONJ,O,
421,10,5,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
421,10,6,запланував,,запланувати,Vmeis-sm,VERB,O,
421,10,7,на,,на,Spsa,ADP,O,
421,10,8,прес,,пресовий,Ncmsan,NOUN,O,
421,10,9,-,,-,U,PUNCT,O,
421,10,10,конференцію,,конференція,Ncfsan,NOUN,O,
421,10,11,15,,15,Mlonsg,ADJ,O,
421,10,12,грудня,,грудень,Ncmsgn,NOUN,O,
421,10,13,в,,в,Spsl,ADP,O,
421,10,14,Нью-Йорку,,Нью-Йорк,Npmsln,PROPN,O,
421,10,15,",",,",",U,PUNCT,O,
421,10,16,аби,,аби,Css,SCONJ,O,
421,10,17,обговорити,,обговорити,Vmen,VERB,O,
421,10,18,свої,,свій,Pps--npaa,DET,O,
421,10,19,плани,,план,Ncmpan,NOUN,O,
421,10,20,щодо,,щодо,Spsg,ADP,O,
421,10,21,відокремлення,,відокремлення,Ncnsgn,NOUN,O,
421,10,22,від,,від,Spsg,ADP,O,
421,10,23,його,,його,Pps3--pga,DET,O,
421,10,24,обширних,,обширний,Ao--pgf,ADJ,O,
421,10,25,бізнес,,бізнес,Ncmsgn,NOUN,O,
421,10,26,інтересів,,інтерес,Ncmpgn,NOUN,O,
421,10,27,перед,,перед,Spsi,ADP,O,
421,10,28,тим,,те,Pd--nnsin,PRON,O,
421,10,29,",",,",",U,PUNCT,O,
421,10,30,як,,як,Css,SCONJ,O,
421,10,31,він,,він,Pp-3m-snn,PRON,O,
421,10,32,складе,,скласти,Vmeif3s,VERB,O,
421,10,33,присягу,,присяг,Ncfsan,NOUN,O,
421,10,34,в,,в,Spsl,ADP,O,
421,10,35,якості,,якість,Ncfsln,NOUN,O,
421,10,36,президента,,президент,Ncmsgy,NOUN,O,
421,10,37,.,,.,U,PUNCT,O,
421,12,1,Нещодавно,,нещодавно,R,ADV,O,
421,12,2,журнал,,журнал,Ncmsnn,NOUN,O,
421,12,3,Time,time,Time,X,X,B-ORG,126.0
421,12,4,оголосив,,оголосити,Vmeis-sm,VERB,O,
421,12,5,Дональда,дональд,Дональд,Npmsay,PROPN,B-PER,1.0
421,12,6,Трампа,трамп,Трамп,Npmsay,PROPN,I-PER,1.0
421,12,7,переможцем,,переможець,Ncmsiy,NOUN,O,
421,12,8,щорічної,,щорічний,Ao-fsgf,ADJ,O,
421,12,9,рубрики,,рубрика,Ncfsgn,NOUN,O,
421,12,10,людина,,людина,Ncfsny,NOUN,O,
421,12,11,року,,рік,Ncmsgn,NOUN,O,
421,12,12,.,,.,U,PUNCT,O,
421,13,1,Видання,,видання,Ncnsnn,NOUN,O,
421,13,2,проводить,,проводити,Vmpip3s,VERB,O,
421,13,3,рубрику,,рубрика,Ncfsan,NOUN,O,
421,13,4,вже,,вже,R,ADV,O,
421,13,5,в,,в,Spsa,ADP,O,
421,13,6,90-ий,,90-ий,Mlomsan,ADJ,O,
421,13,7,раз,,раз,Ncmsan,NOUN,O,
421,13,8,",",,",",U,PUNCT,O,
421,13,9,традиційно,,традиційно,Rp,ADV,O,
421,13,10,називаючи,,називати,Vmpgp,VERB,O,
421,13,11,ім'я,,ім’я,Ncnsan,NOUN,O,
421,13,12,людини,,людина,Ncfsgy,NOUN,O,
421,13,13,",",,",",U,PUNCT,O,
421,13,14,яка,,який,Pr--f-sna,DET,O,
421,13,15,мала,,мати,Vmpis-sf,VERB,O,
421,13,16,найбільший,,найбільший,Afcmsafn,ADJ,O,
421,13,17,вплив,,вплив,Ncmsan,NOUN,O,
421,13,18,на,,на,Spsa,ADP,O,
421,13,19,світ,,світ,Ncmsan,NOUN,O,
421,13,20,через,,через,Spsa,ADP,O,
421,13,21,свої,,свій,Pps--npaa,DET,O,
421,13,22,хороші,,хороший,Afp-pasn,ADJ,O,
421,13,23,чи,,чи,Ccs,CCONJ,O,
421,13,24,погані,,поганий,Afp-pasn,ADJ,O,
421,13,25,вчинки,,вчинка,Ncmpan,NOUN,O,
421,13,26,.,,.,U,PUNCT,O,
421,14,1,Також,,також,R,ADV,O,
421,14,2,MediaSapiens,mediasapiens,MediaSapiens,X,X,B-ORG,30115.0
421,14,3,писав,,писати,Vmpis-sm,VERB,O,
421,14,4,про,,про,Spsa,ADP,O,
421,14,5,те,,те,Pd--nnsan,PRON,O,
421,14,6,",",,",",U,PUNCT,O,
421,14,7,що,,що,Css,SCONJ,O,
421,14,8,американці,,американець,Ncmpny,NOUN,O,
421,14,9,завалили,,завалити,Vmeis-p,VERB,O,
421,14,10,Google,google,Google,X,X,B-MISC,30116.0
421,14,11,запитами,,запит,Ncmpin,NOUN,O,
421,14,12,про,,про,Spsa,ADP,O,
421,14,13,еміграцію,,еміграція,Ncfsan,NOUN,O,
421,14,14,в,,в,Spsa,ADP,O,
421,14,15,Канаду,канада,Канада,Npfsan,PROPN,B-LOC,117.0
421,14,16,після,,після,Spsg,ADP,O,
421,14,17,того,,те,Pd--nnsgn,PRON,O,
421,14,18,",",,",",U,PUNCT,O,
421,14,19,як,,як,Pr------r,ADV,O,
421,14,20,стало,,стати,Vmeis-sn,VERB,O,
421,14,21,відомо,,відомо,Rp,ADV,O,
421,14,22,про,,про,Spsa,ADP,O,
421,14,23,перемогу,,перемога,Ncfsan,NOUN,O,
421,14,24,Дональда,дональд,Дональд,Npmsgy,PROPN,B-PER,1.0
421,14,25,Трампа,трамп,Трамп,Npmsgy,PROPN,I-PER,1.0
421,14,26,на,,на,Spsl,ADP,O,
421,14,27,президентських,,президентський,Ao--plf,ADJ,O,
421,14,28,виборах,,вибори,Nc-pln,NOUN,O,
421,14,29,в,,в,Spsl,ADP,O,
421,14,30,США,сша,США,Np-pln,PROPN,B-LOC,2.0
421,14,31,.,,.,U,PUNCT,O,
378,0,1,Дональд,дональда,Дональд,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
378,0,2,Трамп,трампа,Трамп,Npmsny,PROPN,I-PER,1.0
378,0,3,хоче,,хотіти,Vmpip3s,VERB,O,
378,0,4,вигнати,,вигнати,Vmen,VERB,O,
378,0,5,Вупі,вупі,Вупі,Npfsny,PROPN,B-PER,30015.0
378,0,6,Голдберг,голдберг,Голдберг,Npfsay,PROPN,I-PER,30015.0
378,0,7,з,,з,Spsg,ADP,O,
378,0,8,країни,,країна,Ncfsgn,NOUN,O,
378,0,9,|,,|,U,PUNCT,O,
378,0,10,Galka,,Galka,X,X,O,
378,0,11,.if.ua,,.if.ua,X,X,O,
378,0,12,Новини,,Новина,Npfpnn,PROPN,O,
378,0,13,Івано-Франківська,,івано-франківський,Ao-fsns,ADJ,O,
378,0,14,Кандидат,,кандидат,Ncmsny,NOUN,O,
378,0,15,у,,у,Spsa,ADP,O,
378,0,16,президенти,,президент,Ncmpny,NOUN,O,
378,0,17,США,сша,США,Np-pgn,PROPN,B-LOC,2.0
378,0,18,",",,",",U,PUNCT,O,
378,0,19,багатій,,багатий,Afpfsdf,ADJ,O,
378,0,20,Дональд,дональда,Дональд,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
378,0,21,Трамп,трампа,Трамп,Npmsny,PROPN,I-PER,1.0
378,0,22,тішиться,,тішитися,Vmpip3s,VERB,O,
378,0,23,",",,",",U,PUNCT,O,
378,0,24,що,,що,Css,SCONJ,O,
378,0,25,деякі,,деякий,Pi----pna,DET,O,
378,0,26,з,,з,Spsg,ADP,O,
378,0,27,кіноактрис,,кіноактрис,Ncmpgn,NOUN,O,
378,0,28,обіцяють,,обіцяти,Vmpip3p,VERB,O,
378,0,29,залишити,,залишити,Vmen,VERB,O,
378,0,30,країну,,країна,Ncfsan,NOUN,O,
378,0,31,в,,в,Spsl,ADP,O,
378,0,32,разі,,раз,Ncmsln,NOUN,O,
378,0,33,його,,його,Pps3f-sga,DET,O,
378,0,34,перемоги,,перемога,Ncfsgn,NOUN,O,
378,0,35,.,,.,U,PUNCT,O,
378,1,1,На,,на,Spsa,ADP,O,
378,1,2,думку,,думка,Ncfsan,NOUN,O,
378,1,3,скандального,,скандальний,Afpmsgf,ADJ,O,
378,1,4,політика,,політика,Ncfsnn,NOUN,O,
378,1,5,",",,",",U,PUNCT,O,
378,1,6,він,,він,Pp-3m-snn,PRON,O,
378,1,7,зробить,,зробити,Vmeif3s,VERB,O,
378,1,8,велику,,великий,Afpfsas,ADJ,O,
378,1,9,послугу,,послуга,Ncfsan,NOUN,O,
378,1,10,Америці,америка,Америка,Npfsdn,PROPN,B-LOC,2.0
378,1,11,",",,",",U,PUNCT,O,
378,1,12,якщо,,якщо,Css,SCONJ,O,
378,1,13,таки,,таки,Q,PART,O,
378,1,14,стане,,стати,Vmeif3s,VERB,O,
378,1,15,президентом,,президент,Ncmsiy,NOUN,O,
378,1,16,.,,.,U,PUNCT,O,
378,2,1,Про,,про,Spsa,ADP,O,
378,2,2,це,,це,Pd--nnsan,PRON,O,
378,2,3,пише,,писати,Vmpip3s,VERB,O,
378,2,4,“,,“,U,PUNCT,O,
378,2,5,Мільярдера,,Мільярдер,Npmsgy,PROPN,O,
378,2,6,попросили,,попросити,Vmeis-p,VERB,O,
378,2,7,прокоментували,,прокоментувати,Vmpis-p,VERB,O,
378,2,8,заяву,,заява,Ncfsan,NOUN,O,
378,2,9,актриси,,актриса,Ncfsgy,NOUN,O,
378,2,10,та,,та,Ccs,CCONJ,O,
378,2,11,режисерки,,режисерка,Ncfsgy,NOUN,O,
378,2,12,серіалу,,серіал,Ncmsgn,NOUN,O,
378,2,13,“,“,“,U,PUNCT,B-MISC,30016.0
378,2,14,Дівчатка,дівчатка,дівчатко,Ncfpny,NOUN,I-MISC,30016.0
378,2,15,”,”,”,U,PUNCT,I-MISC,30016.0
378,2,16,Лєни,лєна,Лєна,Npmsny,PROPN,B-PER,30017.0
378,2,17,Данем,данем,Данем,Npmsny,PROPN,I-PER,30017.0
378,2,18,про,,про,Spsa,ADP,O,
378,2,19,те,,те,Pd--nnsan,PRON,O,
378,2,20,",",,",",U,PUNCT,O,
378,2,21,що,,що,Css,SCONJ,O,
378,2,22,вона,,вона,Pp-3f-snn,PRON,O,
378,2,23,змушена,,змушений,Ap-fsns-ep,ADJ,O,
378,2,24,буде,,бути,Vapif3s,AUX,O,
378,2,25,виїхати,,виїхати,Vmen,VERB,O,
378,2,26,з,,з,Spsi,ADP,O,
378,2,27,США,сша,США,Np-pgn,PROPN,B-LOC,2.0
378,2,28,",",,",",U,PUNCT,O,
378,2,29,якщо,,якщо,Css,SCONJ,O,
378,2,30,Трамп,трамп,Трамп,Npmsny,PROPN,B-PER,1.0
378,2,31,таки,,таки,Q,PART,O,
378,2,32,опиниться,,опинитися,Vmeif3s,VERB,O,
378,2,33,в,,в,Spsl,ADP,O,
