docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,calcLemma,upos,xpos,ner,clID
pl-136,0,1,Strajk,,strajk,subst:sg:nom:m3,NOUN,O,
pl-136,0,2,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-136,0,3,Ryanairze,Ryanair,Ryanaira,subst:sg:loc:m3,PROPN,B-ORG,ORG-Ryanair
pl-136,0,4,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-136,1,1,Odwołane,,odwołać,ppas:pl:nom:m3:perf:aff,ADJ,O,
pl-136,1,2,loty,,lot,subst:pl:nom:m3,NOUN,O,
pl-136,1,3,z,,z,prep:gen:nwok,ADP,O,
pl-136,1,4,Irlandii,Irlandia,Irlandia,subst:sg:gen:f,PROPN,B-LOC,GPE-Ireland
pl-136,2,1,Piloci,,piloty,subst:pl:nom:m1,NOUN,O,
pl-136,2,2,Ryanaira,Ryanair,Ryanaira,subst:sg:gen:m3,PROPN,B-ORG,ORG-Ryanair
pl-136,2,3,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-136,2,4,Irlandii,Irlandia,Irlandia,subst:sg:loc:f,PROPN,B-LOC,GPE-Ireland
pl-136,2,5,rozpoczęli,,rozpocząć,praet:pl:m1:perf,VERB,O,
pl-136,2,6,24-godzinny,,24-godzinny,adj:sg:acc:m3:pos,ADJ,O,
pl-136,2,7,strajk,,strajk,subst:sg:acc:m3,NOUN,O,
pl-136,2,8,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-136,2,9,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-136,2,10,rezultacie,,rezultat,subst:sg:loc:m3,NOUN,O,
pl-136,2,11,linia,,linia,subst:sg:nom:f,NOUN,O,
pl-136,2,12,lotnicza,,lotniczy,adj:sg:nom:f:pos,ADJ,O,
pl-136,2,13,musiała,,musieć,praet:sg:f:imperf,VERB,O,
pl-136,2,14,odwołać,,odwołać,inf:perf,VERB,O,
pl-136,2,15,30,,30,num:pl:acc:m3:rec,NUM,O,
pl-136,2,16,z,,z,prep:gen:nwok,ADP,O,
pl-136,2,17,290,,290,num:pl:gen:m3:congr,NUM,O,
pl-136,2,18,planowanych,,planować,ppas:pl:gen:m3:imperf:aff,ADJ,O,
pl-136,2,19,na,,na,prep:acc,ADP,O,
pl-136,2,20,dzisiaj,,dzisiaj,adv,ADV,O,
pl-136,2,21,lotów,,lot,subst:pl:gen:m3,NOUN,O,
pl-136,2,22,pomiędzy,,pomiędzy,prep:inst,ADP,O,
pl-136,2,23,Irlandią,Irlandia,Irlandia,subst:sg:inst:f,PROPN,B-LOC,GPE-Ireland
pl-136,2,24,a,,a,conj,CCONJ,O,
pl-136,2,25,Wielką,Wielka,Wielki,adj:sg:inst:f:pos,ADJ,B-LOC,GPE-Great-Britain
pl-136,2,26,Brytanią,Brytania,Brytania,subst:sg:inst:f,PROPN,I-LOC,GPE-Great-Britain
pl-136,2,27,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-136,3,1,To,,to,pred,AUX,O,
pl-136,3,2,nie,,nie,part,PART,O,
pl-136,3,3,jedyne,,jedyny,adj:pl:nom:m3:pos,ADJ,O,
pl-136,3,4,kraje,,kraj,subst:pl:nom:m3,NOUN,O,
pl-136,3,5,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-136,3,6,gdzie,,gdzie,adv,ADV,O,
pl-136,3,7,niedługo,,niedługo,adv:pos,ADV,O,
pl-136,3,8,może,,móc,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-136,3,9,dojść,,dojść,inf:perf,VERB,O,
pl-136,3,10,do,,do,prep:gen,ADP,O,
pl-136,3,11,zakłócenia,,zakłócenie,ger:sg:gen:n:perf:aff,NOUN,O,
pl-136,3,12,ruchu,,ruch,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-136,3,13,samolotów,,samolot,subst:pl:gen:m3,NOUN,O,
pl-136,3,14,taniego,,tani,adj:sg:gen:m3:pos,ADJ,O,
pl-136,3,15,irlandzkiego,,irlandzki,adj:sg:gen:m3:pos,ADJ,O,
pl-136,3,16,przewoźnika,,przewoźnik,subst:sg:gen:m1,NOUN,O,
pl-136,3,17,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-136,4,1,Kłopoty,,kłopot,subst:pl:acc:m3,NOUN,O,
pl-136,4,2,mogą,,móc,fin:pl:ter:imperf,VERB,O,
pl-136,4,3,mieć,,mieć,inf:imperf,VERB,O,
pl-136,4,4,także,,także,part,PART,O,
pl-136,4,5,pasażerowie,,pasażer,subst:pl:nom:m1,NOUN,O,
pl-136,4,6,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-136,4,7,Niemczech,Niemcy,Niemcy,subst:pl:loc:n:pt,PROPN,B-LOC,GPE-Germany
pl-136,4,8,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-136,4,9,Holandii,Holandia,Holandia,subst:sg:loc:f,PROPN,B-LOC,GPE-Holland
pl-136,4,10,i,,i,conj,CCONJ,O,
pl-136,4,11,Szwecji,Szwecja,Szwecja,subst:sg:loc:f,PROPN,B-LOC,GPE-Sweden
pl-136,4,12,Foto,,Foto,subst:sg:gen:n:ncol,PROPN,O,
pl-136,4,13,:,,:,interp,PUNCT,O,
pl-136,4,14,EPA,EPA,EPA,subst:sg:nom:n:ncol,PROPN,B-ORG,ORG-EPA-European-Pressphoto-Agency
pl-136,4,15,/,,/,interp,PUNCT,O,
pl-136,4,16,PAP,PAP,PAP,subst:sg:nom:n:ncol,PROPN,B-ORG,ORG-PAP-Polish-Press-Agency
pl-136,4,17,Ryanair,Ryanair,Ryanair,subst:sg:nom:n:ncol,PROPN,B-ORG,ORG-Ryanair
pl-136,4,18,chce,,chcieć,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-136,4,19,przewieźć,,przewieźć,inf:perf,VERB,O,
pl-136,4,20,139,,139,num:pl:acc:m3:rec,NUM,O,
pl-136,4,21,mln,,milion,brev:npun,X,O,
pl-136,4,22,pasażerów,,pasażer,subst:pl:gen:m1,NOUN,O,
pl-136,4,23,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-136,4,24,2018,,2018,adj:sg:loc:m3:pos,ADJ,O,
pl-136,4,25,r,,rok,brev:pun,X,O,
pl-136,4,26,.,,.,interp,PUNCT,O,
