docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
pl-693,0,1,Wybierasz,,O,
pl-693,0,2,się,,O,
pl-693,0,3,do,,O,
pl-693,0,4,tych,,O,
pl-693,0,5,państw,,O,
pl-693,0,6,?,,O,
pl-693,1,1,Uważaj,,O,
pl-693,1,2,.,,O,
pl-693,2,1,Ryanair,Ryanair,B-ORG,ORG-Ryanair
pl-693,2,2,zapowiada,,O,
pl-693,2,3,kolejny,,O,
pl-693,2,4,strajk,,O,
pl-693,3,1,Zaledwie,,O,
pl-693,3,2,kilkanaście,,O,
pl-693,3,3,godzin,,O,
pl-693,3,4,za,,O,
pl-693,3,5,zakończonym,,O,
pl-693,3,6,strajku,,O,
pl-693,3,7,",",,O,
pl-693,3,8,piloci,,O,
pl-693,3,9,tanich,,O,
pl-693,3,10,linii,,O,
pl-693,3,11,lotniczych,,O,
pl-693,3,12,Ryanair,Ryanair,B-ORG,ORG-Ryanair
pl-693,3,13,zapowiadają,,O,
pl-693,3,14,kolejny,,O,
pl-693,3,15,.,,O,
pl-693,4,1,Tym,,O,
pl-693,4,2,razem,,O,
pl-693,4,3,utrudnienia,,O,
pl-693,4,4,dotkną,,O,
pl-693,4,5,pasażerów,,O,
pl-693,4,6,podróżujących,,O,
pl-693,4,7,m,,O,
pl-693,4,8,.,,O,
pl-693,4,9,in,,O,
pl-693,4,10,.,,O,
pl-693,4,11,do,,O,
pl-693,4,12,państw,,O,
pl-693,4,13,Półwyspu,Półwysep,B-LOC,LOC-Iberian-Peninsula
pl-693,4,14,Iberyjskiego,Iberyjski,I-LOC,LOC-Iberian-Peninsula
pl-693,4,15,.,,O,
pl-693,5,1,W,,O,
pl-693,5,2,środę,,O,
pl-693,5,3,24-godzinny,,O,
pl-693,5,4,strajk,,O,
pl-693,5,5,przeprowadzili,,O,
pl-693,5,6,pracownicy,,O,
pl-693,5,7,linii,,O,
pl-693,5,8,Ryanair,Ryanair,B-ORG,ORG-Ryanair
pl-693,5,9,z,,O,
pl-693,5,10,Niemiec,Niemcy,B-LOC,GPE-Germany
pl-693,5,11,.,,O,
pl-693,6,1,Nie,,O,
pl-693,6,2,odbyło,,O,
pl-693,6,3,się,,O,
pl-693,6,4,150,,O,
pl-693,6,5,planowanych,,O,
pl-693,6,6,rejsów,,O,
pl-693,6,7,z,,O,
pl-693,6,8,i,,O,
pl-693,6,9,do,,O,
pl-693,6,10,Niemiec,Niemcy,B-LOC,GPE-Germany
pl-693,6,11,.,,O,
pl-693,7,1,Teraz,,O,
pl-693,7,2,",",,O,
pl-693,7,3,kolejny,,O,
pl-693,7,4,24-godzinny,,O,
pl-693,7,5,strajk,,O,
pl-693,7,6,",",,O,
pl-693,7,7,zapowiedziały,,O,
pl-693,7,8,związki,,O,
pl-693,7,9,zawodowe,,O,
pl-693,7,10,z,,O,
pl-693,7,11,Hiszpanii,Hiszpania,B-LOC,GPE-Spain
pl-693,7,12,",",,O,
pl-693,7,13,Włoch,Włochy,B-LOC,GPE-Italy
pl-693,7,14,",",,O,
pl-693,7,15,Portugalii,Portugalia,B-LOC,GPE-Portugal
pl-693,7,16,",",,O,
pl-693,7,17,Holandii,Holandia,B-LOC,GPE-Holland
pl-693,7,18,i,,O,
pl-693,7,19,Belgii,Belgia,B-LOC,GPE-Belgium
pl-693,7,20,.,,O,
pl-693,8,1,Akcja,,O,
pl-693,8,2,odbędzie,,O,
pl-693,8,3,się,,O,
pl-693,8,4,28,,O,
pl-693,8,5,września,,O,
pl-693,8,6,.,,O,
pl-693,9,1,–,,O,
pl-693,9,2,Wszyscy,,O,
pl-693,9,3,chcemy,,O,
pl-693,9,4,sukcesu,,O,
pl-693,9,5,Ryanaira,Ryanair,B-ORG,ORG-Ryanair
pl-693,9,6,",",,O,
pl-693,9,7,ale,,O,
pl-693,9,8,nie,,O,
pl-693,9,9,za,,O,
pl-693,9,10,wszelką,,O,
pl-693,9,11,cenę,,O,
pl-693,9,12,",",,O,
pl-693,9,13,a,,O,
pl-693,9,14,już,,O,
pl-693,9,15,na,,O,
pl-693,9,16,pewno,,O,
pl-693,9,17,nie,,O,
pl-693,9,18,kosztem,,O,
pl-693,9,19,najbardziej,,O,
pl-693,9,20,podstawowych,,O,
pl-693,9,21,praw,,O,
pl-693,9,22,pracowniczych,,O,
pl-693,9,23,–,,O,
pl-693,9,24,powiedział,,O,
pl-693,9,25,jeden,,O,
pl-693,9,26,ze,,O,
pl-693,9,27,związkowców,,O,
pl-693,9,28,podczas,,O,
pl-693,9,29,konferencji,,O,
pl-693,9,30,prasowej,,O,
pl-693,9,31,.,,O,
pl-693,10,1,Związkowcy,,O,
pl-693,10,2,chcą,,O,
pl-693,10,3,wyższych,,O,
pl-693,10,4,płac,,O,
pl-693,10,5,i,,O,
pl-693,10,6,poprawy,,O,
pl-693,10,7,warunków,,O,
pl-693,10,8,pracy,,O,
pl-693,10,9,pilotów,,O,
pl-693,10,10,i,,O,
pl-693,10,11,personelu,,O,
pl-693,10,12,pokładowego,,O,
pl-693,10,13,.,,O,
pl-693,11,1,To,,O,
pl-693,11,2,kolejna,,O,
pl-693,11,3,tura,,O,
pl-693,11,4,strajków,,O,
pl-693,11,5,",",,O,
pl-693,11,6,jaką,,O,
pl-693,11,7,przeprowadzają,,O,
pl-693,11,8,pracownicy,,O,
pl-693,11,9,irlandzkiego,,O,
pl-693,11,10,przewoźnika,,O,
pl-693,11,11,.,,O,
pl-693,12,1,W,,O,
pl-693,12,2,lipcu,,O,
pl-693,12,3,i,,O,
pl-693,12,4,sierpniu,,O,
pl-693,12,5,podobne,,O,
pl-693,12,6,",",,O,
pl-693,12,7,24-godzinne,,O,
pl-693,12,8,akcje,,O,
pl-693,12,9,protestacyjne,,O,
pl-693,12,10,",",,O,
pl-693,12,11,dotknęły,,O,
pl-693,12,12,pasażerów,,O,
pl-693,12,13,podróżujących,,O,
pl-693,12,14,linią,,O,
pl-693,12,15,Ryanair,Ryanair,B-ORG,ORG-Ryanair
pl-693,12,16,do,,O,
pl-693,12,17,lub,,O,
pl-693,12,18,z,,O,
pl-693,12,19,Belgii,Belgia,B-LOC,GPE-Belgium
pl-693,12,20,",",,O,
pl-693,12,21,Hiszpanii,Hiszpania,B-LOC,GPE-Spain
pl-693,12,22,oraz,,O,
pl-693,12,23,Portugalii,Portugalia,B-LOC,GPE-Portugal
pl-693,12,24,.,,O,
pl-693,13,1,Utrudnienia,,O,
pl-693,13,2,objęły,,O,
pl-693,13,3,także,,O,
pl-693,13,4,Polskę,Polska,B-LOC,GPE-Poland
pl-693,13,5,.,,O,
