docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
pl-847,0,1,Umowy,,O,
pl-847,0,2,Ryanaira,Ryanair,B-ORG,ORG-Ryanair
pl-847,0,3,z,,O,
pl-847,0,4,pilotami,,O,
pl-847,0,5,3,,O,
pl-847,0,6,krajów,,O,
pl-847,1,1,Ryanair,Ryanair,B-ORG,ORG-Ryanair
pl-847,1,2,poinformował,,O,
pl-847,1,3,o,,O,
pl-847,1,4,dojściu,,O,
pl-847,1,5,do,,O,
pl-847,1,6,porozumienia,,O,
pl-847,1,7,z,,O,
pl-847,1,8,pilotami,,O,
pl-847,1,9,brytyjskimi,,O,
pl-847,1,10,",",,O,
pl-847,1,11,włoskimi,,O,
pl-847,1,12,i,,O,
pl-847,1,13,portugalskimi,Portugalia,B-LOC,GPE-Portugal
pl-847,1,14,o,,O,
pl-847,1,15,wysłudze,,O,
pl-847,1,16,lat,,O,
pl-847,1,17,i,,O,
pl-847,1,18,o,,O,
pl-847,1,19,bazach,,O,
pl-847,1,20,.,,O,
pl-847,2,1,Liczy,,O,
pl-847,2,2,",",,O,
pl-847,2,3,że,,O,
pl-847,2,4,wkrótce,,O,
pl-847,2,5,dogada,,O,
pl-847,2,6,się,,O,
pl-847,2,7,z,,O,
pl-847,2,8,hiszpańskimi,,O,
pl-847,2,9,.,,O,
pl-847,3,1,Z,,O,
pl-847,3,2,komunikatu,,O,
pl-847,3,3,kierownictwa,,O,
pl-847,3,4,taniej,,O,
pl-847,3,5,linii,,O,
pl-847,3,6,irlandzkiej,,O,
pl-847,3,7,wynika,,O,
pl-847,3,8,",",,O,
pl-847,3,9,że,,O,
pl-847,3,10,podpisała,,O,
pl-847,3,11,ze,,O,
pl-847,3,12,związkiem,,O,
pl-847,3,13,portugalskich,,O,
pl-847,3,14,pilotów,,O,
pl-847,3,15,SPAC,SPAC,B-ORG,ORG-SPAC
pl-847,3,16,porozumienie,,O,
pl-847,3,17,dotyczące,,O,
pl-847,3,18,uznania,,O,
pl-847,3,19,ich,,O,
pl-847,3,20,stażu,,O,
pl-847,3,21,pracy,,O,
pl-847,3,22,",",,O,
pl-847,3,23,płatnych,,O,
pl-847,3,24,urlopów,,O,
pl-847,3,25,",",,O,
pl-847,3,26,awansów,,O,
pl-847,3,27,i,,O,
pl-847,3,28,i,,O,
pl-847,3,29,kwestii,,O,
pl-847,3,30,rodzimej,,O,
pl-847,3,31,bazy,,O,
pl-847,3,32,.,,O,
pl-847,4,1,Dotyczy,,O,
pl-847,4,2,ono,,O,
pl-847,4,3,wszystkich,,O,
pl-847,4,4,pilotów,,O,
pl-847,4,5,bezpośrednio,,O,
pl-847,4,6,zatrudnionych,,O,
pl-847,4,7,w,,O,
pl-847,4,8,Portugalii,Portugalia,B-LOC,GPE-Portugal
pl-847,4,9,.,,O,
pl-847,5,1,Przed,,O,
pl-847,5,2,końcem,,O,
pl-847,5,3,października,,O,
pl-847,5,4,linia,,O,
pl-847,5,5,zacznie,,O,
pl-847,5,6,z,,O,
pl-847,5,7,nim,,O,
pl-847,5,8,negocjować,,O,
pl-847,5,9,pełny,,O,
pl-847,5,10,układ,,O,
pl-847,5,11,zbiorowy,,O,
pl-847,5,12,pracy,,O,
pl-847,5,13,zgodnie,,O,
pl-847,5,14,z,,O,
pl-847,5,15,prawem,,O,
pl-847,5,16,portugalskim,,O,
pl-847,5,17,.,,O,
pl-847,6,1,Poniżej,,O,
pl-847,6,2,dalsza,,O,
pl-847,6,3,część,,O,
pl-847,6,4,artykułu,,O,
pl-847,6,5,.,,O,
pl-847,8,1,Spodziewa,,O,
pl-847,8,2,się,,O,
pl-847,8,3,również,,O,
pl-847,8,4,podpisania,,O,
pl-847,8,5,wkrótce,,O,
pl-847,8,6,porozumienia,,O,
pl-847,8,7,o,,O,
pl-847,8,8,uznaniu,,O,
pl-847,8,9,związku,,O,
pl-847,8,10,hiszpańskich,,O,
pl-847,8,11,pilotów,,O,
pl-847,8,12,SEPLA,SEPLA,B-ORG,ORG-Sindicato-Español-de-Pilotos-de-Líneas-Aéreas
pl-847,8,13,",",,O,
pl-847,8,14,co,,O,
pl-847,8,15,utoruje,,O,
pl-847,8,16,drogę,,O,
pl-847,8,17,szybkim,,O,
pl-847,8,18,negocjacjom,,O,
pl-847,8,19,układu,,O,
pl-847,8,20,zbiorowego,,O,
pl-847,8,21,pracy,,O,
pl-847,8,22,zgodnie,,O,
pl-847,8,23,z,,O,
pl-847,8,24,hiszpańskim,,O,
pl-847,8,25,prawem,,O,
pl-847,8,26,—,,O,
pl-847,8,27,—,,O,
pl-847,8,28,stwierdza,,O,
pl-847,8,29,komunikat,,O,
pl-847,8,30,.,,O,
pl-847,9,1,Szef,,O,
pl-847,9,2,działu,,O,
pl-847,9,3,kadr,,O,
pl-847,9,4,Eddie,Eddie,B-PER,PER-Eddie-Wilson
pl-847,9,5,Wilson,Wilson,I-PER,PER-Eddie-Wilson
pl-847,9,6,oświadczył,,O,
pl-847,9,7,przy,,O,
pl-847,9,8,tej,,O,
pl-847,9,9,okazji,,O,
pl-847,9,10,",",,O,
pl-847,9,11,że,,O,
pl-847,9,12,„,,O,
pl-847,9,13,te,,O,
pl-847,9,14,trzy,,O,
pl-847,9,15,porozumienia,,O,
pl-847,9,16,i,,O,
pl-847,9,17,wkrótce,,O,
pl-847,9,18,czwarte,,O,
pl-847,9,19,w,,O,
pl-847,9,20,Hiszpanii,Hiszpania,B-LOC,GPE-Spain
pl-847,9,21,świadczą,,O,
pl-847,9,22,o,,O,
pl-847,9,23,znacznym,,O,
pl-847,9,24,postępie,,O,
pl-847,9,25,w,,O,
pl-847,9,26,zawieraniu,,O,
pl-847,9,27,porozumień,,O,
pl-847,9,28,z,,O,
pl-847,9,29,organizacjami,,O,
pl-847,9,30,naszych,,O,
pl-847,9,31,pracowników,,O,
pl-847,9,32,na,,O,
pl-847,9,33,głównych,,O,
pl-847,9,34,rynkach,,O,
pl-847,9,35,.,,O,
pl-847,11,1,Brytyjski,,O,
pl-847,11,2,związek,,O,
pl-847,11,3,BALPA,BALPA,B-ORG,ORG-British-Airline-Pilots-Association
pl-847,11,4,wyjaśnił,,O,
pl-847,11,5,",",,O,
pl-847,11,6,że,,O,
pl-847,11,7,nie,,O,
pl-847,11,8,jest,,O,
pl-847,11,9,to,,O,
pl-847,11,10,porozumienie,,O,
pl-847,11,11,",",,O,
pl-847,11,12,ale,,O,
pl-847,11,13,wspólny,,O,
pl-847,11,14,projekt,,O,
pl-847,11,15,",",,O,
pl-847,11,16,który,,O,
pl-847,11,17,zostanie,,O,
pl-847,11,18,przedstawiony,,O,
pl-847,11,19,pilotom,,O,
pl-847,11,20,w,,O,
pl-847,11,21,najbliższych,,O,
pl-847,11,22,tygodniach,,O,
pl-847,11,23,.,,O,
pl-847,12,1,—,,O,
pl-847,12,2,,,O,
pl-847,12,3,projekt,,O,
pl-847,12,4,umowy,,O,
pl-847,12,5,pod,,O,
pl-847,12,6,konsultacje,,O,
pl-847,12,7,.,,O,
pl-847,13,1,Ryanair,Ryanair,B-ORG,ORG-Ryanair
pl-847,13,2,to,,O,
pl-847,13,3,wie,,O,
pl-847,13,4,i,,O,
pl-847,13,5,nie,,O,
pl-847,13,6,powinien,,O,
pl-847,13,7,mówić,,O,
pl-847,13,8,",",,O,
pl-847,13,9,że,,O,
pl-847,13,10,ma,,O,
pl-847,13,11,umowę,,O,
pl-847,13,12,z,,O,
pl-847,13,13,brytyjskimi,,O,
pl-847,13,14,pilotami,,O,
pl-847,13,15,.,,O,
pl-847,14,1,To,,O,
pl-847,14,2,nieprawda,,O,
pl-847,14,3,—,,O,
pl-847,14,4,stwierdził,,O,
pl-847,14,5,sekretarz,,O,
pl-847,14,6,generalny,,O,
pl-847,14,7,związku,,O,
pl-847,14,8,Brian,Brian,B-PER,PER-Brian-Strutton
pl-847,14,9,Strutton,Strutton,I-PER,PER-Brian-Strutton
pl-847,14,10,.,,O,
pl-847,15,1,Belgijskie,,O,
pl-847,15,2,związki,,O,
pl-847,15,3,CNE,CNE,B-ORG,ORG-CNE
pl-847,15,4,i,,O,
pl-847,15,5,LBC-NVK,,O,
pl-847,15,6,uprzedziły,,O,
pl-847,15,7,z,,O,
pl-847,15,8,kolei,,O,
pl-847,15,9,",",,O,
pl-847,15,10,że,,O,
pl-847,15,11,europejskie,,O,
pl-847,15,12,organizacje,,O,
pl-847,15,13,ogłoszą,,O,
pl-847,15,14,kilka,,O,
pl-847,15,15,dni,,O,
pl-847,15,16,strajków,,O,
pl-847,15,17,przed,,O,
pl-847,15,18,końcem,,O,
pl-847,15,19,roku,,O,
pl-847,15,20,",",,O,
pl-847,15,21,jeśli,,O,
pl-847,15,22,Ryanair,Ryanair,B-ORG,ORG-Ryanair
pl-847,15,23,nie,,O,
pl-847,15,24,zmieni,,O,
pl-847,15,25,swego,,O,
pl-847,15,26,stanowiska,,O,
pl-847,15,27,.,,O,
pl-847,16,1,Związki,,O,
pl-847,16,2,reprezentujące,,O,
pl-847,16,3,personel,,O,
pl-847,16,4,pokładowy,,O,
pl-847,16,5,podały,,O,
pl-847,16,6,",",,O,
pl-847,16,7,że,,O,
pl-847,16,8,organizacje,,O,
pl-847,16,9,europejskie,,O,
pl-847,16,10,zapowiedziały,,O,
pl-847,16,11,strajki,,O,
pl-847,16,12,",",,O,
pl-847,16,13,ale,,O,
pl-847,16,14,„,,O,
pl-847,16,15,następnie,,O,
pl-847,16,16,postanowiły,,O,
pl-847,16,17,objąć,,O,
pl-847,16,18,Ryanaira,Ryanair,B-ORG,ORG-Ryanair
pl-847,16,19,okresem,,O,
pl-847,16,20,próbnym,,O,
pl-847,16,21,",",,O,
pl-847,16,22,jak,,O,
pl-847,16,23,to,,O,
pl-847,16,24,robią,,O,
pl-847,16,25,z,,O,
pl-847,16,26,własnymi,,O,
pl-847,16,27,pracownikami,,O,
pl-847,16,28,"""",,O,
pl-847,16,29,.,,O,
pl-847,18,1,Spór,,O,
pl-847,18,2,dotyczy,,O,
pl-847,18,3,głownie,,O,
pl-847,18,4,zatrudniania,,O,
pl-847,18,5,w,,O,
pl-847,18,6,dużym,,O,
pl-847,18,7,stopniu,,O,
pl-847,18,8,pracowników,,O,
pl-847,18,9,według,,O,
pl-847,18,10,prawa,,O,
pl-847,18,11,irlandzkiego,,O,
pl-847,18,12,",",,O,
pl-847,18,13,pozbawiając,,O,
pl-847,18,14,ich,,O,
pl-847,18,15,różnych,,O,
pl-847,18,16,uprawnień,,O,
pl-847,18,17,socjalnych,,O,
pl-847,18,18,.,,O,
pl-847,19,1,Związki,,O,
pl-847,19,2,dostały,,O,
pl-847,19,3,zapewnienia,,O,
pl-847,19,4,Komisji,Komisja,B-ORG,ORG-European-Commission
pl-847,19,5,Europejskiej,Europejska,I-ORG,ORG-European-Commission
pl-847,19,6,",",,O,
pl-847,19,7,że,,O,
pl-847,19,8,będzie,,O,
pl-847,19,9,naciskać,,O,
pl-847,19,10,na,,O,
pl-847,19,11,kraje,,O,
pl-847,19,12,Unii,Unia,B-ORG,ORG-European-Union
pl-847,19,13,do,,O,
pl-847,19,14,wymuszania,,O,
pl-847,19,15,przestrzegania,,O,
pl-847,19,16,ich,,O,
pl-847,19,17,ustawodawstwa,,O,
pl-847,19,18,na,,O,
pl-847,19,19,własnym,,O,
pl-847,19,20,terytorium,,O,
pl-847,19,21,.,,O,
