docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
pl-737,0,1,12,,O,
pl-737,0,2,:,,O,
pl-737,0,3,07,,O,
pl-737,0,4,Strajk,,O,
pl-737,0,5,w,,O,
pl-737,0,6,Ryanairze,Ryanair,B-ORG,ORG-Ryanair
pl-737,0,7,w,,O,
pl-737,0,8,Europie,Europa,B-LOC,LOC-Europe
pl-737,0,9,.,,O,
pl-737,1,1,Odwołane,,O,
pl-737,1,2,loty,,O,
pl-737,1,3,także,,O,
pl-737,1,4,w,,O,
pl-737,1,5,Krakowie,Kraków,B-LOC,GPE-Kraków
pl-737,2,1,Z,,O,
pl-737,2,2,powodu,,O,
pl-737,2,3,strajku,,O,
pl-737,2,4,personalu,,O,
pl-737,2,5,pokładowego,,O,
pl-737,2,6,w,,O,
pl-737,2,7,Belgii,Belgia,B-LOC,GPE-Belgium
pl-737,2,8,",",,O,
pl-737,2,9,Hiszpanii,Hiszpania,B-LOC,GPE-Spain
pl-737,2,10,",",,O,
pl-737,2,11,Holandii,Holandia,B-LOC,GPE-Holland
pl-737,2,12,",",,O,
pl-737,2,13,Portugalii,Portugalia,B-LOC,GPE-Portugal
pl-737,2,14,",",,O,
pl-737,2,15,Niemczech,Niemcy,B-LOC,GPE-Germany
pl-737,2,16,i,,O,
pl-737,2,17,we,,O,
pl-737,2,18,Włoszech,Włochy,B-LOC,GPE-Italy
pl-737,2,19,linie,,O,
pl-737,2,20,lotnicze,,O,
pl-737,2,21,Ryanair,Ryanair,B-ORG,ORG-Ryanair
pl-737,2,22,odwołały,,O,
pl-737,2,23,w,,O,
pl-737,2,24,piątek,,O,
pl-737,2,25,28,,O,
pl-737,2,26,września,,O,
pl-737,2,27,aż,,O,
pl-737,2,28,250,,O,
pl-737,2,29,rejsów,,O,
pl-737,2,30,.,,O,
pl-737,3,1,Są,,O,
pl-737,3,2,wśród,,O,
pl-737,3,3,nich,,O,
pl-737,3,4,także,,O,
pl-737,3,5,loty,,O,
pl-737,3,6,do,,O,
pl-737,3,7,Krakowa,Kraków,B-LOC,GPE-Kraków
pl-737,3,8,.,,O,
pl-737,4,1,W,,O,
pl-737,4,2,piątek,,O,
pl-737,4,3,rano,,O,
pl-737,4,4,rano,,O,
pl-737,4,5,na,,O,
pl-737,4,6,Balicach,Balice,B-LOC,GPE-Balice
pl-737,4,7,nie,,O,
pl-737,4,8,wylądowały,,O,
pl-737,4,9,samoloty,,O,
pl-737,4,10,z,,O,
pl-737,4,11,Brukseli,Bruksela,B-LOC,GPE-Brussles
pl-737,4,12,",",,O,
pl-737,4,13,Porto,Porto,B-LOC,GPE-Porto
pl-737,4,14,.,,O,
pl-737,5,1,Nie,,O,
pl-737,5,2,odbyły,,O,
pl-737,5,3,się,,O,
pl-737,5,4,tez,,O,
pl-737,5,5,rejsy,,O,
pl-737,5,6,w,,O,
pl-737,5,7,druga,,O,
pl-737,5,8,stronę,,O,
pl-737,5,9,.,,O,
pl-737,7,1,Odwołanie,,O,
pl-737,7,2,lotów,,O,
pl-737,7,3,na,,O,
pl-737,7,4,trzech,,O,
pl-737,7,5,trasach,,O,
pl-737,7,6,to,,O,
pl-737,7,7,więc,,O,
pl-737,7,8,niewielkie,,O,
pl-737,7,9,zamieszanie,,O,
pl-737,7,10,w,,O,
pl-737,7,11,stosunku,,O,
pl-737,7,12,do,,O,
pl-737,7,13,tego,,O,
pl-737,7,14,",",,O,
pl-737,7,15,co,,O,
pl-737,7,16,,,O,
pl-737,7,17,czekać,,O,
pl-737,7,18,pasażerów,,O,
pl-737,7,19,odlatujących,,O,
pl-737,7,20,z,,O,
pl-737,7,21,Balic,Balice,B-LOC,GPE-Balice
pl-737,7,22,samolotami,,O,
pl-737,7,23,irlandzkich,,O,
pl-737,7,24,linii,,O,
pl-737,7,25,lotniczych,,O,
pl-737,7,26,.,,O,
pl-737,8,1,Przy,,O,
pl-737,8,2,poprzednich,,O,
pl-737,8,3,strajkach,,O,
pl-737,8,4,",",,O,
pl-737,8,5,a,,O,
pl-737,8,6,ten,,O,
pl-737,8,7,dzisiejszy,,O,
pl-737,8,8,jest,,O,
pl-737,8,9,kolejnym,,O,
pl-737,8,10,w,,O,
pl-737,8,11,tym,,O,
pl-737,8,12,roku,,O,
pl-737,8,13,",",,O,
pl-737,8,14,także,,O,
pl-737,8,15,odwoływane,,O,
pl-737,8,16,były,,O,
pl-737,8,17,nieliczne,,O,
pl-737,8,18,rejsy,,O,
pl-737,8,19,z,,O,
pl-737,8,20,Krakowa,Kraków,B-LOC,GPE-Kraków
pl-737,8,21,.,,O,
pl-737,10,1,Na,,O,
pl-737,10,2,swojej,,O,
pl-737,10,3,stronie,,O,
pl-737,10,4,internetowej,,O,
pl-737,10,5,przewoźnik,,O,
pl-737,10,6,nie,,O,
pl-737,10,7,zamieszcza,,O,
pl-737,10,8,takich,,O,
pl-737,10,9,informacji,,O,
pl-737,10,10,.,,O,
