cs-422,1,1,„,,O,
cs-422,1,2,Trump,Trump,B-PER,PER-Donald-Trump
cs-422,1,3,řekl,,O,
cs-422,1,4,účastníkům,,O,
cs-422,1,5,:,,O,
cs-422,1,6,„,,O,
cs-422,1,7,Vy,,O,
cs-422,1,8,všichni,,O,
cs-422,1,9,jste,,O,
cs-422,1,10,krmili,,O,
cs-422,1,11,Rusko,Rusko,B-LOC,GPE-Russia
cs-422,1,12,",",,O,
cs-422,1,13,Německo,Německo,B-LOC,GPE-Germany
cs-422,1,14,mu,,O,
cs-422,1,15,dává,,O,
cs-422,1,16,mnoho,,O,
cs-422,1,17,peněz,,O,
cs-422,1,18,.,,O,
cs-422,1,19,"""",,O,
cs-422,2,1,Neřekl,,O,
cs-422,2,2,ani,,O,
cs-422,2,3,slovo,,O,
cs-422,2,4,o,,O,
cs-422,2,5,Turecku,Turecko,B-LOC,GPE-Turkey
cs-422,2,6,ze,,O,
cs-422,2,7,zdvořilosti,,O,
cs-422,2,8,",",,O,
cs-422,2,9,ale,,O,
cs-422,2,10,nemohl,,O,
cs-422,2,11,jsem,,O,
cs-422,2,12,to,,O,
cs-422,2,13,vydržet,,O,
cs-422,2,14,a,,O,
cs-422,2,15,řekl,,O,
cs-422,2,16,jsem,,O,
cs-422,2,17,",",,O,
cs-422,2,18,že,,O,
cs-422,2,19,dostáváme,,O,
cs-422,2,20,50,,O,
cs-422,2,21,procent,,O,
cs-422,2,22,našeho,,O,
cs-422,2,23,zemního,,O,
cs-422,2,24,plynu,,O,
cs-422,2,25,z,,O,
cs-422,2,26,Ruska,Rusko,B-LOC,GPE-Russia
cs-422,2,27,",",,O,
cs-422,2,28,a,,O,
cs-422,2,29,jestli,,O,
cs-422,2,30,ho,,O,
cs-422,2,31,nebudeme,,O,
cs-422,2,32,kupovat,,O,
cs-422,2,33,",",,O,
cs-422,2,34,naši,,O,
cs-422,2,35,občané,,O,
cs-422,2,36,v,,O,
cs-422,2,37,zime,,O,
cs-422,2,38,zmrznou,,O,
cs-422,2,39,.,,O,
cs-422,3,1,Potom,,O,
cs-422,3,2,do,,O,
cs-422,3,3,rozhovoru,,O,
cs-422,3,4,vstoupila,,O,
cs-422,3,5,německá,Německo,B-LOC,GPE-Germany
cs-422,3,6,kancléřka,,O,
cs-422,3,7,Merkelová,Merkelová,B-PER,PER-Angela-Merkel
cs-422,3,8,",",,O,
cs-422,3,9,která,,O,
cs-422,3,10,řekla,,O,
cs-422,3,11,",",,O,
cs-422,3,12,že,,O,
cs-422,3,13,Německo,Německo,B-LOC,GPE-Germany
cs-422,3,14,dostává,,O,
cs-422,3,15,(,,O,
cs-422,3,16,z,,O,
cs-422,3,17,Ruska,Rusko,B-LOC,GPE-Russia
cs-422,3,18,),,O,
cs-422,3,19,38,,O,
cs-422,3,20,%,,O,
cs-422,3,21,plynu,,O,
cs-422,3,22,a,,O,
cs-422,3,23,také,,O,
cs-422,3,24,nemůže,,O,
cs-422,3,25,dopustit,,O,
cs-422,3,26,",",,O,
cs-422,3,27,,,O,
cs-422,3,28,její,,O,
cs-422,3,29,lidé,,O,
cs-422,3,30,mrzli,,O,
cs-422,3,31,",",,O,
cs-422,3,32,"""",,O,
cs-422,3,33,řekl,,O,
cs-422,3,34,Erdogan,Erdogan,B-PER,PER-Recep-Tayyip-Erdoğan
cs-422,3,35,novinářům,,O,
cs-422,3,36,na,,O,
cs-422,3,37,palubě,,O,
cs-422,3,38,letadla,,O,
cs-422,3,39,na,,O,
cs-422,3,40,cestě,,O,
cs-422,3,41,do,,O,
cs-422,3,42,Německa,Německo,B-LOC,GPE-Germany
cs-422,3,43,a,,O,
cs-422,3,44,citovala,,O,
cs-422,3,45,ho,,O,
cs-422,3,46,televize,,O,
cs-422,3,47,„,,O,
cs-422,3,48,A,A,B-PRO,PRO-A-Haber-TV
cs-422,3,49,Haber“,Haber,I-PRO,PRO-A-Haber-TV
cs-422,3,50,.,,O,
cs-422,8,1,Americká,,O,
cs-422,8,2,administrativa,,O,
cs-422,8,3,tvrdí,,O,
cs-422,8,4,",",,O,
cs-422,8,5,že,,O,
cs-422,8,6,sleduje,,O,
cs-422,8,7,výhradně,,O,
cs-422,8,8,dobré,,O,
cs-422,8,9,cíle,,O,
cs-422,8,10,-,,O,
cs-422,8,11,diverzifikovat,,O,
cs-422,8,12,trh,,O,
cs-422,8,13,EU,EU,B-ORG,ORG-European-Union
cs-422,8,14,a,,O,
cs-422,8,15,neumožnit,,O,
cs-422,8,16,Moskvě,Moskva,B-LOC,GPE-Moscow
cs-422,8,17,využívat,,O,
cs-422,8,18,dodávky,,O,
cs-422,8,19,energie,,O,
cs-422,8,20,„,,O,
cs-422,8,21,jako,,O,
cs-422,8,22,způsob,,O,
cs-422,8,23,",",,O,
cs-422,8,24,jak,,O,
cs-422,8,25,vyvíjet,,O,
cs-422,8,26,tlak,,O,
cs-422,8,27,na,,O,
cs-422,8,28,evropské,,O,
cs-422,8,29,partnery,,O,
cs-422,8,30,"""",,O,
cs-422,9,1,Washington,Washington,B-LOC,GPE-WashingtonDC
cs-422,9,2,také,,O,
cs-422,9,3,odmítá,,O,
cs-422,9,4,výstavbu,,O,
cs-422,9,5,plynovodu,,O,
cs-422,9,6,„,,O,
cs-422,9,7,Nord,Nord,B-PRO,PRO-Nord-Stream-2
cs-422,9,8,Stream,Stream,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
cs-422,9,9,-,-,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
cs-422,9,10,2,2,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
cs-422,9,11,“,,O,
cs-422,9,12,a,,O,
cs-422,9,13,tvrdí,,O,
cs-422,9,14,",",,O,
cs-422,9,15,že,,O,
cs-422,9,16,Evropa,Evropa,B-LOC,LOC-Europe
cs-422,9,17,bude,,O,
cs-422,9,18,"""",,O,
cs-422,9,19,závislá,,O,
cs-422,9,20,na,,O,
cs-422,9,21,ruských,,O,
cs-422,9,22,energetických,,O,
cs-422,9,23,zdrojích,,O,
cs-422,9,24,"""",,O,
cs-422,9,25,.,,O,
