cs-496,2,1,Tři,,O,
cs-496,2,2,lodě,,O,
cs-496,2,3,položily,,O,
cs-496,2,4,na,,O,
cs-496,2,5,mořské,,O,
cs-496,2,6,dno,,O,
cs-496,2,7,již,,O,
cs-496,2,8,100,,O,
cs-496,2,9,kilometrů,,O,
cs-496,2,10,potrubí,,O,
cs-496,2,11,",",,O,
cs-496,2,12,což,,O,
cs-496,2,13,činí,,O,
cs-496,2,14,8,,O,
cs-496,2,15,procent,,O,
cs-496,2,16,celkové,,O,
cs-496,2,17,délky,,O,
cs-496,2,18,projektu,,O,
cs-496,2,19,.,,O,
cs-496,4,1,I,,O,
cs-496,4,2,přesto,,O,
cs-496,4,3,provozovatel,,O,
cs-496,4,4,plynovodu,,O,
cs-496,4,5,očekává,,O,
cs-496,4,6,jeho,,O,
cs-496,4,7,dokončení,,O,
cs-496,4,8,do,,O,
cs-496,4,9,konce,,O,
cs-496,4,10,roku,,O,
cs-496,4,11,2019,,O,
cs-496,4,12,.,,O,
cs-496,5,1,V,,O,
cs-496,5,2,meziročním,,O,
cs-496,5,3,srovnání,,O,
cs-496,5,4,dodávky,,O,
cs-496,5,5,ruského,,O,
cs-496,5,6,plynu,,O,
cs-496,5,7,do,,O,
cs-496,5,8,Evropy,Evropa,B-LOC,LOC-Europe
cs-496,5,9,vzrostly,,O,
cs-496,5,10,o,,O,
cs-496,5,11,5,,O,
cs-496,5,12,procent,,O,
cs-496,5,13,.,,O,
cs-496,7,1,V,,O,
cs-496,7,2,současné,,O,
cs-496,7,3,době,,O,
cs-496,7,4,se,,O,
cs-496,7,5,však,,O,
cs-496,7,6,nepočítá,,O,
cs-496,7,7,s,,O,
cs-496,7,8,posunutím,,O,
cs-496,7,9,dokončení,,O,
cs-496,7,10,projektu,,O,
cs-496,7,11,",",,O,
cs-496,7,12,které,,O,
cs-496,7,13,je,,O,
cs-496,7,14,plánováno,,O,
cs-496,7,15,na,,O,
cs-496,7,16,konec,,O,
cs-496,7,17,příštího,,O,
cs-496,7,18,roku,,O,
cs-496,7,19,.,,O,
cs-496,8,1,Pro,,O,
cs-496,8,2,pokračující,,O,
cs-496,8,3,práce,,O,
cs-496,8,4,jsou,,O,
cs-496,8,5,rizikem,,O,
cs-496,8,6,zejména,,O,
cs-496,8,7,v,,O,
cs-496,8,8,posledních,,O,
cs-496,8,9,letech,,O,
cs-496,8,10,zaznamenané,,O,
cs-496,8,11,vysoké,,O,
cs-496,8,12,vlny,,O,
cs-496,8,13,v,,O,
cs-496,8,14,Baltském,Baltské,B-LOC,LOC-Baltic-Sea
cs-496,8,15,moři,moře,I-LOC,LOC-Baltic-Sea
cs-496,8,16,.,,O,
cs-496,10,1,Zatím,,O,
cs-496,10,2,bylo,,O,
cs-496,10,3,v,,O,
cs-496,10,4,německých,,O,
cs-496,10,5,a,,O,
cs-496,10,6,finských,,O,
cs-496,10,7,vodách,,O,
cs-496,10,8,položeno,,O,
cs-496,10,9,přes,,O,
cs-496,10,10,100,,O,
cs-496,10,11,kilometrů,,O,
cs-496,10,12,potrubí,,O,
cs-496,10,13,",",,O,
cs-496,10,14,což,,O,
cs-496,10,15,tvoří,,O,
cs-496,10,16,přes,,O,
cs-496,10,17,8,,O,
cs-496,10,18,%,,O,
cs-496,10,19,z,,O,
cs-496,10,20,celkové,,O,
cs-496,10,21,délky,,O,
cs-496,10,22,1,,O,
cs-496,10,23,230,,O,
cs-496,10,24,kilometrů,,O,
cs-496,10,25,.,,O,
cs-496,12,1,V,,O,
cs-496,12,2,Německu,Německo,B-LOC,GPE-Germany
cs-496,12,3,pak,,O,
cs-496,12,4,v,,O,
cs-496,12,5,současné,,O,
cs-496,12,6,době,,O,
cs-496,12,7,pokládají,,O,
cs-496,12,8,potrubí,,O,
cs-496,12,9,dvě,,O,
cs-496,12,10,lodě,,O,
cs-496,12,11,",",,O,
cs-496,12,12,a,,O,
cs-496,12,13,to,,O,
cs-496,12,14,Audacia,Audacia,B-PRO,PRO-Audacia-Ship
cs-496,12,15,(,,O,
cs-496,12,16,Allseas,Allseas,B-ORG,ORG-Allseas
cs-496,12,17,),,O,
cs-496,12,18,a,,O,
cs-496,12,19,Castoro,Castoro,B-PRO,PRO-Castaro-Dieci-Ship
cs-496,12,20,Dieci,Dieci,I-PRO,PRO-Castaro-Dieci-Ship
cs-496,12,21,(,,O,
cs-496,12,22,Saipem,Saipem,B-ORG,ORG-Saipem
cs-496,12,23,),,O,
cs-496,12,24,",",,O,
cs-496,12,25,které,,O,
cs-496,12,26,by,,O,
cs-496,12,27,práce,,O,
cs-496,12,28,na,,O,
cs-496,12,29,německé,Německo,B-LOC,GPE-Germany
cs-496,12,30,části,,O,
cs-496,12,31,projektu,,O,
cs-496,12,32,měly,,O,
cs-496,12,33,dokončit,,O,
cs-496,12,34,do,,O,
cs-496,12,35,konce,,O,
cs-496,12,36,tohoto,,O,
cs-496,12,37,roku,,O,
cs-496,12,38,.,,O,
cs-496,13,1,Do,,O,
cs-496,13,2,prací,,O,
cs-496,13,3,v,,O,
cs-496,13,4,Baltském,Baltské,B-LOC,LOC-Baltic-Sea
cs-496,13,5,moři,moře,I-LOC,LOC-Baltic-Sea
cs-496,13,6,se,,O,
cs-496,13,7,zapojí,,O,
cs-496,13,8,ještě,,O,
cs-496,13,9,další,,O,
cs-496,13,10,dvě,,O,
cs-496,13,11,lodě,,O,
cs-496,13,12,na,,O,
cs-496,13,13,pokládku,,O,
cs-496,13,14,potrubí,,O,
cs-496,13,15,včetně,,O,
cs-496,13,16,největší,,O,
cs-496,13,17,lodi,,O,
cs-496,13,18,tohoto,,O,
cs-496,13,19,typu,,O,
cs-496,13,20,na,,O,
cs-496,13,21,světě,,O,
cs-496,13,22,–,,O,
cs-496,13,23,Pioneering,Pioneering,B-PRO,PRO-Pioneering-Spirit-Ship
cs-496,13,24,Spirit,Spirit,I-PRO,PRO-Pioneering-Spirit-Ship
cs-496,13,25,(,,O,
cs-496,13,26,Allseas,Allseas,B-ORG,ORG-Allseas
cs-496,13,27,),,O,
cs-496,13,28,",",,O,
cs-496,13,29,která,,O,
cs-496,13,30,v,,O,
cs-496,13,31,tomto,,O,
cs-496,13,32,roce,,O,
cs-496,13,33,pokládala,,O,
cs-496,13,34,plynovod,,O,
cs-496,13,35,TurkStream,TurkStream,B-PRO,PRO-Turkish-Stream
cs-496,13,36,v,,O,
cs-496,13,37,Černém,Černé,B-LOC,LOC-Black-Sea
cs-496,13,38,moři,moře,I-LOC,LOC-Black-Sea
cs-496,13,39,.,,O,
