sl-10,2,1,Obiskovalci,,O,
sl-10,2,2,bodo,,O,
sl-10,2,3,danes,,O,
sl-10,2,4,14.,,O,
sl-10,2,5,uri,,O,
sl-10,2,6,v,,O,
sl-10,2,7,letalski,,O,
sl-10,2,8,šoli,,O,
sl-10,2,9,na,,O,
sl-10,2,10,Brniku,Brnik,B-ORG,ORG-Jože-Pučnik-Airport-Ljubljana
sl-10,2,11,imeli,,O,
sl-10,2,12,priložnost,,O,
sl-10,2,13,prisluhniti,,O,
sl-10,2,14,enemu,,O,
sl-10,2,15,od,,O,
sl-10,2,16,izkušenih,,O,
sl-10,2,17,kapitanov,,O,
sl-10,2,18,Adrie,Adria,B-ORG,ORG-Adria-Airways
sl-10,2,19,Airways,Airways,I-ORG,ORG-Adria-Airways
sl-10,2,20,",",,O,
sl-10,2,21,ki,,O,
sl-10,2,22,bo,,O,
sl-10,2,23,ponudil,,O,
sl-10,2,24,osebni,,O,
sl-10,2,25,vpogled,,O,
sl-10,2,26,v,,O,
sl-10,2,27,razvoj,,O,
sl-10,2,28,in,,O,
sl-10,2,29,časovnico,,O,
sl-10,2,30,kariere,,O,
sl-10,2,31,pilota,,O,
sl-10,2,32,komercialnega,,O,
sl-10,2,33,letala,,O,
sl-10,2,34,ter,,O,
sl-10,2,35,pojasnil,,O,
sl-10,2,36,",",,O,
sl-10,2,37,kakšni,,O,
sl-10,2,38,so,,O,
sl-10,2,39,izzivi,,O,
sl-10,2,40,in,,O,
sl-10,2,41,prednosti,,O,
sl-10,2,42,poklica,,O,
sl-10,2,43,.,,O,
sl-10,4,1,Njen,,O,
sl-10,4,2,prvoten,,O,
sl-10,4,3,namen,,O,
sl-10,4,4,je,,O,
sl-10,4,5,bil,,O,
sl-10,4,6,šolanje,,O,
sl-10,4,7,pilotov,,O,
sl-10,4,8,za,,O,
sl-10,4,9,potrebe,,O,
sl-10,4,10,Adrie,Adria,B-ORG,ORG-Adria-Airways
sl-10,4,11,Airways,Airways,I-ORG,ORG-Adria-Airways
sl-10,4,12,",",,O,
sl-10,4,13,zato,,O,
sl-10,4,14,je,,O,
sl-10,4,15,postala,,O,
sl-10,4,16,znana,,O,
sl-10,4,17,kot,,O,
sl-10,4,18,zibelka,,O,
sl-10,4,19,Adriinih,Adriini,B-ORG,ORG-Adria-Airways
sl-10,4,20,pilotov,,O,
sl-10,4,21,.,,O,
sl-10,5,1,Poklicne,,O,
sl-10,5,2,in,,O,
sl-10,5,3,športne,,O,
sl-10,5,4,pilote,,O,
sl-10,5,5,tako,,O,
sl-10,5,6,usposablja,,O,
sl-10,5,7,že,,O,
sl-10,5,8,38,,O,
sl-10,5,9,let,,O,
sl-10,5,10,.,,O,
sl-10,6,1,V,,O,
sl-10,6,2,tem,,O,
sl-10,6,3,času,,O,
sl-10,6,4,se,,O,
sl-10,6,5,je,,O,
sl-10,6,6,na,,O,
sl-10,6,7,njej,,O,
sl-10,6,8,izšolalo,,O,
sl-10,6,9,že,,O,
sl-10,6,10,več,,O,
sl-10,6,11,kot,,O,
sl-10,6,12,2800,,O,
sl-10,6,13,pilotov,,O,
sl-10,6,14,.,,O,
sl-10,9,1,Poleg,,O,
sl-10,9,2,vodenja,,O,
sl-10,9,3,letalske,Letalska,B-ORG,ORG-Adria-Airways-Letalska-šola
sl-10,9,4,šole,šola,I-ORG,ORG-Adria-Airways-Letalska-šola
sl-10,9,5,bo,,O,
sl-10,9,6,še,,O,
sl-10,9,7,naprej,,O,
sl-10,9,8,opravljal,,O,
sl-10,9,9,delo,,O,
sl-10,9,10,namestnika,,O,
sl-10,9,11,direktorja,,O,
sl-10,9,12,sektorja,,O,
sl-10,9,13,operativa,,O,
sl-10,9,14,v,,O,
sl-10,9,15,Adrii,Adria,B-ORG,ORG-Adria-Airways
sl-10,9,16,Airways,Airways,I-ORG,ORG-Adria-Airways
sl-10,9,17,.,,O,
sl-10,10,1,Odgovorni,,O,
sl-10,10,2,poslovodni,,O,
sl-10,10,3,delavec,,O,
sl-10,10,4,Letalske,Letalska,B-ORG,ORG-Adria-Airways-Letalska-šola
sl-10,10,5,šole,šola,I-ORG,ORG-Adria-Airways-Letalska-šola
sl-10,10,6,je,,O,
sl-10,10,7,Tadej,Tadej,B-PER,PER-Tadej-Notersberg
sl-10,10,8,Notersberg,Notersberg,I-PER,PER-Tadej-Notersberg
sl-10,10,9,",",,O,
sl-10,10,10,ki,,O,
sl-10,10,11,je,,O,
sl-10,10,12,tudi,,O,
sl-10,10,13,odgovorni,,O,
sl-10,10,14,poslovodni,,O,
sl-10,10,15,delavec,,O,
sl-10,10,16,in,,O,
sl-10,10,17,direktor,,O,
sl-10,10,18,sektorja,,O,
sl-10,10,19,operativa,,O,
sl-10,10,20,v,,O,
sl-10,10,21,Adrii,Adria,B-ORG,ORG-Adria-Airways
sl-10,10,22,.,,O,
sl-10,11,1,Novo,,O,
sl-10,11,2,vodstvo,,O,
sl-10,11,3,želi,,O,
sl-10,11,4,prispevati,,O,
sl-10,11,5,k,,O,
sl-10,11,6,tesnejšemu,,O,
sl-10,11,7,povezovanju,,O,
sl-10,11,8,z,,O,
sl-10,11,9,letalskim,,O,
sl-10,11,10,prevoznikom,,O,
sl-10,11,11,Adrio,Adria,B-ORG,ORG-Adria-Airways
sl-10,11,12,Airways,Airways,I-ORG,ORG-Adria-Airways
sl-10,11,13,",",,O,
sl-10,11,14,ki,,O,
sl-10,11,15,že,,O,
sl-10,11,16,več,,O,
sl-10,11,17,let,,O,
sl-10,11,18,zaznava,,O,
sl-10,11,19,pomanjkanje,,O,
sl-10,11,20,pilotov,,O,
sl-10,11,21,in,,O,
sl-10,11,22,želi,,O,
sl-10,11,23,v,,O,
sl-10,11,24,prihodnje,,O,
sl-10,11,25,poglobiti,,O,
sl-10,11,26,sinergije,,O,
sl-10,11,27,med,,O,
sl-10,11,28,družbama,,O,
sl-10,11,29,ter,,O,
sl-10,11,30,še,,O,
sl-10,11,31,izboljšati,,O,
sl-10,11,32,kakovost,,O,
sl-10,11,33,usposabljanja,,O,
sl-10,11,34,in,,O,
sl-10,11,35,zagotoviti,,O,
sl-10,11,36,najvišjo,,O,
sl-10,11,37,možno,,O,
sl-10,11,38,raven,,O,
sl-10,11,39,šolanja,,O,
sl-10,11,40,v,,O,
sl-10,11,41,Sloveniji,Slovenija,B-LOC,GPE-Slovenia
sl-10,11,42,.,,O,
sl-10,12,1,Kot,,O,
sl-10,12,2,so,,O,
sl-10,12,3,sporočili,,O,
sl-10,12,4,iz,,O,
sl-10,12,5,Adrie,Adria,B-ORG,ORG-Adria-Airways
sl-10,12,6,Airways,Airways,I-ORG,ORG-Adria-Airways
sl-10,12,7,",",,O,
sl-10,12,8,bo,,O,
sl-10,12,9,družba,,O,
sl-10,12,10,vsem,,O,
sl-10,12,11,novim,,O,
sl-10,12,12,kandidatom,,O,
sl-10,12,13,",",,O,
sl-10,12,14,ki,,O,
sl-10,12,15,imajo,,O,
sl-10,12,16,dovoljenje,,O,
sl-10,12,17,za,,O,
sl-10,12,18,bivanje,,O,
sl-10,12,19,in,,O,
sl-10,12,20,delo,,O,
sl-10,12,21,v,,O,
sl-10,12,22,EU,EU,B-ORG,ORG-European-Union
sl-10,12,23,",",,O,
sl-10,12,24,zagotovila,,O,
sl-10,12,25,uvrstitev,,O,
sl-10,12,26,v,,O,
sl-10,12,27,postopek,,O,
sl-10,12,28,ocenjevanja,,O,
sl-10,12,29,za,,O,
sl-10,12,30,morebitno,,O,
sl-10,12,31,zaposlitev,,O,
sl-10,12,32,pri,,O,
sl-10,12,33,slovenskem,,O,
sl-10,12,34,letalskem,,O,
sl-10,12,35,prevozniku,,O,
sl-10,12,36,.,,O,
