docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
sl-147,0,1,Johnny,Johnny,B-PER,PER-Johnny-Depp
sl-147,0,2,Depp,Depp,I-PER,PER-Johnny-Depp
sl-147,0,3,trdi,,O,
sl-147,0,4,",",,O,
sl-147,0,5,da,,O,
sl-147,0,6,ga,,O,
sl-147,0,7,je,,O,
sl-147,0,8,Amber,Amber,B-PER,PER-Amber-Heard
sl-147,0,9,varala,,O,
sl-147,0,10,z,,O,
sl-147,0,11,Elonom,Elon,B-PER,PER-Elon-Musk
sl-147,0,12,Muskom,Musk,I-PER,PER-Elon-Musk
sl-147,1,1,Igralec,,O,
sl-147,1,2,Johnny,Johnny,B-PER,PER-Johnny-Depp
sl-147,1,3,Depp,Depp,I-PER,PER-Johnny-Depp
sl-147,1,4,in,,O,
sl-147,1,5,Amber,Amber,B-PER,PER-Amber-Heard
sl-147,1,6,Heard,Heard,I-PER,PER-Amber-Heard
sl-147,1,7,sta,,O,
sl-147,1,8,bila,,O,
sl-147,1,9,poročena,,O,
sl-147,1,10,dobro,,O,
sl-147,1,11,leto,,O,
sl-147,1,12,",",,O,
sl-147,1,13,ko,,O,
sl-147,1,14,je,,O,
sl-147,1,15,med,,O,
sl-147,1,16,njima,,O,
sl-147,1,17,počilo,,O,
sl-147,1,18,.,,O,
sl-147,3,1,Ko,,O,
sl-147,3,2,je,,O,
sl-147,3,3,Amber,Amber,B-PER,PER-Amber-Heard
sl-147,3,4,decembra,,O,
sl-147,3,5,znova,,O,
sl-147,3,6,spregovorila,,O,
sl-147,3,7,o,,O,
sl-147,3,8,tem,,O,
sl-147,3,9,",",,O,
sl-147,3,10,pa,,O,
sl-147,3,11,se,,O,
sl-147,3,12,je,,O,
sl-147,3,13,Johnny,Johnny,B-PER,PER-Johnny-Depp
sl-147,3,14,odločil,,O,
sl-147,3,15,za,,O,
sl-147,3,16,tožbo,,O,
sl-147,3,17,.,,O,
sl-147,4,1,Amber,Amber,B-PER,PER-Amber-Heard
sl-147,4,2,Heard,Heard,I-PER,PER-Amber-Heard
sl-147,4,3,in,,O,
sl-147,4,4,Johnny,Johnny,B-PER,PER-Johnny-Depp
sl-147,4,5,Depp,Depp,I-PER,PER-Johnny-Depp
sl-147,4,6,sta,,O,
sl-147,4,7,imela,,O,
sl-147,4,8,burno,,O,
sl-147,4,9,razmerje,,O,
sl-147,4,10,.,,O,
sl-147,5,1,Je,,O,
sl-147,5,2,Amber,Amber,B-PER,PER-Amber-Heard
sl-147,5,3,varala,,O,
sl-147,5,4,Johnnyja,Johnny,B-PER,PER-Johnny-Depp
sl-147,5,5,z,,O,
sl-147,5,6,Elonom,Elon,B-PER,PER-Elon-Musk
sl-147,5,7,Muskom,Musk,I-PER,PER-Elon-Musk
sl-147,5,8,?,,O,
sl-147,6,1,Hollywoodski,,O,
sl-147,6,2,zvezdnik,,O,
sl-147,6,3,Johnny,Johnny,B-PER,PER-Johnny-Depp
sl-147,6,4,Depp,Depp,I-PER,PER-Johnny-Depp
sl-147,6,5,in,,O,
sl-147,6,6,23,,O,
sl-147,6,7,let,,O,
sl-147,6,8,mlajša,,O,
sl-147,6,9,Amber,Amber,B-PER,PER-Amber-Heard
sl-147,6,10,Heard,Heard,I-PER,PER-Amber-Heard
sl-147,6,11,sta,,O,
sl-147,6,12,se,,O,
sl-147,6,13,spoznala,,O,
sl-147,6,14,na,,O,
sl-147,6,15,snemanju,,O,
sl-147,6,16,Zapitega,Zapiti,B-PRO,PRO-The-Rum-Diary
sl-147,6,17,dnevnika,dnevnik,I-PRO,PRO-The-Rum-Diary
sl-147,6,18,leta,,O,
sl-147,6,19,2011,,O,
sl-147,6,20,",",,O,
sl-147,6,21,februarja,,O,
sl-147,6,22,2015,,O,
sl-147,6,23,je,,O,
sl-147,6,24,sledila,,O,
sl-147,6,25,poroka,,O,
sl-147,6,26,",",,O,
sl-147,6,27,a,,O,
sl-147,6,28,že,,O,
sl-147,6,29,maja,,O,
sl-147,6,30,2016,,O,
sl-147,6,31,je,,O,
sl-147,6,32,bilo,,O,
sl-147,6,33,zakonske,,O,
sl-147,6,34,sreče,,O,
sl-147,6,35,konec,,O,
sl-147,6,36,.,,O,
sl-147,7,1,Amber,Amber,B-PER,PER-Amber-Heard
sl-147,7,2,je,,O,
sl-147,7,3,namreč,,O,
sl-147,7,4,vložila,,O,
sl-147,7,5,zahtevo,,O,
sl-147,7,6,za,,O,
sl-147,7,7,prepoved,,O,
sl-147,7,8,približevanja,,O,
sl-147,7,9,",",,O,
sl-147,7,10,ker,,O,
sl-147,7,11,naj,,O,
sl-147,7,12,bi,,O,
sl-147,7,13,jo,,O,
sl-147,7,14,zvezdnik,,O,
sl-147,7,15,fizično,,O,
sl-147,7,16,pretepel,,O,
sl-147,7,17,",",,O,
sl-147,7,18,zraven,,O,
sl-147,7,19,je,,O,
sl-147,7,20,dodala,,O,
sl-147,7,21,tudi,,O,
sl-147,7,22,slikovne,,O,
sl-147,7,23,in,,O,
sl-147,7,24,video,,O,
sl-147,7,25,dokaze,,O,
sl-147,7,26,.,,O,
sl-147,8,1,Depp,Depp,B-PER,PER-Johnny-Depp
sl-147,8,2,je,,O,
sl-147,8,3,vse,,O,
sl-147,8,4,zanikal,,O,
sl-147,8,5,",",,O,
sl-147,8,6,na,,O,
sl-147,8,7,koncu,,O,
sl-147,8,8,sta,,O,
sl-147,8,9,se,,O,
sl-147,8,10,zunaj,,O,
sl-147,8,11,sodišča,,O,
sl-147,8,12,pogodila,,O,
sl-147,8,13,za,,O,
sl-147,8,14,več,,O,
sl-147,8,15,milijonov,,O,
sl-147,8,16,evrov,,O,
sl-147,8,17,.,,O,
sl-147,9,1,Ob,,O,
sl-147,9,2,tem,,O,
sl-147,9,3,pa,,O,
sl-147,9,4,naj,,O,
sl-147,9,5,bi,,O,
sl-147,9,6,podpisala,,O,
sl-147,9,7,tudi,,O,
sl-147,9,8,dogovor,,O,
sl-147,9,9,",",,O,
sl-147,9,10,da,,O,
sl-147,9,11,o,,O,
sl-147,9,12,svojem,,O,
sl-147,9,13,zakonu,,O,
sl-147,9,14,ne,,O,
sl-147,9,15,bosta,,O,
sl-147,9,16,več,,O,
sl-147,9,17,javno,,O,
sl-147,9,18,govorila,,O,
sl-147,9,19,.,,O,
sl-147,10,1,Toda,,O,
sl-147,10,2,nekdanja,,O,
sl-147,10,3,je,,O,
sl-147,10,4,decembra,,O,
sl-147,10,5,v,,O,
sl-147,10,6,časopisu,,O,
sl-147,10,7,Washigton,Washigton,B-PRO,PRO-Washington-Post
sl-147,10,8,Post,Post,I-PRO,PRO-Washington-Post
sl-147,10,9,zapisala,,O,
sl-147,10,10,",",,O,
sl-147,10,11,da,,O,
sl-147,10,12,je,,O,
sl-147,10,13,zaradi,,O,
sl-147,10,14,dogajanja,,O,
sl-147,10,15,okoli,,O,
sl-147,10,16,nekdanjega,,O,
sl-147,10,17,moža,,O,
sl-147,10,18,prejela,,O,
sl-147,10,19,več,,O,
sl-147,10,20,groženj,,O,
sl-147,10,21,ter,,O,
sl-147,10,22,izgubila,,O,
sl-147,10,23,kar,,O,
sl-147,10,24,nekaj,,O,
sl-147,10,25,poslovnih,,O,
sl-147,10,26,priložnosti,,O,
sl-147,10,27,.,,O,
sl-147,11,1,Tako,,O,
sl-147,11,2,se,,O,
sl-147,11,3,je,,O,
sl-147,11,4,zvezdnik,,O,
sl-147,11,5,odločil,,O,
sl-147,11,6,",",,O,
sl-147,11,7,da,,O,
sl-147,11,8,bo,,O,
sl-147,11,9,nekdanjo,,O,
sl-147,11,10,tožil,,O,
sl-147,11,11,zaradi,,O,
sl-147,11,12,klevet,,O,
sl-147,11,13,",",,O,
sl-147,11,14,v,,O,
sl-147,11,15,tožbi,,O,
sl-147,11,16,je,,O,
sl-147,11,17,zapisal,,O,
sl-147,11,18,",",,O,
sl-147,11,19,da,,O,
sl-147,11,20,mu,,O,
sl-147,11,21,je,,O,
sl-147,11,22,zaradi,,O,
sl-147,11,23,obtožb,,O,
sl-147,11,24,uničila,,O,
sl-147,11,25,kariero,,O,
sl-147,11,26,in,,O,
sl-147,11,27,zahteva,,O,
sl-147,11,28,okoli,,O,
sl-147,11,29,44,,O,
sl-147,11,30,milijonov,,O,
sl-147,11,31,evrov,,O,
sl-147,11,32,.,,O,
sl-147,13,1,Poslovnež,,O,
sl-147,13,2,naj,,O,
sl-147,13,3,bi,,O,
sl-147,13,4,igralko,,O,
sl-147,13,5,obiskal,,O,
sl-147,13,6,v,,O,
sl-147,13,7,stanovanju,,O,
sl-147,13,8,",",,O,
sl-147,13,9,medtem,,O,
sl-147,13,10,ko,,O,
sl-147,13,11,je,,O,
sl-147,13,12,bil,,O,
sl-147,13,13,v,,O,
sl-147,13,14,tujini,,O,
sl-147,13,15,na,,O,
sl-147,13,16,snemanju,,O,
sl-147,13,17,",",,O,
sl-147,13,18,',,O,
sl-147,13,19,nočne,,O,
sl-147,13,20,obiske,,O,
sl-147,13,21,',,O,
sl-147,13,22,pa,,O,
sl-147,13,23,naj,,O,
sl-147,13,24,bi,,O,
sl-147,13,25,potrdilo,,O,
sl-147,13,26,tudi,,O,
sl-147,13,27,osebje,,O,
sl-147,13,28,",",,O,
sl-147,13,29,Musk,Musk,B-PER,PER-Elon-Musk
sl-147,13,30,naj,,O,
sl-147,13,31,bi,,O,
sl-147,13,32,jo,,O,
sl-147,13,33,obiskal,,O,
sl-147,13,34,tudi,,O,
sl-147,13,35,malenkost,,O,
sl-147,13,36,pred,,O,
sl-147,13,37,tem,,O,
sl-147,13,38,",",,O,
sl-147,13,39,ko,,O,
sl-147,13,40,je,,O,
sl-147,13,41,javnosti,,O,
sl-147,13,42,pokazala,,O,
sl-147,13,43,poškodovan,,O,
sl-147,13,44,obraz,,O,
sl-147,13,45,",",,O,
sl-147,13,46,za,,O,
sl-147,13,47,katerega,,O,
sl-147,13,48,je,,O,
sl-147,13,49,okrivila,,O,
sl-147,13,50,Deppa,Depp,B-PER,PER-Johnny-Depp
sl-147,13,51,.,,O,
sl-147,14,1,Na,,O,
sl-147,14,2,tožbo,,O,
sl-147,14,3,so,,O,
sl-147,14,4,se,,O,
sl-147,14,5,že,,O,
sl-147,14,6,odzvali,,O,
sl-147,14,7,Amberjevi,Amber,B-PER,PER-Amber-Heard
sl-147,14,8,odvetniki,,O,
sl-147,14,9,",",,O,
sl-147,14,10,ki,,O,
sl-147,14,11,so,,O,
sl-147,14,12,v,,O,
sl-147,14,13,izjavi,,O,
sl-147,14,14,za,,O,
sl-147,14,15,javnost,,O,
sl-147,14,16,zapisali,,O,
sl-147,14,17,",",,O,
sl-147,14,18,da,,O,
sl-147,14,19,Depp,Depp,B-PER,PER-Johnny-Depp
sl-147,14,20,s,,O,
sl-147,14,21,tožbo,,O,
sl-147,14,22,dokazuje,,O,
sl-147,14,23,",",,O,
sl-147,14,24,kako,,O,
sl-147,14,25,ne,,O,
sl-147,14,26,more,,O,
sl-147,14,27,sprejeti,,O,
sl-147,14,28,resnice,,O,
sl-147,14,29,o,,O,
sl-147,14,30,svojem,,O,
sl-147,14,31,nasilnem,,O,
sl-147,14,32,vedenju,,O,
sl-147,14,33,",",,O,
sl-147,14,34,ter,,O,
sl-147,14,35,da,,O,
sl-147,14,36,ga,,O,
sl-147,14,37,na,,O,
sl-147,14,38,sodišču,,O,
sl-147,14,39,čaka,,O,
sl-147,14,40,poraz,,O,
sl-147,14,41,.,,O,
