docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
sl-28,0,1,Zgodovinski,,O,
sl-28,0,2,polet,,O,
sl-28,0,3,:,,O,
sl-28,0,4,v,,O,
sl-28,0,5,sedemnajstih,,O,
sl-28,0,6,urah,,O,
sl-28,0,7,iz,,O,
sl-28,0,8,Avstralije,Avstralija,B-LOC,GPE-Australia
sl-28,0,9,v,,O,
sl-28,0,10,Britanijo,Britanija,B-LOC,GPE-Great-Britain
sl-28,1,1,Terminal,,O,
sl-28,1,2,3,,O,
sl-28,1,3,letališča,,O,
sl-28,1,4,Heathrow,Heathrow,B-LOC,LOC-Heathrow-Airport
sl-28,1,5,je,,O,
sl-28,1,6,ponujal,,O,
sl-28,1,7,nenavaden,,O,
sl-28,1,8,prizor,,O,
sl-28,1,9,.,,O,
sl-28,2,1,Drug,,O,
sl-28,2,2,ob,,O,
sl-28,2,3,drugem,,O,
sl-28,2,4,so,,O,
sl-28,2,5,stali,,O,
sl-28,2,6,zelo,,O,
sl-28,2,7,dobre,,O,
sl-28,2,8,volje,,O,
sl-28,2,9,kraljičin,,O,
sl-28,2,10,gardist,,O,
sl-28,2,11,",",,O,
sl-28,2,12,aborigin,,O,
sl-28,2,13,",",,O,
sl-28,2,14,plišasti,,O,
sl-28,2,15,kenguru,,O,
sl-28,2,16,in,,O,
sl-28,2,17,stražar,,O,
sl-28,2,18,londonske,,O,
sl-28,2,19,trdnjave,,O,
sl-28,2,20,.,,O,
sl-28,3,1,Vsi,,O,
sl-28,3,2,so,,O,
sl-28,3,3,bili,,O,
sl-28,3,4,igralci,,O,
sl-28,3,5,in,,O,
sl-28,3,6,so,,O,
sl-28,3,7,sestavljali,,O,
sl-28,3,8,nevsakdanji,,O,
sl-28,3,9,sprejemni,,O,
sl-28,3,10,odbor,,O,
sl-28,3,11,za,,O,
sl-28,3,12,potnike,,O,
sl-28,3,13,in,,O,
sl-28,3,14,posadko,,O,
sl-28,3,15,prvega,,O,
sl-28,3,16,neprekinjenega,,O,
sl-28,3,17,poleta,,O,
sl-28,3,18,iz,,O,
sl-28,3,19,Avstralije,Avstralija,B-LOC,GPE-Australia
sl-28,3,20,v,,O,
sl-28,3,21,Veliko,Velika,B-LOC,GPE-Great-Britain
sl-28,3,22,Britanijo,Britanija,I-LOC,GPE-Great-Britain
sl-28,3,23,",",,O,
sl-28,3,24,ki,,O,
sl-28,3,25,so,,O,
sl-28,3,26,ga,,O,
sl-28,3,27,razglasili,,O,
sl-28,3,28,za,,O,
sl-28,3,29,zgodovinski,,O,
sl-28,3,30,dan,,O,
sl-28,3,31,letalstva,,O,
sl-28,3,32,.,,O,
sl-28,4,1,Polet,,O,
sl-28,4,2,iz,,O,
sl-28,4,3,Pertha,Perth,B-LOC,GPE-Perth
sl-28,4,4,v,,O,
sl-28,4,5,zahodni,,O,
sl-28,4,6,Avstraliji,Avstralija,B-LOC,GPE-Australia
sl-28,4,7,v,,O,
sl-28,4,8,London,London,B-LOC,GPE-London
sl-28,4,9,",",,O,
sl-28,4,10,ki,,O,
sl-28,4,11,so,,O,
sl-28,4,12,ga,,O,
sl-28,4,13,potniki,,O,
sl-28,4,14,opisali,,O,
sl-28,4,15,kot,,O,
sl-28,4,16,zelo,,O,
sl-28,4,17,prijetnega,,O,
sl-28,4,18,",",,O,
sl-28,4,19,je,,O,
sl-28,4,20,trajal,,O,
sl-28,4,21,sedemnajst,,O,
sl-28,4,22,ur,,O,
sl-28,4,23,in,,O,
sl-28,4,24,11,,O,
sl-28,4,25,minut,,O,
sl-28,4,26,.,,O,
sl-28,5,1,Tri,,O,
sl-28,5,2,ure,,O,
sl-28,5,3,manj,,O,
sl-28,5,4,",",,O,
sl-28,5,5,kot,,O,
sl-28,5,6,trajajo,,O,
sl-28,5,7,poleti,,O,
sl-28,5,8,z,,O,
sl-28,5,9,običajnim,,O,
sl-28,5,10,postankom,,O,
sl-28,5,11,na,,O,
sl-28,5,12,Bližnjem,Bližnji,B-LOC,LOC-Middle-East
sl-28,5,13,vzhodu,vzhod,I-LOC,LOC-Middle-East
sl-28,5,14,.,,O,
sl-28,8,1,Zanj,,O,
sl-28,8,2,je,,O,
sl-28,8,3,bila,,O,
sl-28,8,4,zaslužna,,O,
sl-28,8,5,avstralska,,O,
sl-28,8,6,vlada,,O,
sl-28,8,7,",",,O,
sl-28,8,8,ki,,O,
sl-28,8,9,je,,O,
sl-28,8,10,leta,,O,
sl-28,8,11,1919,,O,
sl-28,8,12,ponudila,,O,
sl-28,8,13,10.000,,O,
sl-28,8,14,tedanjih,,O,
sl-28,8,15,avstralskih,,O,
sl-28,8,16,funtov,,O,
sl-28,8,17,nagrade,,O,
sl-28,8,18,osebam,,O,
sl-28,8,19,",",,O,
sl-28,8,20,ki,,O,
sl-28,8,21,bodo,,O,
sl-28,8,22,prve,,O,
sl-28,8,23,priletele,,O,
sl-28,8,24,iz,,O,
sl-28,8,25,Britanije,Britanija,B-LOC,GPE-Great-Britain
sl-28,8,26,v,,O,
sl-28,8,27,Avstralijo,Avstralija,B-LOC,GPE-Australia
sl-28,8,28,.,,O,
sl-28,9,1,Prijavile,,O,
sl-28,9,2,so,,O,
sl-28,9,3,se,,O,
sl-28,9,4,posadke,,O,
sl-28,9,5,šestih,,O,
sl-28,9,6,letal,,O,
sl-28,9,7,",",,O,
sl-28,9,8,zmagala,,O,
sl-28,9,9,pa,,O,
sl-28,9,10,sta,,O,
sl-28,9,11,avstralska,,O,
sl-28,9,12,pilota,,O,
sl-28,9,13,–,,O,
sl-28,9,14,brata,,O,
sl-28,9,15,Ross,Ross,B-PER,PER-Ross-Macpherson
sl-28,9,16,in,,O,
sl-28,9,17,Keith,Keith,B-PER,PER-Keith-Macpherson
sl-28,9,18,Macpherson,Macpherson,I-PER,PER-Keith-Macpherson
sl-28,9,19,",",,O,
sl-28,9,20,ki,,O,
sl-28,9,21,sta,,O,
sl-28,9,22,edina,,O,
sl-28,9,23,priletela,,O,
sl-28,9,24,do,,O,
sl-28,9,25,cilja,,O,
sl-28,9,26,.,,O,
sl-28,10,1,Spremljala,,O,
sl-28,10,2,sta,,O,
sl-28,10,3,ju,,O,
sl-28,10,4,dva,,O,
sl-28,10,5,mehanika,,O,
sl-28,10,6,.,,O,
sl-28,11,1,V,,O,
sl-28,11,2,predelanem,,O,
sl-28,11,3,vojaškem,,O,
sl-28,11,4,bombniku,,O,
sl-28,11,5,vickers,vickers,B-PRO,PRO-Vickers-Vimy
sl-28,11,6,vimy,vimy,I-PRO,PRO-Vickers-Vimy
sl-28,11,7,",",,O,
sl-28,11,8,na,,O,
sl-28,11,9,katerega,,O,
sl-28,11,10,so,,O,
sl-28,11,11,napisali,,O,
sl-28,11,12,registracijo,,O,
sl-28,11,13,G-EAOU,,O,
sl-28,11,14,(,,O,
sl-28,11,15,kratica,,O,
sl-28,11,16,za,,O,
sl-28,11,17,»,,O,
sl-28,11,18,Bog,,O,
sl-28,11,19,nam,,O,
sl-28,11,20,vsem,,O,
sl-28,11,21,pomagaj,,O,
sl-28,11,22,«,,O,
sl-28,11,23,),,O,
sl-28,11,24,",",,O,
sl-28,11,25,so,,O,
sl-28,11,26,iz,,O,
sl-28,11,27,Britanije,Britanija,B-LOC,GPE-Great-Britain
sl-28,11,28,poleteli,,O,
sl-28,11,29,12.,,O,
sl-28,11,30,novembra,,O,
sl-28,11,31,1919.,,O,
sl-28,12,1,Na,,O,
sl-28,12,2,poti,,O,
sl-28,12,3,so,,O,
sl-28,12,4,pristali,,O,
sl-28,12,5,petnajstkrat,,O,
sl-28,12,6,:,,O,
sl-28,12,7,prvič,,O,
sl-28,12,8,v,,O,
sl-28,12,9,Lyonu,Lyon,B-LOC,GPE-Lyon
sl-28,12,10,na,,O,
sl-28,12,11,jugu,jug,B-LOC,LOC-Southern-France
sl-28,12,12,Francije,Francije,I-LOC,LOC-Southern-France
sl-28,12,13,",",,O,
sl-28,12,14,potem,,O,
sl-28,12,15,pa,,O,
sl-28,12,16,še,,O,
sl-28,12,17,v,,O,
sl-28,12,18,Rimu,Rim,B-LOC,GPE-Rome
sl-28,12,19,",",,O,
sl-28,12,20,Kairu,Kairo,B-LOC,GPE-Cairo
sl-28,12,21,",",,O,
sl-28,12,22,Damasku,Damask,B-LOC,GPE-Damascus
sl-28,12,23,",",,O,
sl-28,12,24,Basri,Basra,B-LOC,GPE-Basra
sl-28,12,25,",",,O,
sl-28,12,26,Karačiju,Karači,B-LOC,GPE-Karachi
sl-28,12,27,",",,O,
sl-28,12,28,Delhiju,Delhi,B-LOC,GPE-National-Capital-Territory-of-Delhi
sl-28,12,29,",",,O,
sl-28,12,30,Kalkuti,Kalkuta,B-LOC,GPE-Kolkata
sl-28,12,31,",",,O,
sl-28,12,32,Akjabu,Akjab,B-LOC,GPE-Akyab
sl-28,12,33,(,,O,
sl-28,12,34,zdaj,,O,
sl-28,12,35,Sitve,Sitve,B-LOC,GPE-Sittwe
sl-28,12,36,),,O,
sl-28,12,37,",",,O,
sl-28,12,38,Rangunu,Rangun,B-LOC,GPE-Rangoon
sl-28,12,39,(,,O,
sl-28,12,40,danes,,O,
sl-28,12,41,Jangon,Jangon,B-LOC,GPE-Yangon
sl-28,12,42,),,O,
sl-28,12,43,",",,O,
sl-28,12,44,Singori,Singora,B-LOC,GPE-The-Sultanate-of-Singora
sl-28,12,45,",",,O,
sl-28,12,46,Siamu,Siam,B-LOC,GPE-Siam
sl-28,12,47,",",,O,
sl-28,12,48,Singapurju,Singapur,B-LOC,GPE-Singapore
sl-28,12,49,",",,O,
sl-28,12,50,Džakarti,Džakarta,B-LOC,GPE-Jakarta
sl-28,12,51,in,,O,
sl-28,12,52,Surabaji,Surabaja,B-LOC,GPE-Surabaya
sl-28,12,53,.,,O,
sl-28,13,1,V,,O,
sl-28,13,2,Darwinu,Darwin,B-LOC,GPE-Darwin
sl-28,13,3,v,,O,
sl-28,13,4,Avstraliji,Avstralija,B-LOC,GPE-Australia
sl-28,13,5,so,,O,
sl-28,13,6,pristali,,O,
sl-28,13,7,10.,,O,
sl-28,13,8,decembra,,O,
sl-28,13,9,.,,O,
sl-28,14,1,Potovanje,,O,
sl-28,14,2,je,,O,
sl-28,14,3,trajalo,,O,
sl-28,14,4,28,,O,
sl-28,14,5,dni,,O,
sl-28,14,6,.,,O,
sl-28,15,1,Leteli,,O,
sl-28,15,2,so,,O,
sl-28,15,3,135,,O,
sl-28,15,4,ur,,O,
sl-28,15,5,in,,O,
sl-28,15,6,55,,O,
sl-28,15,7,minut,,O,
sl-28,15,8,ter,,O,
sl-28,15,9,opravili,,O,
sl-28,15,10,17.911,,O,
sl-28,15,11,kilometrov,,O,
sl-28,15,12,",",,O,
sl-28,15,13,kar,,O,
sl-28,15,14,pomeni,,O,
sl-28,15,15,",",,O,
sl-28,15,16,da,,O,
sl-28,15,17,je,,O,
sl-28,15,18,bila,,O,
sl-28,15,19,povprečna,,O,
sl-28,15,20,hitrost,,O,
sl-28,15,21,letala,,O,
sl-28,15,22,"131,8",,O,
sl-28,15,23,kilometra,,O,
sl-28,15,24,na,,O,
sl-28,15,25,uro,,O,
sl-28,15,26,.,,O,
sl-28,17,1,Ekstra,,O,
sl-28,17,2,dolgi,,O,
sl-28,17,3,poleti,,O,
sl-28,18,1,Za,,O,
sl-28,18,2,prvi,,O,
sl-28,18,3,neprekinjeni,,O,
sl-28,18,4,polet,,O,
sl-28,18,5,med,,O,
sl-28,18,6,nekdanjo,,O,
sl-28,18,7,britansko,,O,
sl-28,18,8,kolonijo,,O,
sl-28,18,9,in,,O,
sl-28,18,10,Britanijo,Britanija,B-LOC,GPE-Great-Britain
sl-28,18,11,je,,O,
sl-28,18,12,poskrbela,,O,
sl-28,18,13,avstralska,,O,
sl-28,18,14,letalska,,O,
sl-28,18,15,družba,,O,
sl-28,18,16,Quantas,Quantasov,B-ORG,ORG-Quantas
sl-28,18,17,",",,O,
sl-28,18,18,ki,,O,
sl-28,18,19,je,,O,
sl-28,18,20,sicer,,O,
sl-28,18,21,redni,,O,
sl-28,18,22,polet,,O,
sl-28,18,23,iz,,O,
sl-28,18,24,Sydneyja,Sydney,B-LOC,GPE-Sydney
sl-28,18,25,v,,O,
sl-28,18,26,London,London,B-LOC,GPE-London
sl-28,18,27,uvedla,,O,
sl-28,18,28,že,,O,
sl-28,18,29,leta,,O,
sl-28,18,30,1947.,,O,
sl-28,19,1,Zaradi,,O,
sl-28,19,2,šestih,,O,
sl-28,19,3,vmesnih,,O,
sl-28,19,4,postankov,,O,
sl-28,19,5,(,,O,
sl-28,19,6,Darwin,Darwin,B-LOC,GPE-Darwin
sl-28,19,7,",",,O,
sl-28,19,8,Singapur,Singapur,B-LOC,GPE-Singapore
sl-28,19,9,",",,O,
sl-28,19,10,Kalkuta,Kalkuta,B-LOC,GPE-Kolkata
sl-28,19,11,",",,O,
sl-28,19,12,Karači,Karači,B-LOC,GPE-Karachi
sl-28,19,13,",",,O,
sl-28,19,14,Kairo,Kairo,B-LOC,GPE-Cairo
sl-28,19,15,in,,O,
sl-28,19,16,Tripoli,Tripoli,B-LOC,GPE-Tripoli
sl-28,19,17,),,O,
sl-28,19,18,je,,O,
sl-28,19,19,polet,,O,
sl-28,19,20,trajal,,O,
sl-28,19,21,štiri,,O,
sl-28,19,22,dni,,O,
sl-28,19,23,.,,O,
sl-28,20,1,Rekli,,O,
sl-28,20,2,so,,O,
sl-28,20,3,mu,,O,
sl-28,20,4,kengurujeva,,O,
sl-28,20,5,pot,,O,
sl-28,20,6,.,,O,
sl-28,21,1,Zgodovinski,,O,
sl-28,21,2,prvi,,O,
sl-28,21,3,neposredni,,O,
sl-28,21,4,polet,,O,
sl-28,21,5,tega,,O,
sl-28,21,6,tedna,,O,
sl-28,21,7,pa,,O,
sl-28,21,8,je,,O,
sl-28,21,9,del,,O,
sl-28,21,10,ambicioznega,,O,
sl-28,21,11,načrta,,O,
sl-28,21,12,Quantasa,Quantas,B-ORG,ORG-Quantas
sl-28,21,13,",",,O,
sl-28,21,14,ki,,O,
sl-28,21,15,namerava,,O,
sl-28,21,16,uvesti,,O,
sl-28,21,17,več,,O,
sl-28,21,18,ekstra,,O,
sl-28,21,19,dolgih,,O,
sl-28,21,20,poletov,,O,
sl-28,21,21,;,,O,
sl-28,21,22,ta,,O,
sl-28,21,23,polet,,O,
sl-28,21,24,je,,O,
sl-28,21,25,bil,,O,
sl-28,21,26,recimo,,O,
sl-28,21,27,dolg,,O,
sl-28,21,28,14.498,,O,
sl-28,21,29,kilometrov,,O,
sl-28,21,30,.,,O,
sl-28,22,1,Iz,,O,
sl-28,22,2,Pertha,Perth,B-LOC,GPE-Perth
sl-28,22,3,so,,O,
sl-28,22,4,poleteli,,O,
sl-28,22,5,ob,,O,
sl-28,22,6,18.49,,O,
sl-28,22,7,po,,O,
sl-28,22,8,lokalnem,,O,
sl-28,22,9,času,,O,
sl-28,22,10,",",,O,
sl-28,22,11,na,,O,
sl-28,22,12,Heathrowu,Heathrow,B-LOC,LOC-Heathrow-Airport
sl-28,22,13,so,,O,
sl-28,22,14,pristali,,O,
sl-28,22,15,ob,,O,
sl-28,22,16,petih,,O,
sl-28,22,17,zjutraj,,O,
sl-28,22,18,.,,O,
sl-28,24,1,V,,O,
sl-28,24,2,letalu,,O,
sl-28,24,3,je,,O,
sl-28,24,4,bilo,,O,
sl-28,24,5,236,,O,
sl-28,24,6,potnikov,,O,
sl-28,24,7,",",,O,
sl-28,24,8,posadka,,O,
sl-28,24,9,pa,,O,
sl-28,24,10,je,,O,
sl-28,24,11,štela,,O,
sl-28,24,12,16,,O,
sl-28,24,13,članic,,O,
sl-28,24,14,in,,O,
sl-28,24,15,članov,,O,
sl-28,24,16,.,,O,
sl-28,25,1,Njegova,,O,
sl-28,25,2,potovalna,,O,
sl-28,25,3,hitrost,,O,
sl-28,25,4,je,,O,
sl-28,25,5,dobrih,,O,
sl-28,25,6,1042,,O,
sl-28,25,7,kilometrov,,O,
sl-28,25,8,na,,O,
sl-28,25,9,uro,,O,
sl-28,25,10,",",,O,
sl-28,25,11,najvišja,,O,
sl-28,25,12,pa,,O,
sl-28,25,13,dobrih,,O,
sl-28,25,14,1091.,,O,
sl-28,26,1,S,,O,
sl-28,26,2,povsem,,O,
sl-28,26,3,enako,,O,
sl-28,26,4,potovalno,,O,
sl-28,26,5,in,,O,
sl-28,26,6,najvišjo,,O,
sl-28,26,7,hitrostjo,,O,
sl-28,26,8,se,,O,
sl-28,26,9,lahko,,O,
sl-28,26,10,pohvali,,O,
sl-28,26,11,največji,,O,
sl-28,26,12,med,,O,
sl-28,26,13,letečimi,,O,
sl-28,26,14,potniškimi,,O,
sl-28,26,15,orjaki,,O,
sl-28,26,16,airbus,airbus,B-PRO,PRO-Airbus-A380
sl-28,26,17,A380,A380,I-PRO,PRO-Airbus-A380
sl-28,26,18,",",,O,
sl-28,26,19,ki,,O,
sl-28,26,20,pa,,O,
sl-28,26,21,lahko,,O,
sl-28,26,22,sprejme,,O,
sl-28,26,23,precej,,O,
sl-28,26,24,več,,O,
sl-28,26,25,potnikov,,O,
sl-28,26,26,",",,O,
sl-28,26,27,do,,O,
sl-28,26,28,555.,,O,
sl-28,27,1,Boeing,,O,
sl-28,27,2,lahko,,O,
sl-28,27,3,z,,O,
sl-28,27,4,enim,,O,
sl-28,27,5,točenjem,,O,
sl-28,27,6,goriva,,O,
sl-28,27,7,preleti,,O,
sl-28,27,8,od,,O,
sl-28,27,9,14.816,,O,
sl-28,27,10,do,,O,
sl-28,27,11,največ,,O,
sl-28,27,12,15.742,,O,
sl-28,27,13,kilometrov,,O,
sl-28,27,14,",",,O,
sl-28,27,15,odvisno,,O,
sl-28,27,16,od,,O,
sl-28,27,17,teže,,O,
sl-28,27,18,potnikov,,O,
sl-28,27,19,in,,O,
sl-28,27,20,prtljage,,O,
sl-28,27,21,",",,O,
sl-28,27,22,airbus,,O,
sl-28,27,23,največ,,O,
sl-28,27,24,14.816.,,O,
sl-28,28,1,Vse,,O,
sl-28,28,2,za,,O,
sl-28,28,3,udobno,,O,
sl-28,28,4,dolgo,,O,
sl-28,28,5,potovanje,,O,
sl-28,29,1,Quantasov,Quantasov,B-ORG,ORG-Quantas
sl-28,29,2,polet,,O,
sl-28,29,3,QF9,,O,
sl-28,29,4,je,,O,
sl-28,29,5,bil,,O,
sl-28,29,6,tretji,,O,
sl-28,29,7,najdaljši,,O,
sl-28,29,8,med,,O,
sl-28,29,9,potniškimi,,O,
sl-28,29,10,poleti,,O,
sl-28,29,11,in,,O,
sl-28,29,12,najdaljši,,O,
sl-28,29,13,polet,,O,
sl-28,29,14,tega,,O,
sl-28,29,15,letala,,O,
sl-28,29,16,.,,O,
sl-28,31,1,Mimogrede,,O,
sl-28,31,2,",",,O,
sl-28,31,3,to,,O,
sl-28,31,4,je,,O,
sl-28,31,5,še,,O,
sl-28,31,6,vedno,,O,
sl-28,31,7,zelo,,O,
sl-28,31,8,moški,,O,
sl-28,31,9,poklic,,O,
sl-28,31,10,.,,O,
sl-28,35,1,Quantasov,Quantasov,B-ORG,ORG-Quantas
sl-28,35,2,boeing,boeing,B-PRO,PRO-Boeing-787-9-Dreamliner
sl-28,35,3,787,787,I-PRO,PRO-Boeing-787-9-Dreamliner
sl-28,35,4,-,-,I-PRO,PRO-Boeing-787-9-Dreamliner
sl-28,35,5,9,9,I-PRO,PRO-Boeing-787-9-Dreamliner
sl-28,35,6,dreamliner,dreamliner,I-PRO,PRO-Boeing-787-9-Dreamliner
sl-28,35,7,ima,,O,
sl-28,35,8,236,,O,
sl-28,35,9,potniških,,O,
sl-28,35,10,sedežev,,O,
sl-28,35,11,",",,O,
sl-28,35,12,kar,,O,
sl-28,35,13,je,,O,
sl-28,35,14,precej,,O,
sl-28,35,15,manj,,O,
sl-28,35,16,kot,,O,
sl-28,35,17,ista,,O,
sl-28,35,18,letala,,O,
sl-28,35,19,drugih,,O,
sl-28,35,20,družb,,O,
sl-28,35,21,",",,O,
sl-28,35,22,ki,,O,
sl-28,35,23,jih,,O,
sl-28,35,24,imajo,,O,
sl-28,35,25,do,,O,
sl-28,35,26,300,,O,
sl-28,35,27,in,,O,
sl-28,35,28,več,,O,
sl-28,35,29,.,,O,
sl-28,36,1,Dolga,,O,
sl-28,36,2,potovanja,,O,
sl-28,36,3,v,,O,
sl-28,36,4,teh,,O,
sl-28,36,5,letalih,,O,
sl-28,36,6,so,,O,
sl-28,36,7,veliko,,O,
sl-28,36,8,prijetnejša,,O,
sl-28,36,9,",",,O,
sl-28,36,10,ker,,O,
sl-28,36,11,so,,O,
sl-28,36,12,v,,O,
sl-28,36,13,njih,,O,
sl-28,36,14,zelo,,O,
sl-28,36,15,zmanjšali,,O,
sl-28,36,16,hrup,,O,
sl-28,36,17,in,,O,
sl-28,36,18,kabinski,,O,
sl-28,36,19,zračni,,O,
sl-28,36,20,pritisk,,O,
sl-28,36,21,.,,O,
sl-28,37,1,V,,O,
sl-28,37,2,starejših,,O,
sl-28,37,3,letalih,,O,
sl-28,37,4,je,,O,
sl-28,37,5,enak,,O,
sl-28,37,6,pritisku,,O,
sl-28,37,7,na,,O,
sl-28,37,8,višini,,O,
sl-28,37,9,2438,,O,
sl-28,37,10,metrov,,O,
sl-28,37,11,",",,O,
sl-28,37,12,v,,O,
sl-28,37,13,dreamlinerju,,O,
sl-28,37,14,so,,O,
sl-28,37,15,ga,,O,
sl-28,37,16,znižali,,O,
sl-28,37,17,na,,O,
sl-28,37,18,1828.,,O,
sl-28,38,1,Celo,,O,
sl-28,38,2,prehrano,,O,
sl-28,38,3,potnikov,,O,
sl-28,38,4,so,,O,
sl-28,38,5,prilagodili,,O,
sl-28,38,6,temu,,O,
sl-28,38,7,",",,O,
sl-28,38,8,da,,O,
sl-28,38,9,preprečuje,,O,
sl-28,38,10,dehidracijo,,O,
sl-28,38,11,ter,,O,
sl-28,38,12,pomaga,,O,
sl-28,38,13,pri,,O,
sl-28,38,14,spanju,,O,
sl-28,38,15,in,,O,
sl-28,38,16,odpravljanju,,O,
sl-28,38,17,razvpitega,,O,
sl-28,38,18,»,,O,
sl-28,38,19,jetlaga,,O,
sl-28,38,20,«,,O,
sl-28,38,21,(,,O,
sl-28,38,22,izjemna,,O,
sl-28,38,23,utrujenost,,O,
sl-28,38,24,",",,O,
sl-28,38,25,ki,,O,
sl-28,38,26,jo,,O,
sl-28,38,27,prinašajo,,O,
sl-28,38,28,dolgi,,O,
sl-28,38,29,poleti,,O,
sl-28,38,30,),,O,
sl-28,38,31,.,,O,
sl-28,41,1,Preračunano,,O,
sl-28,41,2,v,,O,
sl-28,41,3,današnji,,O,
sl-28,41,4,denar,,O,
sl-28,41,5,so,,O,
sl-28,41,6,zanje,,O,
sl-28,41,7,skratka,,O,
sl-28,41,8,morali,,O,
sl-28,41,9,plačati,,O,
sl-28,41,10,več,,O,
sl-28,41,11,kot,,O,
sl-28,41,12,27.000,,O,
sl-28,41,13,evrov,,O,
sl-28,41,14,.,,O,
