docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
407,0,1,Європейська,європейська,B-ORG,1.0
407,0,2,комісія,комісія,I-ORG,1.0
407,0,3,проти,,O,
407,0,4,«,,O,
407,0,5,цукрового,,O,
407,0,6,податку,,O,
407,0,7,»,,O,
407,0,8,Європейська,європейська,B-ORG,1.0
407,0,9,комісія,комісія,I-ORG,1.0
407,0,10,проти,,O,
407,0,11,«,,O,
407,0,12,цукрового,,O,
407,0,13,податку,,O,
407,0,14,»,,O,
407,1,1,http://www.itv.com/,,O,
407,2,1,Міністерство,міністерство,B-ORG,30199.0
407,2,2,охорони,охорони,I-ORG,30199.0
407,2,3,здоров'я,здоров'я,I-ORG,30199.0
407,2,4,Латвії,латвії,I-ORG,30199.0
407,2,5,висловило,,O,
407,2,6,ідею,,O,
407,2,7,обкласти,,O,
407,2,8,податком,,O,
407,2,9,продукти,,O,
407,2,10,з,,O,
407,2,11,підвищеним,,O,
407,2,12,вмістом,,O,
407,2,13,цукру,,O,
407,2,14,",",,O,
407,2,15,щоб,,O,
407,2,16,привчити,,O,
407,2,17,населення,,O,
407,2,18,до,,O,
407,2,19,здорового,,O,
407,2,20,харчування,,O,
407,2,21,.,,O,
407,3,1,Проте,,O,
407,3,2,",",,O,
407,3,3,у,,O,
407,3,4,Фінляндії,фінляндія,B-LOC,10140.0
407,3,5,від,,O,
407,3,6,цього,,O,
407,3,7,податку,,O,
407,3,8,довелося,,O,
407,3,9,відмовитися,,O,
407,3,10,на,,O,
407,3,11,вимогу,,O,
407,3,12,Європейської,європейська,B-ORG,1.0
407,3,13,комісії,комісія,I-ORG,1.0
407,3,14,.,,O,
407,4,1,Про,,O,
407,4,2,це,,O,
407,4,3,повідомляють,,O,
407,4,4,У,,O,
407,4,5,Фінляндії,фінляндія,B-LOC,10140.0
407,4,6,були,,O,
407,4,7,змушені,,O,
407,4,8,скасувати,,O,
407,4,9,введений,,O,
407,4,10,в,,O,
407,4,11,2012,,O,
407,4,12,році,,O,
407,4,13,акцизний,,O,
407,4,14,податок,,O,
407,4,15,на,,O,
407,4,16,солодкі,,O,
407,4,17,напої,,O,
407,4,18,",",,O,
407,4,19,цукерки,,O,
407,4,20,та,,O,
407,4,21,морозиво,,O,
407,4,22,.,,O,
407,5,1,Причиною,,O,
407,5,2,цього,,O,
407,5,3,стали,,O,
407,5,4,звернення,,O,
407,5,5,до,,O,
407,5,6,суду,,O,
407,5,7,фінських,,O,
407,5,8,підприємців,,O,
407,5,9,.,,O,
407,6,1,Європейська,європейська,B-ORG,1.0
407,6,2,комісія,комісія,I-ORG,1.0
407,6,3,прийшла,,O,
407,6,4,до,,O,
407,6,5,висновку,,O,
407,6,6,",",,O,
407,6,7,що,,O,
407,6,8,система,,O,
407,6,9,оподаткування,,O,
407,6,10,в,,O,
407,6,11,Фінляндії,фінляндія,B-LOC,10140.0
407,6,12,була,,O,
407,6,13,складена,,O,
407,6,14,несправедливо,,O,
407,6,15,.,,O,
407,7,1,До,,O,
407,7,2,однотипних,,O,
407,7,3,товарів,,O,
407,7,4,ставлення,,O,
407,7,5,було,,O,
407,7,6,різним,,O,
407,7,7,",",,O,
407,7,8,наприклад,,O,
407,7,9,соєві,,O,
407,7,10,та,,O,
407,7,11,молочні,,O,
407,7,12,продукти,,O,
407,7,13,отримували,,O,
407,7,14,перевагу,,O,
407,7,15,.,,O,
407,8,1,Податок,,O,
407,8,2,на,,O,
407,8,3,солодке,,O,
407,8,4,призначався,,O,
407,8,5,за,,O,
407,8,6,вагою,,O,
407,8,7,і,,O,
407,8,8,становив,,O,
407,8,9,95,,O,
407,8,10,центів,,O,
407,8,11,/,,O,
407,8,12,кг,,O,
407,8,13,.,,O,
407,9,1,Після,,O,
407,9,2,скасування,,O,
407,9,3,податку,,O,
407,9,4,200-грамова,,O,
407,9,5,плитка,,O,
407,9,6,шоколаду,,O,
407,9,7,",",,O,
407,9,8,яка,,O,
407,9,9,коштувала,,O,
407,9,10,2,,O,
407,9,11,",",,O,
407,9,12,2,,O,
407,9,13,євро,,O,
407,9,14,",",,O,
407,9,15,повинна,,O,
407,9,16,подешевшати,,O,
407,9,17,на,,O,
407,9,18,20,,O,
407,9,19,центів,,O,
407,9,20,.,,O,
407,10,1,Найбільше,,O,
407,10,2,скасування,,O,
407,10,3,податку,,O,
407,10,4,позначиться,,O,
407,10,5,на,,O,
407,10,6,цінах,,O,
407,10,7,на,,O,
407,10,8,найдешевші,,O,
407,10,9,продукти,,O,
407,10,10,.,,O,
403,0,1,Європейська,європейська,B-ORG,1.0
403,0,2,Комісія,комісія,I-ORG,1.0
403,0,3,Українські,,O,
403,0,4,реферати,,O,
403,0,5,Введення,,O,
403,0,6,.,,O,
403,2,1,Комісія,комісія,B-ORG,1.0
403,2,2,втілює,,O,
403,2,3,в,,O,
403,2,4,собі,,O,
403,2,5,наднаціональне,,O,
403,2,6,початок,,O,
403,2,7,в,,O,
403,2,8,європейському,,O,
403,2,9,будівництві,,O,
403,2,10,.,,O,
403,5,1,Характеризуючи,,O,
403,5,2,правовий,,O,
403,5,3,статус,,O,
403,5,4,Комісії,комісія,B-ORG,1.0
403,5,5,",",,O,
403,5,6,її,,O,
403,5,7,нерідко,,O,
403,5,8,порівнюють,,O,
403,5,9,з,,O,
403,5,10,урядом,,O,
403,5,11,в,,O,
403,5,12,суверенних,,O,
403,5,13,державах,,O,
403,5,14,.,,O,
403,6,1,Це,,O,
403,6,2,твердження,,O,
403,6,3,вірне,,O,
403,6,4,лише,,O,
403,6,5,частково,,O,
403,6,6,.,,O,
403,9,1,Комісія,комісія,B-ORG,1.0
403,9,2,володіє,,O,
403,9,3,власної,,O,
403,9,4,розпорядчої,,O,
403,9,5,владою,,O,
403,9,6,.,,O,
403,10,1,Вона,,O,
403,10,2,є,,O,
403,10,3,розпорядником,,O,
403,10,4,кредитів,,O,
403,10,5,по,,O,
403,10,6,бюджету,,O,
403,10,7,.,,O,
403,11,1,Комісія,комісія,B-ORG,1.0
403,11,2,відіграє,,O,
403,11,3,вельми,,O,
403,11,4,важливу,,O,
403,11,5,роль,,O,
403,11,6,у,,O,
403,11,7,здійсненні,,O,
403,11,8,законодавчого,,O,
403,11,9,процесу,,O,
403,11,10,.,,O,
403,12,1,Все,,O,
403,12,2,це,,O,
403,12,3,",",,O,
403,12,4,безумовно,,O,
403,12,5,",",,O,
403,12,6,зближує,,O,
403,12,7,Комісію,комісія,B-ORG,1.0
403,12,8,з,,O,
403,12,9,таким,,O,
403,12,10,інститутом,,O,
403,12,11,",",,O,
403,12,12,як,,O,
403,12,13,уряд,,O,
403,12,14,в,,O,
403,12,15,суверенних,,O,
403,12,16,державах,,O,
403,12,17,.,,O,
403,13,1,Разом,,O,
403,13,2,з,,O,
403,13,3,тим,,O,
403,13,4,ні,,O,
403,13,5,за,,O,
403,13,6,способом,,O,
403,13,7,формування,,O,
403,13,8,",",,O,
403,13,9,ні,,O,
403,13,10,по,,O,
403,13,11,характером,,O,
403,13,12,здійснення,,O,
403,13,13,своїх,,O,
403,13,14,повноважень,,O,
403,13,15,Комісія,комісія,B-ORG,1.0
403,13,16,не,,O,
403,13,17,являє,,O,
403,13,18,собою,,O,
403,13,19,аналога,,O,
403,13,20,національному,,O,
403,13,21,уряду,,O,
403,13,22,.,,O,
403,14,1,Це,,O,
403,14,2,підкреслюється,,O,
403,14,3,і,,O,
403,14,4,тим,,O,
403,14,5,фактом,,O,
403,14,6,",",,O,
403,14,7,що,,O,
403,14,8,Комісія,комісія,B-ORG,1.0
403,14,9,ніде,,O,
403,14,10,в,,O,
403,14,11,офіційних,,O,
403,14,12,документах,,O,
403,14,13,не,,O,
403,14,14,іменується,,O,
403,14,15,носієм,,O,
403,14,16,виконавчої,,O,
403,14,17,влади,,O,
403,14,18,",",,O,
403,14,19,а,,O,
403,14,20,її,,O,
403,14,21,повноваження,,O,
403,14,22,по,,O,
403,14,23,виконанню,,O,
403,14,24,рішень,,O,
403,14,25,здійснюються,,O,
403,14,26,переважно,,O,
403,14,27,на,,O,
403,14,28,основі,,O,
403,14,29,делегування,,O,
403,14,30,з,,O,
403,14,31,боку,,O,
403,14,32,Ради,рада,B-ORG,42.0
403,14,33,.,,O,
403,15,1,1,,O,
403,15,2,.,,O,
403,19,1,На,,O,
403,19,2,дибуємо,,O,
403,19,3,іноді,,O,
403,19,4,твердження,,O,
403,19,5,",",,O,
403,19,6,що,,O,
403,19,7,призначення,,O,
403,19,8,проводиться,,O,
403,19,9,Радою,рада,B-ORG,42.0
403,19,10,",",,O,
403,19,11,неправильно,,O,
403,19,12,.,,O,
403,34,1,Голова,голова,B-MISC,30077.0
403,34,2,та,,O,
403,34,3,члени,,O,
403,34,4,Комісії,комісія,B-ORG,1.0
403,34,5,повинні,,O,
403,34,6,задовольняти,,O,
403,34,7,цілому,,O,
403,34,8,ряду,,O,
403,34,9,вимог,,O,
403,34,10,.,,O,
403,36,1,Кожна,,O,
403,36,2,держава,,O,
403,36,3,-,,O,
403,36,4,член,,O,
403,36,5,Союзу,союз,B-ORG,6.0
403,36,6,має,,O,
403,36,7,бути,,O,
403,36,8,представлено,,O,
403,36,9,не,,O,
403,36,10,менш,,O,
403,36,11,як,,O,
403,36,12,одним,,O,
403,36,13,",",,O,
403,36,14,і,,O,
403,36,15,не,,O,
403,36,16,більш,,O,
403,36,17,ніж,,O,
403,36,18,двома,,O,
403,36,19,своїми,,O,
403,36,20,громадянами,,O,
403,36,21,.,,O,
403,41,1,Члени,,O,
403,41,2,Комісії,комісія,B-ORG,1.0
403,41,3,",",,O,
403,41,4,або,,O,
403,41,5,",",,O,
403,41,6,як,,O,
403,41,7,вони,,O,
403,41,8,часто,,O,
403,41,9,іменуються,,O,
403,41,10,",",,O,
403,41,11,комісари,,O,
403,41,12,",",,O,
403,41,13,повинні,,O,
403,41,14,утримуватися,,O,
403,41,15,від,,O,
403,41,16,вчинення,,O,
403,41,17,яких,,O,
403,41,18,би,,O,
403,41,19,то,,O,
403,41,20,не,,O,
403,41,21,було,,O,
403,41,22,актів,,O,
403,41,23,та,,O,
403,41,24,дій,,O,
403,41,25,",",,O,
403,41,26,що,,O,
403,41,27,суперечать,,O,
403,41,28,характерові,,O,
403,41,29,виконуваних,,O,
403,41,30,ними,,O,
403,41,31,обов'язків,,O,
403,41,32,.,,O,
403,44,1,Порушення,,O,
403,44,2,цих,,O,
403,44,3,зобов'язань,,O,
403,44,4,",",,O,
403,44,5,констатируемое,,O,
403,44,6,Судом,суд,B-ORG,30289.0
403,44,7,ЄС,єс,I-ORG,30289.0
403,44,8,",",,O,
403,44,9,до,,O,
403,44,10,якого,,O,
403,44,11,можуть,,O,
403,44,12,звернутися,,O,
403,44,13,Рада,рада,B-ORG,42.0
403,44,14,або,,O,
403,44,15,Комісія,комісія,B-ORG,1.0
403,44,16,",",,O,
403,44,17,може,,O,
403,44,18,тягти,,O,
403,44,19,за,,O,
403,44,20,собою,,O,
403,44,21,примусову,,O,
403,44,22,відставку,,O,
403,44,23,члена,,O,
403,44,24,Комісії,комісія,B-ORG,1.0
403,44,25,або,,O,
403,44,26,позбавлення,,O,
403,44,27,його,,O,
403,44,28,права,,O,
403,44,29,на,,O,
403,44,30,пенсію,,O,
403,44,31,або,,O,
403,44,32,на,,O,
403,44,33,інші,,O,
403,44,34,пільги,,O,
403,44,35,та,,O,
403,44,36,привілеї,,O,
403,44,37,",",,O,
403,44,38,пов'язані,,O,
403,44,39,із,,O,
403,44,40,здійсненням,,O,
403,44,41,цієї,,O,
403,44,42,посади,,O,
403,44,43,(,,O,
403,44,44,йдеться,,O,
403,44,45,",",,O,
403,44,46,зокрема,,O,
403,44,47,",",,O,
403,44,48,про,,O,
403,44,49,деяку,,O,
403,44,50,різновиди,,O,
403,44,51,судового,,O,
403,44,52,імунітету,,O,
403,44,53,),,O,
403,44,54,.,,O,
403,49,1,Досить,,O,
403,49,2,нагадати,,O,
403,49,3,",",,O,
403,49,4,що,,O,
403,49,5,",",,O,
403,49,6,наприклад,,O,
403,49,7,",",,O,
403,49,8,Едіт,едіт,B-PER,30016.0
403,49,9,Крессон,крессон,I-PER,30016.0
403,49,10,",",,O,
403,49,11,що,,O,
403,49,12,була,,O,
403,49,13,комісаром,,O,
403,49,14,",",,O,
403,49,15,відповідальним,,O,
403,49,16,за,,O,
403,49,17,людські,,O,
403,49,18,ресурси,,O,
403,49,19,",",,O,
403,49,20,і,,O,
403,49,21,займала,,O,
403,49,22,в,,O,
403,49,23,минулому,,O,
403,49,24,пост,,O,
403,49,25,прем'єр,,O,
403,49,26,-,,O,
403,49,27,міністра,,O,
403,49,28,Франції,франція,B-LOC,241.0
403,49,29,",",,O,
403,49,30,була,,O,
403,49,31,звинувачена,,O,
403,49,32,у,,O,
403,49,33,фінансовий,,O,
403,49,34,зловживаннях,,O,
403,49,35,(,,O,
403,49,36,що,,O,
403,49,37,втім,,O,
403,49,38,",",,O,
403,49,39,не,,O,
403,49,40,було,,O,
403,49,41,підтверджено,,O,
403,49,42,офіційно,,O,
403,49,43,),,O,
403,49,44,і,,O,
403,49,45,невиправданому,,O,
403,49,46,фаворитизмі,,O,
403,49,47,(,,O,
403,49,48,її,,O,
403,49,49,особистий,,O,
403,49,50,дантист,,O,
403,49,51,був,,O,
403,49,52,призначений,,O,
403,49,53,радником,,O,
403,49,54,комісара,,O,
403,49,55,",",,O,
403,49,56,хоча,,O,
403,49,57,ні,,O,
403,49,58,по,,O,
403,49,59,своїй,,O,
403,49,60,кваліфікації,,O,
403,49,61,",",,O,
403,49,62,ні,,O,
403,49,63,за,,O,
403,49,64,родом,,O,
403,49,65,діяльності,,O,
403,49,66,ніяким,,O,
403,49,67,досвідом,,O,
403,49,68,у,,O,
403,49,69,сфері,,O,
403,49,70,управління,,O,
403,49,71,людськими,,O,
403,49,72,ресурсами,,O,
403,49,73,не,,O,
403,49,74,володів,,O,
403,49,75,",",,O,
403,49,76,зате,,O,
403,49,77,він,,O,
403,49,78,регулярно,,O,
403,49,79,отримував,,O,
403,49,80,більш,,O,
403,49,81,ніж,,O,
403,49,82,високу,,O,
403,49,83,заробітну,,O,
403,49,84,плату,,O,
403,49,85,з,,O,
403,49,86,казни,,O,
403,49,87,Європейських,європейські,B-MISC,30121.0
403,49,88,співтовариств,співтовариства,I-MISC,30121.0
403,49,89,.,,O,
403,49,90,),,O,
403,50,1,Комісія,комісія,B-ORG,1.0
403,50,2,і,,O,
403,50,3,її,,O,
403,50,4,члени,,O,
403,50,5,призначаються,,O,
403,50,6,терміном,,O,
403,50,7,на,,O,
403,50,8,5,,O,
403,50,9,років,,O,
403,50,10,.,,O,
403,59,1,В,,O,
403,59,2,історії,,O,
403,59,3,ЄС,європейський,B-ORG,6.0
403,59,4,прикладів,,O,
403,59,5,цього,,O,
403,59,6,досить,,O,
403,59,7,багато,,O,
403,59,8,.,,O,
403,60,1,Відомі,,O,
403,60,2,також,,O,
403,60,3,...,,O,
393,0,1,Європейська,європейська,B-ORG,1.0
393,0,2,комісія,комісія,I-ORG,1.0
393,0,3,стане,,O,
393,0,4,членом,,O,
393,0,5,Дунайської,дунайська,B-ORG,30092.0
393,0,6,комісії,комісія,I-ORG,30092.0
393,0,7,»,,O,
393,0,8,Громадський,,O,
393,0,9,простір,,O,
393,0,10,дунайського,,O,
393,0,11,регіону,,O,
393,0,12,Переглядів,,O,
393,0,13,:,,O,
393,0,14,237,,O,
393,0,15,.,,O,
393,1,1,Новини,,O,
393,1,2,Генеральний,,O,
393,1,3,директор,,O,
393,1,4,Дунайської,дунайська,B-ORG,30092.0
393,1,5,комісії,комісія,I-ORG,30092.0
393,1,6,Петар,петар,B-PER,30231.0
393,1,7,Маргіч,маргіч,I-PER,30231.0
393,1,8,заявив,,O,
393,1,9,",",,O,
393,1,10,що,,O,
393,1,11,Європейська,європейська,B-ORG,1.0
393,1,12,комісія,комісія,I-ORG,1.0
393,1,13,увійде,,O,
393,1,14,до,,O,
393,1,15,складу,,O,
393,1,16,Дунайської,дунайська,B-ORG,30092.0
393,1,17,комісії,комісія,I-ORG,30092.0
393,1,18,після,,O,
393,1,19,повної,,O,
393,1,20,модифікації,,O,
393,1,21,Белградської,белградська,B-MISC,30038.0
393,1,22,конвенції,конвенція,I-MISC,30038.0
393,1,23,1948,,O,
393,1,24,року,,O,
393,1,25,.,,O,
393,2,1,Про,,O,
393,2,2,це,,O,
393,2,3,він,,O,
393,2,4,сказав,,O,
393,2,5,на,,O,
393,2,6,конференції,,O,
393,2,7,Дунайської,дунайська,B-ORG,30092.0
393,2,8,комісії,комісія,I-ORG,30092.0
393,2,9,в,,O,
393,2,10,Будапешті,будапешт,B-LOC,20023.0
393,2,11,",",,O,
393,2,12,повідомляє,,O,
393,2,13,угорське,,O,
393,2,14,інформагентство,,O,
393,2,15,МТІ,,O,
393,2,16,.,,O,
393,3,1,"""",,O,
393,3,2,В,,O,
393,3,3,найближчі,,O,
393,3,4,місяці,,O,
393,3,5,буде,,O,
393,3,6,завершено,,O,
393,3,7,повне,,O,
393,3,8,оновлення,,O,
393,3,9,Белградської,белградська,B-MISC,30038.0
393,3,10,конвенції,конвенція,I-MISC,30038.0
393,3,11,",",,O,
393,3,12,яка,,O,
393,3,13,є,,O,
393,3,14,основоположним,,O,
393,3,15,документом,,O,
393,3,16,Дунайської,дунайська,B-ORG,30092.0
393,3,17,комісії,комісія,I-ORG,30092.0
393,3,18,.,,O,
393,4,1,Після,,O,
393,4,2,затвердження,,O,
393,4,3,нової,,O,
393,4,4,конвенції,,O,
393,4,5,Європейська,європейська,B-ORG,1.0
393,4,6,комісія,комісія,I-ORG,1.0
393,4,7,",",,O,
393,4,8,яка,,O,
393,4,9,тепер,,O,
393,4,10,бере,,O,
393,4,11,участь,,O,
393,4,12,в,,O,
393,4,13,об'єднанні,,O,
393,4,14,в,,O,
393,4,15,якості,,O,
393,4,16,спостерігача,,O,
393,4,17,",",,O,
393,4,18,увійде,,O,
393,4,19,до,,O,
393,4,20,складу,,O,
393,4,21,організації,,O,
393,4,22,"""",,O,
393,4,23,",",,O,
393,4,24,-,,O,
393,4,25,сказав,,O,
393,4,26,Маргіч,маргіч,B-PER,30231.0
393,4,27,.,,O,
405,1,1,Ці,,O,
405,1,2,рекомендації,,O,
405,1,3,були,,O,
405,1,4,надані,,O,
405,1,5,в,,O,
405,1,6,нещодавно,,O,
405,1,7,опублікованому,,O,
405,1,8,посланні,,O,
405,1,9,Європейської,європейська,B-ORG,1.0
405,1,10,комісії,комісія,I-ORG,1.0
405,1,11,керівним,,O,
405,1,12,органам,,O,
405,1,13,Європейського,європейський,B-ORG,6.0
405,1,14,союзу,союз,I-ORG,6.0
405,1,15,",",,O,
405,1,16,в,,O,
405,1,17,якому,,O,
405,1,18,встановлюється,,O,
405,1,19,нова,,O,
405,1,20,стратегія,,O,
405,1,21,соціальної,,O,
405,1,22,відповідальності,,O,
405,1,23,в,,O,
405,1,24,ЄС,європейський,B-ORG,6.0
405,1,25,на,,O,
405,1,26,період,,O,
405,1,27,2011,,O,
405,1,28,-,,O,
405,1,29,2014,,O,
405,1,30,.,,O,
405,2,1,Комісія,комісія,B-ORG,1.0
405,2,2,має,,O,
405,2,3,намір,,O,
405,2,4,здійснювати,,O,
405,2,5,моніторинг,,O,
405,2,6,зобов'язань,,O,
405,2,7,",",,O,
405,2,8,взятих,,O,
405,2,9,на,,O,
405,2,10,себе,,O,
405,2,11,європейськими,,O,
405,2,12,компаніями,,O,
405,2,13,з,,O,
405,2,14,чисельністю,,O,
405,2,15,понад,,O,
405,2,16,1000,,O,
405,2,17,чоловік,,O,
405,2,18,із,,O,
405,2,19,застосуванням,,O,
405,2,20,в,,O,
405,2,21,їхній,,O,
405,2,22,діяльності,,O,
405,2,23,міжнародно,,O,
405,2,24,визнаних,,O,
405,2,25,принципів,,O,
405,2,26,забезпечення,,O,
405,2,27,соціальної,,O,
405,2,28,відповідальності,,O,
405,2,29,та,,O,
405,2,30,вимог,,O,
405,2,31,стандарту,,O,
405,2,32,ISO,iso,B-MISC,30014.0
405,2,33,26000,26000,I-MISC,30014.0
405,2,34,.,,O,
405,3,1,Одночасно,,O,
405,3,2,Комісія,комісія,B-ORG,1.0
405,3,3,звернулася,,O,
405,3,4,із,,O,
405,3,5,закликом,,O,
405,3,6,до,,O,
405,3,7,всіх,,O,
405,3,8,великих,,O,
405,3,9,європейських,,O,
405,3,10,компаній,,O,
405,3,11,взяти,,O,
405,3,12,на,,O,
405,3,13,себе,,O,
405,3,14,зобов'язання,,O,
405,3,15,щодо,,O,
405,3,16,впровадження,,O,
405,3,17,до,,O,
405,3,18,2014,,O,
405,3,19,року,,O,
405,3,20,",",,O,
405,3,21,щонайменше,,O,
405,3,22,",",,O,
405,3,23,одного,,O,
405,3,24,з,,O,
405,3,25,трьох,,O,
405,3,26,наборів,,O,
405,3,27,принципів,,O,
405,3,28,і,,O,
405,3,29,рекомендацій,,O,
405,3,30,з,,O,
405,3,31,розроблення,,O,
405,3,32,підходу,,O,
405,3,33,до,,O,
405,3,34,забезпечення,,O,
405,3,35,соціальної,,O,
405,3,36,відповідальності,,O,
405,3,37,:,,O,
405,3,38,стандарт,,O,
405,3,39,ISO,iso,B-MISC,30014.0
405,3,40,26000,26000,I-MISC,30014.0
405,3,41,",",,O,
405,3,42,Глобальний,глобальний,B-MISC,30074.0
405,3,43,договір,договір,I-MISC,30074.0
405,3,44,ООН,оон,I-MISC,30074.0
405,3,45,або,,O,
405,3,46,Рекомендації,рекомендації,B-MISC,30260.0
405,3,47,для,для,I-MISC,30260.0
405,3,48,мультинаціональних,мультинаціональних,I-MISC,30260.0
405,3,49,корпорацій,корпорацій,I-MISC,30260.0
405,3,50,Організації,організації,I-MISC,30260.0
405,3,51,економічного,економічного,I-MISC,30260.0
405,3,52,співробітництва,співробітництва,I-MISC,30260.0
405,3,53,та,та,I-MISC,30260.0
405,3,54,розвитку,розвитку,I-MISC,30260.0
405,3,55,.,,O,
405,4,1,Мотивом,,O,
405,4,2,для,,O,
405,4,3,просування,,O,
405,4,4,корпоративної,,O,
405,4,5,соціальної,,O,
405,4,6,відповідальності,,O,
405,4,7,",",,O,
405,4,8,на,,O,
405,4,9,думку,,O,
405,4,10,Європейської,європейська,B-ORG,1.0
405,4,11,комісії,комісія,I-ORG,1.0
405,4,12,",",,O,
405,4,13,є,,O,
405,4,14,те,,O,
405,4,15,",",,O,
405,4,16,що,,O,
405,4,17,«,,O,
405,4,18,економічна,,O,
405,4,19,криза,,O,
405,4,20,та,,O,
405,4,21,її,,O,
405,4,22,соціальні,,O,
405,4,23,наслідки,,O,
405,4,24,завдали,,O,
405,4,25,певної,,O,
405,4,26,шкоди,,O,
405,4,27,довірі,,O,
405,4,28,споживачів,,O,
405,4,29,до,,O,
405,4,30,бізнесу,,O,
405,4,31,.,,O,
405,5,1,Це,,O,
405,5,2,призвело,,O,
405,5,3,до,,O,
405,5,4,підвищення,,O,
405,5,5,уваги,,O,
405,5,6,до,,O,
405,5,7,соціальних,,O,
405,5,8,і,,O,
405,5,9,етичних,,O,
405,5,10,показників,,O,
405,5,11,роботи,,O,
405,5,12,компаній,,O,
405,5,13,.,,O,
405,7,1,Стандарт,,O,
405,7,2,ISO,iso,B-MISC,30014.0
405,7,3,26000,26000,I-MISC,30014.0
405,7,4,був,,O,
405,7,5,опублікований,,O,
405,7,6,1,,O,
405,7,7,листопада,,O,
405,7,8,2010,,O,
405,7,9,року,,O,
405,7,10,та,,O,
405,7,11,став,,O,
405,7,12,одним,,O,
405,7,13,з,,O,
405,7,14,найпопулярніших,,O,
405,7,15,стандартів,,O,
405,7,16,ISO,iso,B-ORG,30012.0
405,7,17,.,,O,
405,8,1,У,,O,
405,8,2,ньому,,O,
405,8,3,надаються,,O,
405,8,4,рекомендації,,O,
405,8,5,з,,O,
405,8,6,соціальної,,O,
405,8,7,відповідальності,,O,
405,8,8,",",,O,
405,8,9,які,,O,
405,8,10,",",,O,
405,8,11,на,,O,
405,8,12,думку,,O,
405,8,13,ISO,iso,B-ORG,30012.0
405,8,14,",",,O,
405,8,15,повинні,,O,
405,8,16,бути,,O,
405,8,17,корисним,,O,
405,8,18,як,,O,
405,8,19,бізнесу,,O,
405,8,20,",",,O,
405,8,21,так,,O,
405,8,22,і,,O,
405,8,23,державному,,O,
405,8,24,сектору,,O,
405,8,25,та,,O,
405,8,26,неурядовим,,O,
405,8,27,організаціям,,O,
405,8,28,.,,O,
405,9,1,Відповідно,,O,
405,9,2,до,,O,
405,9,3,вимог,,O,
405,9,4,стандарту,,O,
405,9,5,соціальна,,O,
405,9,6,відповідальність,,O,
405,9,7,в,,O,
405,9,8,організації,,O,
405,9,9,може,,O,
405,9,10,впливати,,O,
405,9,11,",",,O,
405,9,12,серед,,O,
405,9,13,іншого,,O,
405,9,14,",",,O,
405,9,15,на,,O,
405,9,16,наступні,,O,
405,9,17,фактори,,O,
405,9,18,:,,O,
405,9,19,конкурентні,,O,
405,9,20,переваги,,O,
405,9,21,",",,O,
405,9,22,репутація,,O,
405,9,23,",",,O,
405,9,24,здатність,,O,
405,9,25,залучати,,O,
405,9,26,і,,O,
405,9,27,зберігати,,O,
405,9,28,робочу,,O,
405,9,29,силу,,O,
405,9,30,",",,O,
405,9,31,членів,,O,
405,9,32,",",,O,
405,9,33,покупців,,O,
405,9,34,",",,O,
405,9,35,клієнтів,,O,
405,9,36,",",,O,
405,9,37,користувачів,,O,
405,9,38,",",,O,
405,9,39,моральний,,O,
405,9,40,дух,,O,
405,9,41,",",,O,
405,9,42,залученість,,O,
405,9,43,до,,O,
405,9,44,роботи,,O,
405,9,45,і,,O,
405,9,46,продуктивність,,O,
405,9,47,співробітників,,O,
405,9,48,",",,O,
405,9,49,думку,,O,
405,9,50,інвесторів,,O,
405,9,51,",",,O,
405,9,52,власників,,O,
405,9,53,",",,O,
405,9,54,спонсорів,,O,
405,9,55,і,,O,
405,9,56,фінансового,,O,
405,9,57,співтовариства,,O,
405,9,58,",",,O,
405,9,59,зв'язки,,O,
405,9,60,з,,O,
405,9,61,компаніями,,O,
405,9,62,",",,O,
405,9,63,органами,,O,
405,9,64,влади,,O,
405,9,65,",",,O,
405,9,66,ЗМІ,змі,B-MISC,30138.0
405,9,67,",",,O,
405,9,68,постачальниками,,O,
405,9,69,",",,O,
405,9,70,іншими,,O,
405,9,71,компаніями,,O,
405,9,72,",",,O,
405,9,73,покупцями,,O,
405,9,74,і,,O,
405,9,75,навколишнім,,O,
405,9,76,соціальним,,O,
405,9,77,середовищем,,O,
405,9,78,.,,O,
405,11,1,Рекомендації,,O,
405,11,2,стандарту,,O,
405,11,3,ISO,iso,B-MISC,30014.0
405,11,4,26000,26000,I-MISC,30014.0
405,11,5,базуються,,O,
405,11,6,на,,O,
405,11,7,передовому,,O,
405,11,8,досвіді,,O,
405,11,9,",",,O,
405,11,10,зібраному,,O,
405,11,11,в,,O,
405,11,12,ході,,O,
405,11,13,ініціатив,,O,
405,11,14,приватного,,O,
405,11,15,та,,O,
405,11,16,державного,,O,
405,11,17,секторів,,O,
405,11,18,.,,O,
405,12,1,Вони,,O,
405,12,2,сумісні,,O,
405,12,3,з,,O,
405,12,4,відповідними,,O,
405,12,5,деклараціями,,O,
405,12,6,і,,O,
405,12,7,конвенціями,,O,
405,12,8,ООН,оон,B-ORG,99.0
405,12,9,і,,O,
405,12,10,організаціями,,O,
405,12,11,",",,O,
405,12,12,які,,O,
405,12,13,входять,,O,
405,12,14,до,,O,
405,12,15,неї,,O,
405,12,16,",",,O,
405,12,17,зокрема,,O,
405,12,18,",",,O,
405,12,19,Міжнародної,міжнародна,B-ORG,30195.0
405,12,20,організації,організація,I-ORG,30195.0
405,12,21,праці,праці,I-ORG,30195.0
405,12,22,",",,O,
405,12,23,з,,O,
405,12,24,якою,,O,
405,12,25,ISO,iso,B-ORG,30012.0
405,12,26,підписала,,O,
405,12,27,Меморандум,меморандум,B-MISC,30189.0
405,12,28,про,про,I-MISC,30189.0
405,12,29,взаєморозуміння,взаєморозуміння,I-MISC,30189.0
405,12,30,",",,O,
405,12,31,щоб,,O,
405,12,32,забезпечити,,O,
405,12,33,сумісність,,O,
405,12,34,вимог,,O,
405,12,35,стандарту,,O,
405,12,36,ISO,iso,B-MISC,30014.0
405,12,37,26000,26000,I-MISC,30014.0
405,12,38,і,,O,
405,12,39,трудових,,O,
405,12,40,нормативів,,O,
405,12,41,Міжнароднї,міжнародна,B-ORG,30195.0
405,12,42,організації,організація,I-ORG,30195.0
405,12,43,праці,праці,I-ORG,30195.0
405,12,44,.,,O,
405,14,1,Джерело,,O,
405,14,2,:,,O,
405,14,3,http://www.iso.org,,O,
405,15,1,Останнє,,O,
405,15,2,оновлення,,O,
405,15,3,на,,O,
405,15,4,Середа,,O,
405,15,5,",",,O,
405,15,6,02,,O,
405,15,7,березня,,O,
405,15,8,2016,,O,
405,15,9,",",,O,
405,15,10,14,,O,
405,15,11,:,,O,
405,15,12,16,,O,
426,0,1,Ситуацію,,O,
426,0,2,на,,O,
426,0,3,Солотвинському,солотвинський,B-ORG,30351.0
426,0,4,солеруднику,солерудник,I-ORG,30351.0
426,0,5,вивчатиме,,O,
426,0,6,Європейська,європейська,B-ORG,1.0
426,0,7,Комісія,комісія,I-ORG,1.0
426,0,8,(,,O,
426,0,9,ФОТО,,O,
426,0,10,),,O,
426,0,11,@,,O,
426,0,12,Закарпаття,закарпаття,B-LOC,30352.0
426,0,13,онлайн,,O,
426,0,14,Саме,,O,
426,0,15,з,,O,
426,0,16,таким,,O,
426,0,17,звернення,,O,
426,0,18,щодо,,O,
426,0,19,залучення,,O,
426,0,20,експертного,,O,
426,0,21,та,,O,
426,0,22,фінансового,,O,
426,0,23,сприяння,,O,
426,0,24,Європейського,європейський,B-ORG,6.0
426,0,25,Союзу,союз,I-ORG,6.0
426,0,26,для,,O,
426,0,27,вирішення,,O,
426,0,28,надзвичайного,,O,
426,0,29,стану,,O,
426,0,30,",",,O,
426,0,31,який,,O,
426,0,32,склався,,O,
426,0,33,у,,O,
426,0,34,селищі,,O,
426,0,35,Солотвино,солотвино,B-LOC,30353.0
426,0,36,",",,O,
426,0,37,звернувся,,O,
426,0,38,до,,O,
426,0,39,уряду,,O,
426,0,40,Володимир,володимир,B-PER,30400.0
426,0,41,Чубірко,чубірко,I-PER,30400.0
426,0,42,",",,O,
426,0,43,повідомляє,,O,
426,0,44,прес,,O,
426,0,45,-,,O,
426,0,46,служба,,O,
426,0,47,облради,,O,
426,0,48,.,,O,
426,1,1,У,,O,
426,1,2,цьому,,O,
426,1,3,зв’язку,,O,
426,1,4,до,,O,
426,1,5,відома,,O,
426,1,6,сторони,,O,
426,1,7,ЄС,єс,B-ORG,6.0
426,1,8,було,,O,
426,1,9,доведено,,O,
426,1,10,інформацію,,O,
426,1,11,щодо,,O,
426,1,12,ситуації,,O,
426,1,13,навколо,,O,
426,1,14,ДП,,O,
426,1,15,Солотвинський,солотвинський,B-ORG,30351.0
426,1,16,солерудник,солерудник,I-ORG,30351.0
426,1,17,та,,O,
426,1,18,за,,O,
426,1,19,результатами,,O,
426,1,20,неформальних,,O,
426,1,21,консультацій,,O,
426,1,22,отримано,,O,
426,1,23,такі,,O,
426,1,24,сигнали,,O,
426,1,25,:,,O,
426,1,26,-,,O,
426,1,27,критична,,O,
426,1,28,ситуація,,O,
426,1,29,",",,O,
426,1,30,яка,,O,
426,1,31,склалася,,O,
426,1,32,на,,O,
426,1,33,Закарпатті,закарпаття,B-LOC,30352.0
426,1,34,та,,O,
426,1,35,",",,O,
426,1,36,зокрема,,O,
426,1,37,",",,O,
426,1,38,у,,O,
426,1,39,селищі,,O,
426,1,40,Солотвино,солотвино,B-LOC,30353.0
426,1,41,",",,O,
426,1,42,відома,,O,
426,1,43,експертам,,O,
426,1,44,Європейської,європейська,B-ORG,1.0
426,1,45,Комісії,комісія,I-ORG,1.0
426,1,46,і,,O,
426,1,47,викликає,,O,
426,1,48,серйозне,,O,
426,1,49,занепокоєння,,O,
426,1,50,",",,O,
426,1,51,оскільки,,O,
426,1,52,можливість,,O,
426,1,53,забруднення,,O,
426,1,54,басейну,,O,
426,1,55,річки,,O,
426,1,56,Тиса,тиса,B-LOC,30354.0
426,1,57,становить,,O,
426,1,58,реальну,,O,
426,1,59,загрозу,,O,
426,1,60,довкіллю,,O,
426,1,61,і,,O,
426,1,62,може,,O,
426,1,63,призвести,,O,
426,1,64,до,,O,
426,1,65,поширення,,O,
426,1,66,деструктивних,,O,
426,1,67,геологічних,,O,
426,1,68,процесів,,O,
426,1,69,у,,O,
426,1,70,прикордонні,,O,
426,1,71,включно,,O,
426,1,72,з,,O,
426,1,73,Угорщиною,угорщина,B-LOC,294.0
426,1,74,та,,O,
426,1,75,Румунією,румунія,B-LOC,298.0
426,1,76,;,,O,
426,1,77,на,,O,
426,1,78,думку,,O,
426,1,79,сторони,,O,
426,1,80,ЄС,єс,B-ORG,6.0
426,1,81,",",,O,
426,1,82,зазначену,,O,
426,1,83,проблему,,O,
426,1,84,слід,,O,
426,1,85,вирішувати,,O,
426,1,86,комплексно,,O,
426,1,87,",",,O,
426,1,88,у,,O,
426,1,89,т,,O,
426,1,90,.ч,,O,
426,1,91,.,,O,
426,1,92,шляхом,,O,
426,1,93,переселення,,O,
426,1,94,мешканців,,O,
426,1,95,та,,O,
426,1,96,тимчасового,,O,
426,1,97,замороження,,O,
426,1,98,об’єктів,,O,
426,1,99,видобутку,,O,
426,1,100,.,,O,
426,2,1,Проте,,O,
426,2,2,першим,,O,
426,2,3,етапом,,O,
426,2,4,на,,O,
426,2,5,цьому,,O,
426,2,6,шляху,,O,
426,2,7,має,,O,
426,2,8,стати,,O,
426,2,9,оцінка,,O,
426,2,10,ризиків,,O,
426,2,11,та,,O,
426,2,12,загроз,,O,
426,2,13,довкіллю,,O,
426,2,14,",",,O,
426,2,15,яка,,O,
426,2,16,може,,O,
426,2,17,бути,,O,
426,2,18,здійснена,,O,
426,2,19,у,,O,
426,2,20,рамках,,O,
426,2,21,Адміністративної,,O,
426,2,22,домовленості,,O,
426,2,23,між,,O,
426,2,24,ДСНС,,O,
426,2,25,України,україна,B-LOC,150.0
426,2,26,та,,O,
426,2,27,Генеральним,,O,
426,2,28,Директоратом,,O,
426,2,29,Навколишнє,,O,
426,2,30,середовище,,O,
426,2,31,Європейської,європейська,B-ORG,1.0
426,2,32,Комісії,комісія,I-ORG,1.0
426,2,33,за,,O,
426,2,34,результатами,,O,
426,2,35,аналізу,,O,
426,2,36,та,,O,
426,2,37,оцінки,,O,
426,2,38,ризиків,,O,
426,2,39,експертами,,O,
426,2,40,ЄС,єс,B-ORG,6.0
426,2,41,",",,O,
426,2,42,за,,O,
426,2,43,існуючою,,O,
426,2,44,практикою,,O,
426,2,45,",",,O,
426,2,46,може,,O,
426,2,47,бути,,O,
426,2,48,розроблений,,O,
426,2,49,спільний,,O,
426,2,50,план,,O,
426,2,51,заходів,,O,
426,2,52,з,,O,
426,2,53,попередження,,O,
426,2,54,критичної,,O,
426,2,55,ситуації,,O,
426,2,56,у,,O,
426,2,57,вигляді,,O,
426,2,58,пілотного,,O,
426,2,59,проекту,,O,
426,2,60,з,,O,
426,2,61,мінімізації,,O,
426,2,62,негативних,,O,
426,2,63,наслідків,,O,
426,2,64,впливу,,O,
426,2,65,виробничої,,O,
426,2,66,діяльності,,O,
426,2,67,на,,O,
426,2,68,навколишнє,,O,
426,2,69,середовище,,O,
426,2,70,.,,O,
427,0,1,ЄК,єк,B-ORG,1.0
427,0,2,почала,,O,
427,0,3,антимонопольне,,O,
427,0,4,розслідування,,O,
427,0,5,проти,,O,
427,0,6,мобільних,,O,
427,0,7,операторів,,O,
427,0,8,Чехії,чехія,B-LOC,20.0
427,0,9,|,,O,
427,0,10,Європейська,,O,
427,0,11,правда,,O,
427,0,12,Європейська,європейська,B-ORG,1.0
427,0,13,комісія,комісія,I-ORG,1.0
427,0,14,почала,,O,
427,0,15,антимонопольне,,O,
427,0,16,розслідування,,O,
427,0,17,угоди,,O,
427,0,18,про,,O,
427,0,19,спільне,,O,
427,0,20,використання,,O,
427,0,21,мережі,,O,
427,0,22,між,,O,
427,0,23,двома,,O,
427,0,24,операторами,,O,
427,0,25,мобільного,,O,
427,0,26,зв'язку,,O,
427,0,27,Чехії,чехія,B-LOC,20.0
427,0,28,O2 CZ,,O,
427,0,29,/,,O,
427,0,30,CETIN,,O,
427,0,31,і,,O,
427,0,32,T-Mobile,t-mobile,B-ORG,30359.0
427,0,33,CZ,cz,I-ORG,30359.0
427,0,34,.,,O,
427,1,1,Про,,O,
427,1,2,це,,O,
427,1,3,йдеться,,O,
427,1,4,у,,O,
427,1,5,повідомленні,,O,
427,1,6,на,,O,
427,1,7,Єврокомісії,єврокомісія,B-ORG,1.0
427,1,8,.,,O,
427,2,1,сайті,,O,
427,2,2,Розслідування,,O,
427,2,3,має,,O,
427,2,4,встановити,,O,
427,2,5,",",,O,
427,2,6,чи,,O,
427,2,7,порушує,,O,
427,2,8,ця,,O,
427,2,9,"""",,O,
427,2,10,угода,,O,
427,2,11,про,,O,
427,2,12,співробітництво,,O,
427,2,13,між,,O,
427,2,14,компаніями,,O,
427,2,15,принципи,,O,
427,2,16,свободи,,O,
427,2,17,конкуренції,,O,
427,2,18,і,,O,
427,2,19,чи,,O,
427,2,20,порушує,,O,
427,2,21,антимонопольне,,O,
427,2,22,законодавство,,O,
427,2,23,ЄС,єс,B-ORG,6.0
427,2,24,"""",,O,
427,2,25,.,,O,
427,3,1,"""",,O,
427,3,2,Угода,,O,
427,3,3,про,,O,
427,3,4,спільне,,O,
427,3,5,використання,,O,
427,3,6,мережі,,O,
427,3,7,може,,O,
427,3,8,призвести,,O,
427,3,9,до,,O,
427,3,10,підвищення,,O,
427,3,11,ефективності,,O,
427,3,12,через,,O,
427,3,13,як,,O,
427,3,14,зменшення,,O,
427,3,15,витрат,,O,
427,3,16,на,,O,
427,3,17,розгортання,,O,
427,3,18,і,,O,
427,3,19,може,,O,
427,3,20,дозволити,,O,
427,3,21,провести,,O,
427,3,22,мобільний,,O,
427,3,23,звʼязок,,O,
427,3,24,в,,O,
427,3,25,раніше,,O,
427,3,26,неохопленій,,O,
427,3,27,мережею,,O,
427,3,28,районів,,O,
427,3,29,.,,O,
427,4,1,Але,,O,
427,4,2,",",,O,
427,4,3,в,,O,
427,4,4,деяких,,O,
427,4,5,випадках,,O,
427,4,6,",",,O,
427,4,7,це,,O,
427,4,8,може,,O,
427,4,9,знизити,,O,
427,4,10,конкуренцію,,O,
427,4,11,на,,O,
427,4,12,ринку,,O,
427,4,13,.,,O,
427,5,1,Угода,,O,
427,5,2,про,,O,
427,5,3,спільне,,O,
427,5,4,використання,,O,
427,5,5,мережі,,O,
427,5,6,між,,O,
427,5,7,двома,,O,
427,5,8,найбільшими,,O,
427,5,9,операторами,,O,
427,5,10,в,,O,
427,5,11,Чехії,чехія,B-LOC,20.0
427,5,12,охоплює,,O,
427,5,13,більшу,,O,
427,5,14,частину,,O,
427,5,15,країни,,O,
427,5,16,.,,O,
427,7,1,Компанії,,O,
427,7,2,O2 CZ,,O,
427,7,3,/,,O,
427,7,4,CETIN,,O,
427,7,5,і,,O,
427,7,6,T-Mobile,t-mobile,B-ORG,30359.0
427,7,7,CZ,cz,I-ORG,30359.0
427,7,8,найбільші,,O,
427,7,9,оператори,,O,
427,7,10,мобільного,,O,
427,7,11,зв’язку,,O,
427,7,12,в,,O,
427,7,13,Чехії,чехія,B-LOC,20.0
427,7,14,.,,O,
427,8,1,Разом,,O,
427,8,2,вони,,O,
427,8,3,контролюють,,O,
427,8,4,близько,,O,
427,8,5,три,,O,
427,8,6,четвертих,,O,
427,8,7,роздрібного,,O,
427,8,8,ринку,,O,
427,8,9,мобільного,,O,
427,8,10,зв'язку,,O,
427,8,11,.,,O,
427,10,1,Спільне,,O,
427,10,2,використання,,O,
427,10,3,мережі,,O,
427,10,4,O2 CZ,,O,
427,10,5,/,,O,
427,10,6,CETIN,,O,
427,10,7,і,,O,
427,10,8,T-Mobile,t-mobile,B-ORG,30359.0
427,10,9,CZ,cz,I-ORG,30359.0
427,10,10,розпочалося,,O,
427,10,11,у,,O,
427,10,12,2011,,O,
427,10,13,році,,O,
427,10,14,",",,O,
427,10,15,його,,O,
427,10,16,інтенсивність,,O,
427,10,17,постійно,,O,
427,10,18,зростає,,O,
427,10,19,.,,O,
427,11,1,Наразі,,O,
427,11,2,спільна,,O,
427,11,3,мережа,,O,
427,11,4,двох,,O,
427,11,5,операторів,,O,
427,11,6,охоплює,,O,
427,11,7,всі,,O,
427,11,8,мобільні,,O,
427,11,9,технології,,O,
427,11,10,(,,O,
427,11,11,тобто,,O,
427,11,12,мережах,,O,
427,11,13,2G,,O,
427,11,14,",",,O,
427,11,15,3G,,O,
427,11,16,і,,O,
427,11,17,4G,,O,
427,11,18,),,O,
427,11,19,і,,O,
427,11,20,всю,,O,
427,11,21,територію,,O,
427,11,22,Чехії,чехія,B-LOC,20.0
427,11,23,крім,,O,
427,11,24,Праги,прага,B-LOC,87.0
427,11,25,і,,O,
427,11,26,Брно,брно,B-LOC,30361.0
427,11,27,(,,O,
427,11,28,тим,,O,
427,11,29,самим,,O,
427,11,30,",",,O,
427,11,31,покриваючи,,O,
427,11,32,маленькі,,O,
427,11,33,міста,,O,
427,11,34,та,,O,
427,11,35,сільську,,O,
427,11,36,місцевість,,O,
427,11,37,",",,O,
427,11,38,на,,O,
427,11,39,яких,,O,
427,11,40,мешкає,,O,
427,11,41,близько,,O,
427,11,42,85,,O,
427,11,43,%,,O,
427,11,44,населення,,O,
427,11,45,),,O,
427,11,46,.,,O,
427,12,1,Комісія,,O,
427,12,2,розслідує,,O,
427,12,3,",",,O,
427,12,4,зокрема,,O,
427,12,5,",",,O,
427,12,6,чи,,O,
427,12,7,може,,O,
427,12,8,призвести,,O,
427,12,9,співробітництво,,O,
427,12,10,між,,O,
427,12,11,компаніями,,O,
427,12,12,до,,O,
427,12,13,уповільнення,,O,
427,12,14,якісного,,O,
427,12,15,покращення,,O,
427,12,16,існуючої,,O,
427,12,17,інфраструктури,,O,
427,12,18,",",,O,
427,12,19,а,,O,
427,12,20,також,,O,
427,12,21,затримки,,O,
427,12,22,впровадженню,,O,
427,12,23,нових,,O,
427,12,24,технологій,,O,
427,12,25,",",,O,
427,12,26,таких,,O,
427,12,27,як,,O,
427,12,28,4G,,O,
427,12,29,/,,O,
427,12,30,LTE,,O,
427,12,31,та,,O,
427,12,32,інших,,O,
427,12,33,",",,O,
427,12,34,відповідно,,O,
427,12,35,",",,O,
427,12,36,послуг,,O,
427,12,37,на,,O,
427,12,38,їх,,O,
427,12,39,основі,,O,
427,12,40,",",,O,
427,12,41,зокрема,,O,
427,12,42,в,,O,
427,12,43,густонаселених,,O,
427,12,44,районах,,O,
427,12,45,.,,O,
414,0,1,Головна,,O,
414,0,2,-,,O,
414,0,3,Інституції,,O,
414,0,4,ЄС,єс,B-ORG,6.0
414,0,5,-,,O,
414,0,6,Європейська,європейська,B-ORG,1.0
414,0,7,комісія,комісія,I-ORG,1.0
414,0,8,-,,O,
414,0,9,Goethe,,O,
414,0,10,-,,O,
414,0,11,Institut,,O,
414,0,12,Європейська,європейська,B-ORG,1.0
414,0,13,комісія,комісія,I-ORG,1.0
414,0,14,дбає,,O,
414,0,15,про,,O,
414,0,16,те,,O,
414,0,17,",",,O,
414,0,18,щоб,,O,
414,0,19,рішення,,O,
414,0,20,Ради,рада,B-ORG,190.0
414,0,21,міністрів,міністрів,I-ORG,190.0
414,0,22,ЄС,єс,I-ORG,190.0
414,0,23,і,,O,
414,0,24,Європарламенту,європарламент,B-ORG,14.0
414,0,25,насправді,,O,
414,0,26,втілювалися,,O,
414,0,27,в,,O,
414,0,28,життя,,O,
414,0,29,.,,O,
414,1,1,Якщо,,O,
414,1,2,країна,,O,
414,1,3,-,,O,
414,1,4,член,,O,
414,1,5,ЄС,єс,B-ORG,6.0
414,1,6,не,,O,
414,1,7,реалізує,,O,
414,1,8,спільно,,O,
414,1,9,прийнятий,,O,
414,1,10,закон,,O,
414,1,11,ЄС,єс,B-ORG,6.0
414,1,12,або,,O,
414,1,13,не,,O,
414,1,14,поспішає,,O,
414,1,15,з,,O,
414,1,16,його,,O,
414,1,17,реалізацією,,O,
414,1,18,",",,O,
414,1,19,то,,O,
414,1,20,Єврокомісія,єврокомісія,B-ORG,1.0
414,1,21,може,,O,
414,1,22,попросити,,O,
414,1,23,країну,,O,
414,1,24,пришвидшити,,O,
414,1,25,цей,,O,
414,1,26,процес,,O,
414,1,27,або,,O,
414,1,28,у,,O,
414,1,29,найгіршому,,O,
414,1,30,випадку,,O,
414,1,31,оштрафувати,,O,
414,1,32,її,,O,
414,1,33,.,,O,
414,2,1,Європейську,європейська,B-ORG,1.0
414,2,2,комісію,комісія,I-ORG,1.0
414,2,3,ще,,O,
414,2,4,називають,,O,
414,2,5,"""",,O,
414,2,6,охоронницею,,O,
414,2,7,договорів,,O,
414,2,8,ЄС,єс,B-ORG,6.0
414,2,9,"""",,O,
414,2,10,.,,O,
414,3,1,Утім,,O,
414,3,2,",",,O,
414,3,3,вона,,O,
414,3,4,не,,O,
414,3,5,тільки,,O,
414,3,6,пильнує,,O,
414,3,7,за,,O,
414,3,8,втіленням,,O,
414,3,9,рішень,,O,
414,3,10,ЄС,єс,B-ORG,6.0
414,3,11,",",,O,
414,3,12,а,,O,
414,3,13,й,,O,
414,3,14,сама,,O,
414,3,15,пропонує,,O,
414,3,16,той,,O,
414,3,17,чи,,O,
414,3,18,інший,,O,
414,3,19,законопроект,,O,
414,3,20,парламенту,парламент,B-ORG,30006.0
414,3,21,Європейського,європейського,I-ORG,30006.0
414,3,22,Союзу,союзу,I-ORG,30006.0
414,3,23,або,,O,
414,3,24,Раді,рада,B-ORG,42.0
414,3,25,ЄС,єс,I-ORG,42.0
414,3,26,.,,O,
414,4,1,(,,O,
414,4,2,Це,,O,
414,4,3,так,,O,
414,4,4,зване,,O,
414,4,5,"""",,O,
414,4,6,право,,O,
414,4,7,законодавчої,,O,
414,4,8,ініціативи,,O,
414,4,9,"""",,O,
414,4,10,),,O,
414,4,11,.,,O,
414,5,1,Іще,,O,
414,5,2,одним,,O,
414,5,3,завданням,,O,
414,5,4,Єврокомісії,єврокомісія,B-ORG,1.0
414,5,5,є,,O,
414,5,6,представництво,,O,
414,5,7,ЄС,єс,B-ORG,6.0
414,5,8,назовні,,O,
414,5,9,.,,O,
414,6,1,Тобто,,O,
414,6,2,",",,O,
414,6,3,якщо,,O,
414,6,4,ЄС,єс,B-ORG,6.0
414,6,5,укладає,,O,
414,6,6,договір,,O,
414,6,7,з,,O,
414,6,8,третьою,,O,
414,6,9,державою,,O,
414,6,10,",",,O,
414,6,11,не,,O,
414,6,12,членом,,O,
414,6,13,ЄС,єс,B-ORG,6.0
414,6,14,",",,O,
414,6,15,або,,O,
414,6,16,з,,O,
414,6,17,міжнародними,,O,
414,6,18,організаціями,,O,
414,6,19,",",,O,
414,6,20,то,,O,
414,6,21,в,,O,
414,6,22,гру,,O,
414,6,23,вступає,,O,
414,6,24,Європейська,європейська,B-ORG,1.0
414,6,25,комісія,комісія,I-ORG,1.0
414,6,26,.,,O,
414,7,1,Єврокомісія,єврокомісія,B-ORG,1.0
414,7,2,складається,,O,
414,7,3,з,,O,
414,7,4,28,,O,
414,7,5,комісарів,,O,
414,7,6,і,,O,
414,7,7,президента,,O,
414,7,8,.,,O,
414,9,1,Кандидатів,,O,
414,9,2,у,,O,
414,9,3,члени,,O,
414,9,4,Єврокомісії,єврокомісія,B-ORG,1.0
414,9,5,пропонують,,O,
414,9,6,уряди,,O,
414,9,7,країн,,O,
414,9,8,ЄС,єс,B-ORG,6.0
414,9,9,.,,O,
414,10,1,Після,,O,
414,10,2,схвалення,,O,
414,10,3,кандидатур,,O,
414,10,4,Європейським,європейський,B-ORG,14.0
414,10,5,парламентом,парламент,I-ORG,14.0
414,10,6,",",,O,
414,10,7,вони,,O,
414,10,8,вступають,,O,
414,10,9,у,,O,
414,10,10,повноваження,,O,
414,10,11,строком,,O,
414,10,12,на,,O,
414,10,13,п’ять,,O,
414,10,14,років,,O,
414,10,15,.,,O,
414,11,1,Фото,,O,
414,11,2,:,,O,
414,11,3,JLogan,,O,
414,11,4,(,,O,
414,11,5,Власна,,O,
414,11,6,робота,,O,
414,11,7,),,O,
414,11,8,[,,O,
437,0,1,Європейська,європейська,B-ORG,1.0
437,0,2,Комісія,комісія,I-ORG,1.0
437,0,3,–,,O,
437,0,4,Про,,O,
437,0,5,економічний,,O,
437,0,6,розвиток,,O,
437,0,7,Наприкінці,,O,
437,0,8,червня,,O,
437,0,9,2016р,,O,
437,0,10,.,,O,
437,2,1,Очікується,,O,
437,2,2,",",,O,
437,2,3,що,,O,
437,2,4,завдяки,,O,
437,2,5,цій,,O,
437,2,6,схемі,,O,
437,2,7,банки,,O,
437,2,8,та,,O,
437,2,9,інші,,O,
437,2,10,фінансові,,O,
437,2,11,організації,,O,
437,2,12,нададуть,,O,
437,2,13,понад,,O,
437,2,14,600,,O,
437,2,15,млн,,O,
437,2,16,євро,,O,
437,2,17,кредитів,,O,
437,2,18,організаціям,,O,
437,2,19,креативної,,O,
437,2,20,економіки,,O,
437,2,21,.,,O,
437,3,1,Схема,,O,
437,3,2,покриватиме,,O,
437,3,3,до,,O,
437,3,4,70,,O,
437,3,5,%,,O,
437,3,6,ризику,,O,
437,3,7,неповернення,,O,
437,3,8,окремих,,O,
437,3,9,кредитів,,O,
437,3,10,організаціям,,O,
437,3,11,креативної,,O,
437,3,12,економіки,,O,
437,3,13,і,,O,
437,3,14,до,,O,
437,3,15,25,,O,
437,3,16,%,,O,
437,3,17,ризику,,O,
437,3,18,загального,,O,
437,3,19,кредитного,,O,
437,3,20,портфелю,,O,
437,3,21,для,,O,
437,3,22,організацій,,O,
437,3,23,креативної,,O,
437,3,24,економіки,,O,
437,3,25,банкам,,O,
437,3,26,-,,O,
437,3,27,учасникам,,O,
437,3,28,.,,O,
437,4,1,Добротний,,O,
437,4,2,фінансовий,,O,
437,4,3,інструмент,,O,
437,4,4,для,,O,
437,4,5,розвитку,,O,
437,4,6,одного,,O,
437,4,7,з,,O,
437,4,8,найдинамічних,,O,
437,4,9,секторів,,O,
437,4,10,європейської,,O,
437,4,11,економіки,,O,
437,4,12,.,,O,
437,6,1,Це,,O,
437,6,2,–,,O,
437,6,3,головна,,O,
437,6,4,система,,O,
437,6,5,саботажу,,O,
437,6,6,реформ,,O,
437,6,7,в,,O,
437,6,8,Україні,україна,B-LOC,150.0
437,6,9,.,,O,
437,7,1,Нові,,O,
437,7,2,реформатори,,O,
437,7,3,у,,O,
437,7,4,владі,,O,
437,7,5,ще,,O,
437,7,6,не,,O,
437,7,7,збагнули,,O,
437,7,8,або,,O,
437,7,9,ще,,O,
437,7,10,не,,O,
437,7,11,стикнулись,,O,
437,7,12,з,,O,
437,7,13,цим,,O,
437,7,14,монстром,,O,
437,7,15,.,,O,
437,8,1,Про,,O,
437,8,2,реформування,,O,
437,8,3,Держказначейства,держказначейство,B-ORG,30368.0
437,8,4,наразі,,O,
437,8,5,не,,O,
437,8,6,чути,,O,
437,8,7,.,,O,
437,9,1,А,,O,
437,9,2,це,,O,
437,9,3,наскрізь,,O,
437,9,4,прогниле,,O,
437,9,5,утворення,,O,
437,9,6,не,,O,
437,9,7,лише,,O,
437,9,8,гальмує,,O,
437,9,9,реформи,,O,
437,9,10,",",,O,
437,9,11,воно,,O,
437,9,12,дискредитує,,O,
437,9,13,саме,,O,
437,9,14,поняття,,O,
437,9,15,реформ,,O,
437,9,16,.,,O,
437,10,1,Більшість,,O,
437,10,2,нормальних,,O,
437,10,3,людей,,O,
437,10,4,не,,O,
437,10,5,стикалось,,O,
437,10,6,з,,O,
437,10,7,цією,,O,
437,10,8,установою,,O,
437,10,9,",",,O,
437,10,10,і,,O,
437,10,11,справедливо,,O,
437,10,12,пильнує,,O,
437,10,13,реформи,,O,
437,10,14,",",,O,
437,10,15,бюджети,,O,
437,10,16,",",,O,
437,10,17,призначення,,O,
437,10,18,міністрів,,O,
437,10,19,–,,O,
437,10,20,для,,O,
437,10,21,них,,O,
437,10,22,/,,O,
437,10,23,нас,,O,
437,10,24,–,,O,
437,10,25,це,,O,
437,10,26,–,,O,
437,10,27,реформи,,O,
437,10,28,.,,O,
437,11,1,А,,O,
437,11,2,реформи,,O,
437,11,3,і,,O,
437,11,4,нові,,O,
437,11,5,бюджети,,O,
437,11,6,треба,,O,
437,11,7,втілювати,,O,
437,11,8,",",,O,
437,11,9,–,,O,
437,11,10,оплачувати,,O,
437,11,11,–,,O,
437,11,12,і,,O,
437,11,13,тут,,O,
437,11,14,вступає,,O,
437,11,15,в,,O,
437,11,16,гру,,O,
437,11,17,Держказначейство,держказначейство,B-ORG,30368.0
437,11,18,.,,O,
437,12,1,Через,,O,
437,12,2,те,,O,
437,12,3,",",,O,
437,12,4,що,,O,
437,12,5,у,,O,
437,12,6,нас,,O,
437,12,7,застряли,,O,
437,12,8,в,,O,
437,12,9,Казначействі,казначейство,B-ORG,30368.0
437,12,10,кошти,,O,
437,12,11,Європейського,європейський,B-ORG,6.0
437,12,12,Союзу,союз,I-ORG,6.0
437,12,13,на,,O,
437,12,14,реалізацію,,O,
437,12,15,проекту,,O,
437,12,16,Лабораторії,,O,
437,12,17,міського,,O,
437,12,18,простору,,O,
437,12,19,",",,O,
437,12,20,в,,O,
437,12,21,останні,,O,
437,12,22,місяці,,O,
437,12,23,особисто,,O,
437,12,24,занурився,,O,
437,12,25,у,,O,
437,12,26,гниль,,O,
437,12,27,цієї,,O,
437,12,28,системи,,O,
437,12,29,.,,O,
437,13,1,Це,,O,
437,13,2,треба,,O,
437,13,3,ламати,,O,
437,13,4,по-живому,,O,
437,13,5,і,,O,
437,13,6,ось,,O,
437,13,7,чому,,O,
437,13,8,і,,O,
437,13,9,як,,O,
437,13,10,.,,O,
437,14,1,18,,O,
437,14,2,жовтня,,O,
437,14,3,2013р,,O,
437,14,4,.,,O,
437,14,5,мав,,O,
437,14,6,нагоду,,O,
437,14,7,взяти,,O,
437,14,8,участь,,O,
437,14,9,у,,O,
437,14,10,круглому,,O,
437,14,11,столі,,O,
437,14,12,під,,O,
437,14,13,час,,O,
437,14,14,VI,,O,
437,14,15,нвестиційного,,O,
437,14,16,саміту,,O,
437,14,17,в,,O,
437,14,18,Донецьку,донецьк,B-LOC,30369.0
437,14,19,.,,O,
437,17,1,Певно,,O,
437,17,2,лише,,O,
437,17,3,коли,,O,
437,17,4,ставки,,O,
437,17,5,почали,,O,
437,17,6,переходити,,O,
437,17,7,межу,,O,
437,17,8,здорового,,O,
437,17,9,ґлузду,,O,
437,17,10,(,,O,
437,17,11,якщо,,O,
437,17,12,25,,O,
437,17,13,%,,O,
437,17,14,по,,O,
437,17,15,депозитам,,O,
437,17,16,–,,O,
437,17,17,якою,,O,
437,17,18,має,,O,
437,17,19,бути,,O,
437,17,20,вартість,,O,
437,17,21,кредитних,,O,
437,17,22,коштів,,O,
437,17,23,),,O,
437,17,24,",",,O,
437,17,25,державні,,O,
437,17,26,органи,,O,
437,17,27,почали,,O,
437,17,28,принаймні,,O,
437,17,29,звертати,,O,
437,17,30,увагу,,O,
437,17,31,на,,O,
437,17,32,проблему,,O,
437,17,33,.,,O,
437,18,1,А,,O,
437,18,2,проблема,,O,
437,18,3,критична,,O,
437,18,4,–,,O,
437,18,5,в,,O,
437,18,6,Україні,україна,B-LOC,150.0
437,18,7,зухвало,,O,
437,18,8,бракує,,O,
437,18,9,капіталу,,O,
437,18,10,–,,O,
437,18,11,передусім,,O,
437,18,12,малому,,O,
437,18,13,і,,O,
437,18,14,середньому,,O,
437,18,15,бізнесу,,O,
437,18,16,(,,O,
437,18,17,МСБ,,O,
437,18,18,),,O,
437,18,19,.,,O,
440,3,1,Європейська,європейська,B-ORG,30333.0
440,3,2,комісія,комісія,I-ORG,30333.0
440,3,3,з,з,I-ORG,30333.0
440,3,4,прав,прав,I-ORG,30333.0
440,3,5,людини,людини,I-ORG,30333.0
440,3,6,",",,O,
440,3,7,яка,,O,
440,3,8,вже,,O,
440,3,9,45,,O,
440,3,10,років,,O,
440,3,11,відіграє,,O,
440,3,12,ключову,,O,
440,3,13,роль,,O,
440,3,14,у,,O,
440,3,15,справі,,O,
440,3,16,захисту,,O,
440,3,17,прав,,O,
440,3,18,людини,,O,
440,3,19,в,,O,
440,3,20,Європі,європа,B-LOC,9.0
440,3,21,",",,O,
440,3,22,проводить,,O,
440,3,23,цього,,O,
440,3,24,тижня,,O,
440,3,25,своє,,O,
440,3,26,останнє,,O,
440,3,27,засідання,,O,
440,3,28,.,,O,
440,4,1,Після,,O,
440,4,2,створення,,O,
440,4,3,у,,O,
440,4,4,1954,,O,
440,4,5,році,,O,
440,4,6,Комісія,комісія,B-ORG,1.0
440,4,7,зареєструвала,,O,
440,4,8,понад,,O,
440,4,9,45 000,,O,
440,4,10,скарг,,O,
440,4,11,від,,O,
440,4,12,представників,,O,
440,4,13,більш,,O,
440,4,14,як,,O,
440,4,15,100,,O,
440,4,16,національностей,,O,
440,4,17,із,,O,
440,4,18,заявами,,O,
440,4,19,про,,O,
440,4,20,порушення,,O,
440,4,21,Договірними,,O,
440,4,22,державами,,O,
440,4,23,Європейської,європейська,B-MISC,10135.0
440,4,24,конвенції,конвенції,I-MISC,10135.0
440,4,25,з,з,I-MISC,10135.0
440,4,26,прав,прав,I-MISC,10135.0
440,4,27,людини,людини,I-MISC,10135.0
440,4,28,1950,,O,
440,4,29,року,,O,
440,4,30,.,,O,
440,5,1,На,,O,
440,5,2,кінець,,O,
440,5,3,цього,,O,
440,5,4,тижня,,O,
440,5,5,нею,,O,
440,5,6,буде,,O,
440,5,7,випущено,,O,
440,5,8,більше,,O,
440,5,9,3700,,O,
440,5,10,доповідей,,O,
440,5,11,по,,O,
440,5,12,суті,,O,
440,5,13,справ,,O,
440,5,14,",",,O,
440,5,15,які,,O,
440,5,16,",",,O,
440,5,17,на,,O,
440,5,18,її,,O,
440,5,19,думку,,O,
440,5,20,",",,O,
440,5,21,заторкують,,O,
440,5,22,складні,,O,
440,5,23,питання,,O,
440,5,24,фактів,,O,
440,5,25,порушення,,O,
440,5,26,та,,O,
440,5,27,права,,O,
440,5,28,за,,O,
440,5,29,Конвенцією,конвенція,B-MISC,10135.0
440,5,30,.,,O,
440,6,1,До,,O,
440,6,2,листопада,,O,
440,6,3,минулого,,O,
440,6,4,року,,O,
440,6,5,Комісія,комісія,B-ORG,1.0
440,6,6,1,,O,
440,6,7,відігравала,,O,
440,6,8,роль,,O,
440,6,9,першого,,O,
440,6,10,«,,O,
440,6,11,місця,,O,
440,6,12,призначення,,O,
440,6,13,»,,O,
440,6,14,для,,O,
440,6,15,всіх,,O,
440,6,16,нових,,O,
440,6,17,скарг,,O,
440,6,18,.,,O,
440,7,1,Після,,O,
440,7,2,попереднього,,O,
440,7,3,розгляду,,O,
440,7,4,вона,,O,
440,7,5,вирішувала,,O,
440,7,6,питання,,O,
440,7,7,щодо,,O,
440,7,8,прийнятності,,O,
440,7,9,справи,,O,
440,7,10,для,,O,
440,7,11,розгляду,,O,
440,7,12,.,,O,
440,9,1,Одним,,O,
440,9,2,із,,O,
440,9,3,завдань,,O,
440,9,4,Комісії,комісія,B-ORG,1.0
440,9,5,було,,O,
440,9,6,проведення,,O,
440,9,7,заходів,,O,
440,9,8,для,,O,
440,9,9,збирання,,O,
440,9,10,доказів,,O,
440,9,11,за,,O,
440,9,12,межами,,O,
440,9,13,Страсбурга,страсбург,B-LOC,30288.0
440,9,14,",",,O,
440,9,15,коли,,O,
440,9,16,письмових,,O,
440,9,17,доказів,,O,
440,9,18,було,,O,
440,9,19,недостатньо,,O,
440,9,20,;,,O,
440,9,21,за,,O,
440,9,22,останні,,O,
440,9,23,роки,,O,
440,9,24,таких,,O,
440,9,25,заходів,,O,
440,9,26,було,,O,
440,9,27,проведено,,O,
440,9,28,чимало,,O,
440,9,29,.,,O,
440,10,1,Після,,O,
440,10,2,цього,,O,
440,10,3,справи,,O,
440,10,4,надсилалися,,O,
440,10,5,до,,O,
440,10,6,виконавчих,,O,
440,10,7,органів,,O,
440,10,8,Ради,рада,B-ORG,42.0
440,10,9,Європи,європи,I-ORG,42.0
440,10,10,",",,O,
440,10,11,Комітету,комітет,B-ORG,30160.0
440,10,12,міністрів,міністрів,I-ORG,30160.0
440,10,13,.,,O,
440,12,1,З,,O,
440,12,2,кінця,,O,
440,12,3,1980-х,,O,
440,12,4,років,,O,
440,12,5,різке,,O,
440,12,6,збільшення,,O,
440,12,7,кількості,,O,
440,12,8,заяв,,O,
440,12,9,призвело,,O,
440,12,10,до,,O,
440,12,11,перевантаження,,O,
440,12,12,двоступеневої,,O,
440,12,13,системи,,O,
440,12,14,",",,O,
440,12,15,що,,O,
440,12,16,складалася,,O,
440,12,17,із,,O,
440,12,18,Комісії,комісія,B-ORG,1.0
440,12,19,та,,O,
440,12,20,структур,,O,
440,12,21,Суду,суд,B-ORG,239.0
440,12,22,.,,O,
440,13,1,У,,O,
440,13,2,1955,,O,
440,13,3,році,,O,
440,13,4,Комісією,комісія,B-ORG,1.0
440,13,5,було,,O,
440,13,6,зареєстровано,,O,
440,13,7,загалом,,O,
440,13,8,138,,O,
440,13,9,заяв,,O,
440,13,10,;,,O,
440,13,11,на,,O,
440,13,12,1988,,O,
440,13,13,рік,,O,
440,13,14,річна,,O,
440,13,15,кількість,,O,
440,13,16,їх,,O,
440,13,17,досягла,,O,
440,13,18,1009,,O,
440,13,19,",",,O,
440,13,20,а,,O,
440,13,21,на,,O,
440,13,22,1997,,O,
440,13,23,рік,,O,
440,13,24,—,,O,
440,13,25,4750,,O,
440,13,26,.,,O,
440,14,1,Тому,,O,
440,14,2,було,,O,
440,14,3,створено,,O,
440,14,4,Протокол,,O,
440,14,5,№,,O,
440,14,6,11,,O,
440,14,7,до,,O,
440,14,8,Конвенції,конвенція,B-MISC,10135.0
440,14,9,",",,O,
440,14,10,для,,O,
440,14,11,того,,O,
440,14,12,щоб,,O,
440,14,13,замінити,,O,
440,14,14,цю,,O,
440,14,15,систему,,O,
440,14,16,єдиним,,O,
440,14,17,Судом,суд,B-ORG,239.0
440,14,18,",",,O,
440,14,19,який,,O,
440,14,20,працює,,O,
440,14,21,на,,O,
440,14,22,постійній,,O,
440,14,23,основі,,O,
440,14,24,.,,O,
440,15,1,Протокол,,O,
440,15,2,№,,O,
440,15,3,11,,O,
440,15,4,набрав,,O,
440,15,5,чинності,,O,
440,15,6,з,,O,
440,15,7,1,,O,
440,15,8,листопада,,O,
440,15,9,1998,,O,
440,15,10,року,,O,
440,15,11,.,,O,
440,16,1,Проте,,O,
440,16,2,до,,O,
440,16,3,31,,O,
440,16,4,жовтня,,O,
440,16,5,1999,,O,
440,16,6,року,,O,
440,16,7,Комісія,комісія,B-ORG,1.0
440,16,8,продовжувала,,O,
440,16,9,свою,,O,
440,16,10,роботу,,O,
440,16,11,",",,O,
440,16,12,розглянувши,,O,
440,16,13,майже,,O,
440,16,14,500,,O,
440,16,15,заяв,,O,
440,16,16,",",,O,
440,16,17,які,,O,
440,16,18,перебували,,O,
440,16,19,на,,O,
440,16,20,розгляді,,O,
440,16,21,та,,O,
440,16,22,були,,O,
440,16,23,визнані,,O,
440,16,24,прийнятними,,O,
440,16,25,до,,O,
440,16,26,1,,O,
440,16,27,листопада,,O,
440,16,28,1998,,O,
440,16,29,року,,O,
440,16,30,.,,O,
440,17,1,Голова,,O,
440,17,2,Європейської,європейська,B-ORG,30333.0
440,17,3,комісії,комісія,I-ORG,30333.0
440,17,4,з,з,I-ORG,30333.0
440,17,5,прав,прав,I-ORG,30333.0
440,17,6,людини,людини,I-ORG,30333.0
440,17,7,Стефан,стефан,B-PER,30377.0
440,17,8,Трешель,трешель,I-PER,30377.0
440,17,9,заявив,,O,
440,17,10,:,,O,
440,17,11,«,,O,
440,17,12,Комісія,комісія,B-ORG,1.0
440,17,13,проторувала,,O,
440,17,14,шлях,,O,
440,17,15,у,,O,
440,17,16,справі,,O,
440,17,17,захисту,,O,
440,17,18,прав,,O,
440,17,19,людини,,O,
440,17,20,на,,O,
440,17,21,міжнародному,,O,
440,17,22,рівні,,O,
440,17,23,.,,O,
440,18,1,Її,,O,
440,18,2,сила,,O,
440,18,3,полягала,,O,
440,18,4,не,,O,
440,18,5,тільки,,O,
440,18,6,в,,O,
440,18,7,професіоналізмові,,O,
440,18,8,та,,O,
440,18,9,відданості,,O,
440,18,10,справі,,O,
440,18,11,її,,O,
440,18,12,членів,,O,
440,18,13,",",,O,
440,18,14,а,,O,
440,18,15,й,,O,
440,18,16,у,,O,
440,18,17,тісному,,O,
440,18,18,та,,O,
440,18,19,дружньому,,O,
440,18,20,співробітництві,,O,
440,18,21,з,,O,
440,18,22,компетентними,,O,
440,18,23,і,,O,
440,18,24,зацікавленими,,O,
440,18,25,у,,O,
440,18,26,своїй,,O,
440,18,27,роботі,,O,
440,18,28,співробітниками,,O,
440,18,29,Секретаріату,,O,
440,18,30,.,,O,
440,19,1,Разом,,O,
440,19,2,ми,,O,
440,19,3,створили,,O,
440,19,4,справжню,,O,
440,19,5,атмосферу,,O,
440,19,6,співпраці,,O,
440,19,7,та,,O,
440,19,8,відповідальності,,O,
440,19,9,",",,O,
440,19,10,що,,O,
440,19,11,працювало,,O,
440,19,12,тільки,,O,
440,19,13,на,,O,
440,19,14,користь,,O,
440,19,15,громадян,,O,
440,19,16,Європи,європа,B-LOC,9.0
440,19,17,»,,O,
440,19,18,.,,O,
440,20,1,Висловлюючи,,O,
440,20,2,вдячність,,O,
440,20,3,Комісії,комісія,B-ORG,1.0
440,20,4,за,,O,
440,20,5,її,,O,
440,20,6,роботу,,O,
440,20,7,",",,O,
440,20,8,Голова,,O,
440,20,9,Європейського,європейський,B-ORG,30125.0
440,20,10,суду,суд,I-ORG,30125.0
440,20,11,з,з,I-ORG,30125.0
440,20,12,прав,прав,I-ORG,30125.0
440,20,13,людини,людини,I-ORG,30125.0
440,20,14,Люціус,люціус,B-PER,30378.0
440,20,15,Вільдхабер,вільдхабер,I-PER,30378.0
440,20,16,заявив,,O,
440,20,17,:,,O,
440,20,18,«,,O,
440,20,19,Система,,O,
440,20,20,Конвенції,конвенція,B-MISC,10135.0
440,20,21,багато,,O,
440,20,22,в,,O,
440,20,23,чому,,O,
440,20,24,завдячує,,O,
440,20,25,Комісії,комісія,B-ORG,1.0
440,20,26,та,,O,
440,20,27,її,,O,
440,20,28,членам,,O,
440,20,29,.,,O,
440,22,1,Ось,,O,
440,22,2,чому,,O,
440,22,3,Комісія,комісія,B-ORG,1.0
440,22,4,вписала,,O,
440,22,5,чимало,,O,
440,22,6,визначних,,O,
440,22,7,сторінок,,O,
440,22,8,в,,O,
440,22,9,історію,,O,
440,22,10,Конвенції,конвенція,B-MISC,10135.0
440,22,11,.,,O,
440,23,1,Збір,,O,
440,23,2,доказів,,O,
440,23,3,",",,O,
440,23,4,дружнє,,O,
440,23,5,врегулювання,,O,
440,23,6,та,,O,
440,23,7,великою,,O,
440,23,8,мірою,,O,
440,23,9,визнання,,O,
440,23,10,прийнятності,,O,
440,23,11,справ,,O,
440,23,12,були,,O,
440,23,13,прерогативою,,O,
440,23,14,у,,O,
440,23,15,роботі,,O,
440,23,16,Комісії,комісія,B-ORG,1.0
440,23,17,",",,O,
440,23,18,були,,O,
440,23,19,тією,,O,
440,23,20,ділянкою,,O,
440,23,21,",",,O,
440,23,22,у,,O,
440,23,23,якій,,O,
440,23,24,вона,,O,
440,23,25,",",,O,
440,23,26,можливо,,O,
440,23,27,",",,O,
440,23,28,працювала,,O,
440,23,29,найактивніше,,O,
440,23,30,і,,O,
440,23,31,в,,O,
440,23,32,якій,,O,
440,23,33,результати,,O,
440,23,34,її,,O,
440,23,35,роботи,,O,
440,23,36,найвідчутніші,,O,
440,23,37,.,,O,
440,24,1,Але,,O,
440,24,2,",",,O,
440,24,3,безперечно,,O,
440,24,4,",",,O,
440,24,5,вона,,O,
440,24,6,також,,O,
440,24,7,справила,,O,
440,24,8,значний,,O,
440,24,9,вплив,,O,
440,24,10,на,,O,
440,24,11,розвиток,,O,
440,24,12,прецедентного,,O,
440,24,13,права,,O,
440,24,14,Конвенції,конвенція,B-MISC,10135.0
440,24,15,.,,O,
440,25,1,Багато,,O,
440,25,2,найвідоміших,,O,
440,25,3,рішень,,O,
440,25,4,Суду,суд,B-ORG,239.0
440,25,5,ґрунтується,,O,
440,25,6,на,,O,
440,25,7,висновках,,O,
440,25,8,Комісії,комісія,B-ORG,1.0
440,25,9,»,,O,
440,25,10,.,,O,
440,26,1,Звертатися,,O,
440,26,2,до,,O,
440,26,3,Емми,емма,B-PER,30379.0
440,26,4,Гельєр,гельєр,I-PER,30379.0
440,26,5,(,,O,
440,26,6,Emma,,O,
440,26,7,Hellyer,,O,
440,26,8,),,O,
440,26,9,Телефон,,O,
440,26,10,:,,O,
440,26,11,(,,O,
440,26,12,0,,O,
440,26,13,),,O,
440,26,14,3,,O,
440,26,15,90 21 42 15,,O,
440,26,16,Факс,,O,
440,26,17,:,,O,
440,26,18,(,,O,
440,26,19,0,,O,
440,26,20,),,O,
440,26,21,3 88 41 27,,O,
440,26,22,91,,O,
418,0,1,DataLife,,O,
418,0,2,Engine,,O,
418,0,3,>,,O,
418,0,4,Версия,,O,
418,0,5,для,,O,
418,0,6,печати,,O,
418,0,7,>,,O,
418,0,8,Європейська,європейська,B-ORG,1.0
418,0,9,комісія,комісія,I-ORG,1.0
418,0,10,:,,O,
418,0,11,склад,,O,
418,0,12,",",,O,
418,0,13,порядок,,O,
418,0,14,формування,,O,
418,0,15,",",,O,
418,0,16,повноваження,,O,
418,0,17,Введення,,O,
418,0,18,.,,O,
418,1,1,В§,,O,
418,1,2,1,,O,
418,1,3,Генезис,,O,
418,1,4,Європейської,європейська,B-ORG,1.0
418,1,5,Комісії,комісія,I-ORG,1.0
418,1,6,.,,O,
418,2,1,В§,,O,
418,2,2,2,,O,
418,2,3,Порядок,,O,
418,2,4,формування,,O,
418,2,5,",",,O,
418,2,6,склад,,O,
418,2,7,і,,O,
418,2,8,структура,,O,
418,2,9,Комісії,комісія,B-ORG,1.0
418,2,10,.,,O,
418,3,1,В§,,O,
418,3,2,3,,O,
418,3,3,Повноваження,,O,
418,3,4,Комісії,комісія,B-ORG,1.0
418,3,5,.,,O,
418,4,1,Висновок,,O,
418,4,2,.,,O,
418,5,1,Список,,O,
418,5,2,використаної,,O,
418,5,3,літератури,,O,
418,5,4,В,,O,
418,5,5,Введення,,O,
418,5,6,Розвиток,,O,
418,5,7,інтеграційних,,O,
418,5,8,процесів,,O,
418,5,9,призвело,,O,
418,5,10,до,,O,
418,5,11,утворення,,O,
418,5,12,на,,O,
418,5,13,заході,,O,
418,5,14,Європи,європа,B-LOC,9.0
418,5,15,інтеграційних,,O,
418,5,16,утворень,,O,
418,5,17,",",,O,
418,5,18,які,,O,
418,5,19,поєднали,,O,
418,5,20,в,,O,
418,5,21,собі,,O,
418,5,22,риси,,O,
418,5,23,і,,O,
418,5,24,особливості,,O,
418,5,25,державно,,O,
418,5,26,-,,O,
418,5,27,правової,,O,
418,5,28,та,,O,
418,5,29,міжнародно,,O,
418,5,30,-,,O,
418,5,31,правової,,O,
418,5,32,організації,,O,
418,5,33,.,,O,
418,6,1,Незважаючи,,O,
418,6,2,на,,O,
418,6,3,численні,,O,
418,6,4,проблеми,,O,
418,6,5,і,,O,
418,6,6,труднощі,,O,
418,6,7,",",,O,
418,6,8,переростали,,O,
418,6,9,нерідко,,O,
418,6,10,в,,O,
418,6,11,кризові,,O,
418,6,12,явища,,O,
418,6,13,",",,O,
418,6,14,Спільноти,,O,
418,6,15,не,,O,
418,6,16,тільки,,O,
418,6,17,змогли,,O,
418,6,18,вистояти,,O,
418,6,19,",",,O,
418,6,20,а,,O,
418,6,21,й,,O,
418,6,22,помітно,,O,
418,6,23,зміцнити,,O,
418,6,24,свої,,O,
418,6,25,позиції,,O,
418,6,26,.,,O,
418,7,1,Про,,O,
418,7,2,це,,O,
418,7,3,красномовно,,O,
418,7,4,говорить,,O,
418,7,5,зростання,,O,
418,7,6,їх,,O,
418,7,7,рядів,,O,
418,7,8,.,,O,
418,8,1,У,,O,
418,8,2,правовому,,O,
418,8,3,плані,,O,
418,8,4,входження,,O,
418,8,5,нових,,O,
418,8,6,держав,,O,
418,8,7,до,,O,
418,8,8,Європейського,європейський,B-ORG,6.0
418,8,9,Союзу,союз,I-ORG,6.0
418,8,10,вже,,O,
418,8,11,значною,,O,
418,8,12,мірою,,O,
418,8,13,опрацьовано,,O,
418,8,14,.,,O,
418,9,1,Набувши,,O,
418,9,2,силу,,O,
418,9,3,Ниццский,ниццский,B-MISC,10024.0
418,9,4,договір,договір,I-MISC,10024.0
418,9,5,передбачає,,O,
418,9,6,майже,,O,
418,9,7,всі,,O,
418,9,8,організаційно,,O,
418,9,9,-,,O,
418,9,10,правові,,O,
418,9,11,параметри,,O,
418,9,12,",",,O,
418,9,13,пов'язані,,O,
418,9,14,з,,O,
418,9,15,майбутнім,,O,
418,9,16,розширенням,,O,
418,9,17,.,,O,
418,10,1,За,,O,
418,10,2,роки,,O,
418,10,3,існування,,O,
418,10,4,Співтовариств,співтовариство,B-ORG,30121.0
418,10,5,відбулися,,O,
418,10,6,і,,O,
418,10,7,відбуваються,,O,
418,10,8,не,,O,
418,10,9,тільки,,O,
418,10,10,кількісні,,O,
418,10,11,",",,O,
418,10,12,а,,O,
418,10,13,й,,O,
418,10,14,якісні,,O,
418,10,15,зміни,,O,
418,10,16,.,,O,
418,12,1,Їх,,O,
418,12,2,роль,,O,
418,12,3,у,,O,
418,12,4,рамках,,O,
418,12,5,Співтовариств,співтовариство,B-ORG,30121.0
418,12,6,помітно,,O,
418,12,7,збалансована,,O,
418,12,8,.,,O,
418,13,1,Значно,,O,
418,13,2,слабкіше,,O,
418,13,3,позиції,,O,
418,13,4,Комісії,комісія,B-ORG,1.0
418,13,5,в,,O,
418,13,6,рамках,,O,
418,13,7,другої,,O,
418,13,8,і,,O,
418,13,9,третьої,,O,
418,13,10,опор,,O,
418,13,11,.,,O,
418,14,1,Під,,O,
418,14,2,другий,,O,
418,14,3,опорою,,O,
418,14,4,розуміють,,O,
418,14,5,загальну,,O,
418,14,6,зовнішню,,O,
418,14,7,політику,,O,
418,14,8,і,,O,
418,14,9,політику,,O,
418,14,10,безпеки,,O,
418,14,11,(,,O,
418,14,12,СЗППБ,,O,
418,14,13,),,O,
418,14,14,",",,O,
418,14,15,а,,O,
418,14,16,під,,O,
418,14,17,третьою,,O,
418,14,18,співробітництво,,O,
418,14,19,поліцій,,O,
418,14,20,і,,O,
418,14,21,судів,,O,
418,14,22,у,,O,
418,14,23,кримінально,,O,
418,14,24,-,,O,
418,14,25,правовій,,O,
418,14,26,сфері,,O,
418,14,27,деякі,,O,
418,14,28,зрушення,,O,
418,14,29,",",,O,
418,14,30,пов'язані,,O,
418,14,31,з,,O,
418,14,32,процесом,,O,
418,14,33,коммунітарізаціі,,O,
418,14,34,",",,O,
418,14,35,особливо,,O,
418,14,36,помітним,,O,
418,14,37,у,,O,
418,14,38,рамках,,O,
418,14,39,третьої,,O,
418,14,40,опори,,O,
418,14,41,.,,O,
418,15,1,У,,O,
418,15,2,сформованій,,O,
418,15,3,у,,O,
418,15,4,Нині,,O,
418,15,5,системі,,O,
418,15,6,інститутів,,O,
418,15,7,ЄС,єс,B-ORG,6.0
418,15,8,і,,O,
418,15,9,Союзу,союз,B-ORG,6.0
418,15,10,Європейська,європейська,B-ORG,1.0
418,15,11,комісія,комісія,I-ORG,1.0
418,15,12,грає,,O,
418,15,13,",",,O,
418,15,14,безумовно,,O,
418,15,15,",",,O,
418,15,16,важливу,,O,
418,15,17,роль,,O,
418,15,18,.,,O,
418,16,1,Її,,O,
418,16,2,нерідко,,O,
418,16,3,характеризують,,O,
418,16,4,як,,O,
418,16,5,головну,,O,
418,16,6,рушійну,,O,
418,16,7,силу,,O,
418,16,8,всього,,O,
418,16,9,процесу,,O,
418,16,10,європейської,,O,
418,16,11,інтеграції,,O,
418,16,12,",",,O,
418,16,13,як,,O,
418,16,14,головного,,O,
418,16,15,стража,,O,
418,16,16,завоювань,,O,
418,16,17,і,,O,
418,16,18,досягнень,,O,
418,16,19,інтеграції,,O,
418,16,20,",",,O,
418,16,21,як,,O,
418,16,22,виразника,,O,
418,16,23,загального,,O,
418,16,24,інтеграційного,,O,
418,16,25,інтересу,,O,
418,16,26,в,,O,
418,16,27,противагу,,O,
418,16,28,Раді,рада,B-ORG,42.0
418,16,29,",",,O,
418,16,30,яка,,O,
418,16,31,представляє,,O,
418,16,32,і,,O,
418,16,33,погоджує,,O,
418,16,34,",",,O,
418,16,35,насамперед,,O,
418,16,36,",",,O,
418,16,37,національні,,O,
418,16,38,інтереси,,O,
418,16,39,в,,O,
418,16,40,рамках,,O,
418,16,41,інтеграційного,,O,
418,16,42,об'єднання,,O,
418,16,43,.,,O,
418,17,1,Звичайно,,O,
418,17,2,",",,O,
418,17,3,було,,O,
418,17,4,б,,O,
418,17,5,невірно,,O,
418,17,6,перебільшувати,,O,
418,17,7,роль,,O,
418,17,8,Комісії,комісія,B-ORG,1.0
418,17,9,та,,O,
418,17,10,приписувати,,O,
418,17,11,успіхи,,O,
418,17,12,європейської,,O,
418,17,13,інтеграції,,O,
418,17,14,тільки,,O,
418,17,15,її,,O,
418,17,16,діяльності,,O,
418,17,17,.,,O,
418,19,1,Особливо,,O,
418,19,2,серйозна,,O,
418,19,3,політична,,O,
418,19,4,криза,,O,
418,19,5,вибухнула,,O,
418,19,6,в,,O,
418,19,7,1999р,,O,
418,19,8,.,,O,
418,19,9,",",,O,
418,19,10,коли,,O,
418,19,11,проти,,O,
418,19,12,ряду,,O,
418,19,13,членів,,O,
418,19,14,Комісії,комісія,B-ORG,1.0
418,19,15,були,,O,
418,19,16,висунуті,,O,
418,19,17,звинувачення,,O,
418,19,18,у,,O,
418,19,19,зловживанні,,O,
418,19,20,владою,,O,
418,19,21,",",,O,
418,19,22,непотизме,,O,
418,19,23,і,,O,
418,19,24,фінансових,,O,
418,19,25,махінаціях,,O,
418,19,26,.,,O,
418,20,1,[,,O,
418,20,2,1,,O,
418,20,3,],,O,
418,20,4,Результатом,,O,
418,20,5,стала,,O,
418,20,6,колективна,,O,
418,20,7,відставка,,O,
418,20,8,Комісії,комісія,B-ORG,1.0
418,20,9,на,,O,
418,20,10,чолі,,O,
418,20,11,з,,O,
418,20,12,Сантером,сантер,B-PER,10026.0
418,20,13,",",,O,
418,20,14,хоча,,O,
418,20,15,офіційно,,O,
418,20,16,справу,,O,
418,20,17,до,,O,
418,20,18,прийняття,,O,
418,20,19,резолюції,,O,
418,20,20,осуду,,O,
418,20,21,з,,O,
418,20,22,боку,,O,
418,20,23,Європейського,європейський,B-ORG,14.0
418,20,24,парламенту,парламент,I-ORG,14.0
418,20,25,так,,O,
418,20,26,і,,O,
418,20,27,не,,O,
418,20,28,дійшла,,O,
418,20,29,.,,O,
418,22,1,Тим,,O,
418,22,2,не,,O,
418,22,3,менш,,O,
418,22,4,",",,O,
418,22,5,вона,,O,
418,22,6,змогла,,O,
418,22,7,зберегти,,O,
418,22,8,і,,O,
418,22,9,в,,O,
418,22,10,подальшому,,O,
418,22,11,навіть,,O,
418,22,12,зміцнити,,O,
418,22,13,свої,,O,
418,22,14,основні,,O,
418,22,15,позиції,,O,
418,22,16,.,,O,
418,23,1,Цьому,,O,
418,23,2,неабиякою,,O,
418,23,3,мірою,,O,
418,23,4,сприяють,,O,
418,23,5,постанови,,O,
418,23,6,Ніццького,ніццький,B-MISC,10024.0
418,23,7,договору,договір,I-MISC,10024.0
418,23,8,2001р,,O,
418,23,9,.,,O,
418,23,10,",",,O,
418,23,11,Що,,O,
418,23,12,вносить,,O,
418,23,13,зміни,,O,
418,23,14,в,,O,
418,23,15,порядок,,O,
418,23,16,формування,,O,
418,23,17,і,,O,
418,23,18,функціонування,,O,
418,23,19,самої,,O,
418,23,20,Комісії,комісія,B-ORG,1.0
418,23,21,та,,O,
418,23,22,закріплення,,O,
418,23,23,її,,O,
418,23,24,самостійності,,O,
418,23,25,.,,O,
418,24,1,Критично,,O,
418,24,2,ставлячись,,O,
418,24,3,до,,O,
418,24,4,діяльності,,O,
418,24,5,Комісії,комісія,B-ORG,1.0
418,24,6,в,,O,
418,24,7,багатьох,,O,
418,24,8,областях,,O,
418,24,9,",",,O,
418,24,10,що,,O,
418,24,11,",",,O,
418,24,12,з,,O,
418,24,13,...окрема,,O,
418,24,14,",",,O,
418,24,15,пов'язано,,O,
418,24,16,з,,O,
418,24,17,надмірною,,O,
418,24,18,бюрократизацією,,O,
418,24,19,",",,O,
418,24,20,недостатньою,,O,
418,24,21,ефективністю,,O,
418,24,22,обширного,,O,
418,24,23,бюрократичного,,O,
418,24,24,апарату,,O,
418,24,25,",",,O,
418,24,26,в,,O,
418,24,27,цілому,,O,
418,24,28,майже,,O,
418,24,29,всі,,O,
418,24,30,дослідники,,O,
418,24,31,визнають,,O,
418,24,32,",",,O,
418,24,33,що,,O,
418,24,34,Комісія,комісія,B-ORG,1.0
418,24,35,залишається,,O,
418,24,36,провідним,,O,
418,24,37,інститутом,,O,
418,24,38,європейської,,O,
418,24,39,інтеграції,,O,
418,24,40,",",,O,
418,24,41,і,,O,
418,24,42,від,,O,
418,24,43,її,,O,
418,24,44,діяльності,,O,
418,24,45,багато,,O,
418,24,46,в,,O,
418,24,47,чому,,O,
418,24,48,залежать,,O,
418,24,49,її,,O,
418,24,50,успіхи,,O,
418,24,51,і,,O,
418,24,52,перспективи,,O,
418,24,53,.,,O,
418,25,1,Метою,,O,
418,25,2,роботи,,O,
418,25,3,є,,O,
418,25,4,визначення,,O,
418,25,5,статусу,,O,
418,25,6,Комісії,комісія,B-ORG,1.0
418,25,7,Європейського,європейський,B-ORG,6.0
418,25,8,Союзу,союз,I-ORG,6.0
418,25,9,.,,O,
418,26,1,p>,,O,
418,26,2,Відповідно,,O,
418,26,3,до,,O,
418,26,4,поставленою,,O,
418,26,5,метою,,O,
418,26,6,",",,O,
418,26,7,в,,O,
418,26,8,роботі,,O,
418,26,9,вирішуються,,O,
418,26,10,такі,,O,
418,26,11,завдання,,O,
418,26,12,:,,O,
418,26,13,1,,O,
418,26,14,.,,O,
418,27,1,Розглядається,,O,
418,27,2,історія,,O,
418,27,3,розвитку,,O,
418,27,4,",",,O,
418,27,5,порядок,,O,
418,27,6,формування,,O,
418,27,7,і,,O,
418,27,8,склад,,O,
418,27,9,Комісії,комісія,B-ORG,1.0
418,27,10,;,,O,
418,27,11,2,,O,
418,27,12,.,,O,
418,28,1,Визначаються,,O,
418,28,2,повноваження,,O,
418,28,3,Комісії,комісія,B-ORG,1.0
418,28,4,",",,O,
418,28,5,особливості,,O,
418,28,6,їх,,O,
418,28,7,здійснення,,O,
418,28,8,.,,O,
418,30,1,Відповідно,,O,
418,30,2,змінювалися,,O,
418,30,3,функції,,O,
418,30,4,",",,O,
418,30,5,завдання,,O,
418,30,6,та,,O,
418,30,7,повноваження,,O,
418,30,8,Комісії,комісія,B-ORG,1.0
418,30,9,.,,O,
418,31,1,Не,,O,
418,31,2,випадково,,O,
418,31,3,",",,O,
418,31,4,що,,O,
418,31,5,навіть,,O,
418,31,6,у,,O,
418,31,7,установчих,,O,
418,31,8,договорах,,O,
418,31,9,її,,O,
418,31,10,призначення,,O,
418,31,11,визначається,,O,
418,31,12,по-різному,,O,
418,31,13,.,,O,
418,32,1,Договір,договір,B-MISC,30087.0
418,32,2,про,про,I-MISC,30087.0
418,32,3,ЄОВС,єовс,I-MISC,30087.0
418,32,4,1951р,,O,
418,32,5,.,,O,
418,32,6,виходив,,O,
418,32,7,з,,O,
418,32,8,того,,O,
418,32,9,",",,O,
418,32,10,що,,O,
418,32,11,Комісія,комісія,B-ORG,1.0
418,32,12,(,,O,
418,32,13,як,,O,
418,32,14,наступник,,O,
418,32,15,Вищого,,O,
418,32,16,керівного,,O,
418,32,17,органу,,O,
418,32,18,),,O,
418,32,19,повинна,,O,
418,32,20,бути,,O,
418,32,21,інститутом,,O,
418,32,22,",",,O,
418,32,23,який,,O,
418,32,24,ініціює,,O,
418,32,25,і,,O,
418,32,26,приймаючим,,O,
418,32,27,самостійно,,O,
418,32,28,важливі,,O,
418,32,29,рішення,,O,
418,32,30,.,,O,
418,34,12,поглянули,,O,
418,34,13,на,,O,
418,34,14,Комісію,комісія,B-ORG,1.0
418,34,15,іншими,,O,
418,34,16,очима,,O,
418,34,17,.,,O,
418,35,1,Хоча,,O,
418,35,2,їй,,O,
418,35,3,і,,O,
418,35,4,була,,O,
418,35,5,відведена,,O,
418,35,6,роль,,O,
418,35,7,ініціатора,,O,
418,35,8,і,,O,
418,35,9,розробника,,O,
418,35,10,В,,O,
418,35,11,«,,O,
418,35,12,законодавства,,O,
418,35,13,В,,O,
418,35,14,»,,O,
418,35,15,спільнот,,O,
418,35,16,",",,O,
418,35,17,але,,O,
418,35,18,при,,O,
418,35,19,цьому,,O,
418,35,20,позбавили,,O,
418,35,21,її,,O,
418,35,22,права,,O,
418,35,23,самостійного,,O,
418,35,24,прийняття,,O,
418,35,25,рішень,,O,
418,35,26,.,,O,
418,36,1,Разом,,O,
418,36,2,з,,O,
418,36,3,тим,,O,
418,36,4,Комісії,комісія,B-ORG,1.0
418,36,5,додали,,O,
418,36,6,повноваження,,O,
418,36,7,",",,O,
418,36,8,необхідні,,O,
418,36,9,для,,O,
418,36,10,виконання,,O,
418,36,11,В,,O,
418,36,12,«,,O,
418,36,13,законів,,O,
418,36,14,В,,O,
418,36,15,»,,O,
418,36,16,та,,O,
418,36,17,інших,,O,
418,36,18,важливих,,O,
418,36,19,правових,,O,
418,36,20,актів,,O,
418,36,21,співтовариств,співтовариство,B-ORG,30121.0
418,36,22,.,,O,
418,39,1,Тим,,O,
418,39,2,не,,O,
418,39,3,менш,,O,
418,39,4,",",,O,
418,39,5,Договір,договір,B-MISC,30088.0
418,39,6,про,про,I-MISC,30088.0
418,39,7,Європейський,європейський,I-MISC,30088.0
418,39,8,союз,союз,I-MISC,30088.0
418,39,9,не,,O,
418,39,10,вніс,,O,
418,39,11,принципових,,O,
418,39,12,змін,,O,
418,39,13,у,,O,
418,39,14,загальний,,O,
418,39,15,статус,,O,
418,39,16,Комісії,комісія,B-ORG,1.0
418,39,17,.,,O,
418,40,1,Зміни,,O,
418,40,2,звелися,,O,
418,40,3,до,,O,
418,40,4,того,,O,
418,40,5,",",,O,
418,40,6,що,,O,
418,40,7,посилилися,,O,
418,40,8,наднаціональні,,O,
418,40,9,характеристики,,O,
418,40,10,Комісії,комісія,B-ORG,1.0
418,40,11,",",,O,
418,40,12,дозволяють,,O,
418,40,13,їй,,O,
418,40,14,проводити,,O,
418,40,15,в,,O,
418,40,16,життя,,O,
418,40,17,політику,,O,
418,40,18,як,,O,
418,40,19,стосовно,,O,
418,40,20,до,,O,
418,40,21,держав,,O,
418,40,22,-,,O,
418,40,23,членів,,O,
418,40,24,",",,O,
418,40,25,тобто,,O,
418,40,26,внутрішню,,O,
418,40,27,політику,,O,
418,40,28,",",,O,
418,40,29,так,,O,
418,40,30,і,,O,
418,40,31,по,,O,
418,40,32,відношенню,,O,
418,40,33,до,,O,
418,40,34,третіх,,O,
418,40,35,країн,,O,
418,40,36,та,,O,
418,40,37,іншим,,O,
418,40,38,міжнародним,,O,
418,40,39,організаціям,,O,
418,40,40,",",,O,
418,40,41,тобто,,O,
418,40,42,зовнішню,,O,
418,40,43,політику,,O,
418,40,44,.,,O,
418,41,1,Комісію,комісія,B-ORG,1.0
418,41,2,дуже,,O,
418,41,3,часто,,O,
418,41,4,називають,,O,
418,41,5,В,,O,
418,41,6,«,,O,
418,41,7,хранителем,,O,
418,41,8,договорівВ,,O,
418,41,9,»,,O,
418,41,10,",",,O,
418,41,11,що,,O,
418,41,12,неабиякою,,O,
418,41,13,мірою,,O,
418,41,14,підтверджується,,O,
418,41,15,закріпленням,,O,
418,41,16,за,,O,
418,41,17,нею,,O,
418,41,18,повноважень,,O,
418,41,19,",",,O,
418,41,20,які,,O,
418,41,21,дозволяють,,O,
418,41,22,вживати,,O,
418,41,23,заходів,,O,
418,41,24,з,,O,
418,41,25,відновлення,,O,
418,41,26,порушених,,O,
418,41,27,принципів,,O,
418,41,28,установчих,,O,
418,41,29,договорів,,O,
418,41,30,і,,O,
418,41,31,грунтуються,,O,
418,41,32,на,,O,
418,41,33,них,,O,
418,41,34,правових,,O,
418,41,35,актів,,O,
418,41,36,.,,O,
418,42,1,Процес,,O,
418,42,2,ослаблення,,O,
418,42,3,реального,,O,
418,42,4,значення,,O,
418,42,5,Комісії,комісія,B-ORG,1.0
418,42,6,в,,O,
418,42,7,системі,,O,
418,42,8,інститутів,,O,
418,42,9,співтовариств,співтовариство,B-ORG,30121.0
418,42,10,продовжувався,,O,
418,42,11,.,,O,
418,43,1,Певну,,O,
418,43,2,стабільність,,O,
418,43,3,вніс,,O,
418,43,4,Єдиний,єдиний,B-MISC,30338.0
418,43,5,європейський,європейський,I-MISC,30338.0
418,43,6,акт,акт,I-MISC,30338.0
418,43,7,з,,O,
418,43,8,його,,O,
418,43,9,процедурою,,O,
418,43,10,співробітництва,,O,
418,43,11,",",,O,
418,43,12,що,,O,
418,43,13,включала,,O,
418,43,14,Рада,рада,B-ORG,42.0
418,43,15,",",,O,
418,43,16,Комісію,комісія,B-ORG,1.0
418,43,17,та,,O,
418,43,18,Європарламент,європарламент,B-ORG,14.0
418,43,19,.,,O,
418,44,1,Важливим,,O,
418,44,2,було,,O,
418,44,3,й,,O,
418,44,4,положення,,O,
418,44,5,про,,O,
418,44,6,прийняття,,O,
418,44,7,Радою,рада,B-ORG,42.0
418,44,8,пропозицій,,O,
418,44,9,Комісії,комісія,B-ORG,1.0
418,44,10,у,,O,
418,44,11,другому,,O,
418,44,12,читанні,,O,
418,44,13,кваліфікованою,,O,
418,44,14,більшістю,,O,
418,44,15,голосів,,O,
418,44,16,.,,O,
418,46,1,[,,O,
418,46,2,4,,O,
418,46,3,],,O,
418,47,1,Коли,,O,
418,47,2,створювалася,,O,
418,47,3,єдина,,O,
