docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,calcLemma,upos,xpos,ner,clID
pl-839,0,1,O'Leary,O'Leary,O'Leary,subst:sg:nom:m1,PROPN,B-PER,PER-Michael-O'Leary
pl-839,0,2,:,,:,interp,PUNCT,O,
pl-839,0,3,hard,,hard,adj:sg:nom:m3:pos,ADJ,O,
pl-839,0,4,brexit,brexit,brexit,subst:sg:nom:m3,NOUN,B-EVT,EVT-Brexit
pl-839,0,5,może,,móc,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-839,0,6,uziemić,,uziemić,inf:perf,VERB,O,
pl-839,0,7,samoloty,,samolot,subst:pl:acc:m3,NOUN,O,
pl-839,0,8,Ryanair,Ryanair,Ryanair,subst:sg:gen:m3,PROPN,B-ORG,ORG-Ryanair
pl-839,0,9,nawet,,nawet,part,PART,O,
pl-839,0,10,na,,na,prep:acc,ADP,O,
pl-839,0,11,trzy,,trzy,num:pl:acc:m3:congr,NUM,O,
pl-839,0,12,tygodnie,,tydzień,subst:pl:acc:m3,NOUN,O,
pl-839,1,1,Tzw,,tak zwany,brev:pun,X,O,
pl-839,1,2,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-839,1,3,twardy,,twardy,adj:sg:nom:m3:pos,ADJ,O,
pl-839,1,4,brexit,brexit,brexit,subst:sg:nom:m3,NOUN,B-EVT,EVT-Brexit
pl-839,1,5,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-839,1,6,wyjście,,wyjść,subst:sg:nom:n:ncol,NOUN,O,
pl-839,1,7,Wlk,Wlk,Wlk,subst:sg:gen:f,PROPN,B-LOC,GPE-Great-Britain
pl-839,1,8,.,.,.,interp,PUNCT,I-LOC,GPE-Great-Britain
pl-839,2,1,Brytanii,Brytania,Brytania,subst:sg:gen:f,PROPN,I-LOC,GPE-Great-Britain
pl-839,2,2,z,,z,prep:gen:nwok,ADP,O,
pl-839,2,3,Unii,Unia,unia,subst:sg:gen:f,NOUN,B-ORG,ORG-European-Union
pl-839,2,4,Europejskiej,Europejska,europejski,adj:sg:gen:f:pos,ADJ,I-ORG,ORG-European-Union
pl-839,2,5,bez,,bez,prep:gen:nwok,ADP,O,
pl-839,2,6,umowy,,umowa,subst:sg:gen:f,NOUN,O,
pl-839,2,7,handlowo,,handlowy,adja,ADJ,O,
pl-839,2,8,-,,-,interp,PUNCT,O,
pl-839,2,9,politycznej,,polityczny,adj:sg:gen:f:pos,ADJ,O,
pl-839,2,10,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-839,2,11,mógłby,,móc by,praet:sg:m3:imperf:nagl part,VERB AUX,O,
pl-839,2,13,uziemić,,uziemić,inf:perf,VERB,O,
pl-839,2,14,samoloty,,samolot,subst:pl:acc:m3,NOUN,O,
pl-839,2,15,Ryanair,Ryanair,Ryanair,subst:sg:gen:m3,PROPN,B-ORG,ORG-Ryanair
pl-839,2,16,na,,na,prep:acc,ADP,O,
pl-839,2,17,okres,,okres,subst:sg:acc:m3,NOUN,O,
pl-839,2,18,do,,do,prep:gen,ADP,O,
pl-839,2,19,trzech,,trzy,num:pl:gen:m3:congr,NUM,O,
pl-839,2,20,tygodni,,tydzień,subst:pl:gen:m3,NOUN,O,
pl-839,2,21,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-839,2,22,ale,,ale,conj,CCONJ,O,
pl-839,2,23,byłby,,być by,praet:sg:m3:imperf part,AUX AUX,O,
pl-839,2,25,możliwy,,możliwy,adj:sg:nom:m3:pos,ADJ,O,
pl-839,2,26,do,,do,prep:gen,ADP,O,
pl-839,2,27,przeżycia,,przeżyć,ger:sg:gen:n:perf:aff,NOUN,O,
pl-839,2,28,dla,,dla,prep:gen,ADP,O,
pl-839,2,29,irlandzkiej,,irlandzki,adj:sg:gen:f:pos,ADJ,O,
pl-839,2,30,linii,,linia,subst:sg:gen:f,NOUN,O,
pl-839,2,31,budżetowej,,budżetowy,adj:sg:gen:f:pos,ADJ,O,
pl-839,2,32,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-839,2,33,stwierdził,,stwierdzić,praet:sg:m1:perf,VERB,O,
pl-839,2,34,dyrektor,,dyrektor,subst:sg:nom:m1,NOUN,O,
pl-839,2,35,generalny,,generalny,adj:sg:nom:m1:pos,ADJ,O,
pl-839,2,36,Michael,Michael,Michael,subst:sg:nom:m1,PROPN,B-PER,PER-Michael-O'Leary
pl-839,2,37,O'Leary,O'Leary,O'Leary,subst:sg:nom:m1,PROPN,I-PER,PER-Michael-O'Leary
pl-839,2,38,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-839,2,39,cytowany,,cytować,ppas:sg:nom:m1:imperf:aff,ADJ,O,
pl-839,2,40,przez,,przez,prep:acc:nwok,ADP,O,
pl-839,2,41,agencję,,agencja,subst:sg:acc:f,NOUN,O,
pl-839,2,42,Reuters,Reuters,Reuters,subst:sg:gen:m3,PROPN,B-ORG,ORG-Reuters
pl-839,2,43,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-839,4,1,Byłoby,,być by,praet:sg:n:imperf part,AUX AUX,O,
pl-839,4,3,to,,to,subst:sg:nom:n:ncol,PRON,O,
pl-839,4,4,bardzo,,bardzo,adv:pos,ADV,O,
pl-839,4,5,bolesne,,bolesny,adj:sg:nom:n:pos,ADJ,O,
pl-839,4,6,-,,-,interp,PUNCT,O,
pl-839,4,7,powiedział,,powiedzieć,praet:sg:m1:perf,VERB,O,
pl-839,4,8,O'Leary,O'Leary,O'Leary,subst:sg:nom:m1,PROPN,B-PER,PER-Michael-O'Leary
pl-839,4,9,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-839,4,10,Berlinie,Berlin,Berlin,subst:sg:loc:m3,PROPN,B-LOC,GPE-Berlin
pl-839,4,11,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-839,7,1,Menedżer,,menedżer,subst:sg:nom:m1,NOUN,O,
pl-839,7,2,stwierdził,,stwierdzić,praet:sg:m1:perf,VERB,O,
pl-839,7,3,również,,również,part,PART,O,
pl-839,7,4,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-839,7,5,że,,że,comp,SCONJ,O,
pl-839,7,6,z,,z,prep:gen:nwok,ADP,O,
pl-839,7,7,uwagi,,uwaga,subst:sg:gen:f,NOUN,O,
pl-839,7,8,na,,na,prep:acc,ADP,O,
pl-839,7,9,zamkniecie,,zamknieć,ger:sg:acc:n:perf:aff,NOUN,O,
pl-839,7,10,dwóch,,dwa,num:pl:gen:f:congr,NUM,O,
pl-839,7,11,niemieckich,,niemiecki,adj:pl:gen:f:pos,ADJ,O,
pl-839,7,12,baz,,baza,subst:pl:gen:f,NOUN,O,
pl-839,7,13,spółki,,spółka,subst:sg:gen:f,NOUN,O,
pl-839,7,14,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-839,7,15,Bremie,Bremie,Brema,subst:sg:loc:f,PROPN,B-LOC,GPE-Bremen
pl-839,7,16,i,,i,conj,CCONJ,O,
pl-839,7,17,Weeze,Weeze,Weeze,subst:sg:loc:n,PROPN,B-LOC,GPE-Weeze
pl-839,7,18,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-839,7,19,nie,,nie,part,PART,O,
pl-839,7,20,spodziewa,,spodziewać,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-839,7,21,się,,się,part,PRON,O,
pl-839,7,22,wzrostu,,wzrost,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-839,7,23,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-839,7,24,Niemczech,Niemcy,Niemcy,subst:pl:loc:n:pt,PROPN,B-LOC,GPE-Germany
pl-839,7,25,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-839,7,26,przyszłym,,przyszły,adj:sg:loc:m3:pos,ADJ,O,
pl-839,7,27,roku,,rok,subst:sg:loc:m3,NOUN,O,
pl-839,7,28,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-839,8,1,Nasz,,nasz,adj:sg:nom:m3:pos,DET,O,
pl-839,8,2,ruch,,ruch,subst:sg:nom:m3,NOUN,O,
pl-839,8,3,będzie,,być,bedzie:sg:ter:imperf,AUX,O,
pl-839,8,4,płaski,,płaski,adj:sg:nom:m3:pos,ADJ,O,
pl-839,8,5,-,,-,interp,PUNCT,O,
pl-839,8,6,powiedział,,powiedzieć,praet:sg:m1:perf,VERB,O,
pl-839,8,7,O'Leary,O'Leary,O'Leary,subst:sg:nom:m1,PROPN,B-PER,PER-Michael-O'Leary
pl-839,8,8,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-839,9,1,O'Leary,O'Leary,O'Leary,subst:sg:nom:m1,PROPN,B-PER,PER-Michael-O'Leary
pl-839,9,2,powtórzył,,powtórzyć,praet:sg:m1:perf,VERB,O,
pl-839,9,3,też,,też,part,PART,O,
pl-839,9,4,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-839,9,5,że,,że,comp,SCONJ,O,
pl-839,9,6,jest,,być,fin:sg:ter:imperf,AUX,O,
pl-839,9,7,przekonany,,przekonany,adj:sg:nom:m1:pos,ADJ,O,
pl-839,9,8,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-839,9,9,że,,że,comp,SCONJ,O,
pl-839,9,10,Ryanair,Ryanair,Ryanair,subst:sg:nom:m3,PROPN,B-ORG,ORG-Ryanair
pl-839,9,11,może,,móc,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-839,9,12,rozwiązać,,rozwiązać,inf:perf,VERB,O,
pl-839,9,13,spór,,spór,subst:sg:acc:m3,NOUN,O,
pl-839,9,14,z,,z,prep:inst:nwok,ADP,O,
pl-839,9,15,niemieckimi,,niemiecki,adj:pl:inst:m3:pos,ADJ,O,
pl-839,9,16,związkami,,związek,subst:pl:inst:m3,NOUN,O,
pl-839,9,17,reprezentującymi,,reprezentować,pact:pl:inst:m3:imperf:aff,ADJ,O,
pl-839,9,18,pilotów,,pilot,subst:pl:gen:m1,NOUN,O,
pl-839,9,19,i,,i,conj,CCONJ,O,
pl-839,9,20,personel,,personel,subst:sg:acc:m3,NOUN,O,
pl-839,9,21,pokładowy,,pokładowy,adj:sg:acc:m3:pos,ADJ,O,
pl-839,9,22,.,,.,interp,PUNCT,O,
