docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
pl-1927,0,1,Królowa,,O,
pl-1927,0,2,Elżbieta,Elżbieta,B-PER,PER-Queen-Elizabeth-II
pl-1927,0,3,II,II,I-PER,PER-Queen-Elizabeth-II
pl-1927,0,4,zatwierdziła,,O,
pl-1927,0,5,ustawę,,O,
pl-1927,0,6,o,,O,
pl-1927,0,7,brexicie,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1927,1,1,Przyjęty,,O,
pl-1927,1,2,przez,,O,
pl-1927,1,3,brytyjski,Brytyjski,B-ORG,ORG-British-Parlament
pl-1927,1,4,parlament,parlament,I-ORG,ORG-British-Parlament
pl-1927,1,5,dokument,,O,
pl-1927,1,6,stał,,O,
pl-1927,1,7,się,,O,
pl-1927,1,8,oficjalnym,,O,
pl-1927,1,9,prawem,,O,
pl-1927,1,10,.,,O,
pl-1927,2,1,Ustawa,,O,
pl-1927,2,2,zacznie,,O,
pl-1927,2,3,obowiązywać,,O,
pl-1927,2,4,po,,O,
pl-1927,2,5,tym,,O,
pl-1927,2,6,jak,,O,
pl-1927,2,7,Wielka,Wielka,B-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1927,2,8,Brytania,Brytania,I-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1927,2,9,opuści,,O,
pl-1927,2,10,już,,O,
pl-1927,2,11,Unię,Unia,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1927,2,12,Europejską,Europejska,I-ORG,ORG-European-Union
pl-1927,2,13,",",,O,
pl-1927,2,14,czyli,,O,
pl-1927,2,15,po,,O,
pl-1927,2,16,29,,O,
pl-1927,2,17,marca,,O,
pl-1927,2,18,2019,,O,
pl-1927,2,19,r,,O,
pl-1927,2,20,.,,O,
pl-1927,4,1,O,,O,
pl-1927,4,2,tym,,O,
pl-1927,4,3,",",,O,
pl-1927,4,4,że,,O,
pl-1927,4,5,królowa,,O,
pl-1927,4,6,Elżbieta,Elżbieta,B-PER,PER-Queen-Elizabeth-II
pl-1927,4,7,II,II,I-PER,PER-Queen-Elizabeth-II
pl-1927,4,8,udzieliła,,O,
pl-1927,4,9,ustawie,,O,
pl-1927,4,10,o,,O,
pl-1927,4,11,brexicie,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1927,4,12,tzw,,O,
pl-1927,4,13,.,,O,
pl-1927,4,14,royal,,O,
pl-1927,4,15,assent,,O,
pl-1927,4,16,",",,O,
pl-1927,4,17,czyli,,O,
pl-1927,4,18,zatwierdziła,,O,
pl-1927,4,19,oficjalnie,,O,
pl-1927,4,20,jej,,O,
pl-1927,4,21,brzmienie,,O,
pl-1927,4,22,",",,O,
pl-1927,4,23,poinformował,,O,
pl-1927,4,24,spiker,,O,
pl-1927,4,25,Izby,Izba,B-ORG,ORG-House-of-Commons
pl-1927,4,26,Gmin,Gmin,I-ORG,ORG-House-of-Commons
pl-1927,4,27,John,John,B-PER,PER-John-Bercow
pl-1927,4,28,Bercow,Bercow,I-PER,PER-John-Bercow
pl-1927,4,29,.,,O,
pl-1927,5,1,„,,O,
pl-1927,5,2,Mam,,O,
pl-1927,5,3,obowiązek,,O,
pl-1927,5,4,zawiadomienia,,O,
pl-1927,5,5,parlamentu,,O,
pl-1927,5,6,o,,O,
pl-1927,5,7,tym,,O,
pl-1927,5,8,",",,O,
pl-1927,5,9,że,,O,
pl-1927,5,10,zgodnie,,O,
pl-1927,5,11,z,,O,
pl-1927,5,12,ustawą,,O,
pl-1927,5,13,o,,O,
pl-1927,5,14,sankcji,,O,
pl-1927,5,15,królewskiej,,O,
pl-1927,5,16,z,,O,
pl-1927,5,17,1967,,O,
pl-1927,5,18,roku,,O,
pl-1927,5,19,Jej,,O,
pl-1927,5,20,Królewska,,O,
pl-1927,5,21,Mość,,O,
pl-1927,5,22,dała,,O,
pl-1927,5,23,swoją,,O,
pl-1927,5,24,królewską,,O,
pl-1927,5,25,zgodę,,O,
pl-1927,5,26,na,,O,
pl-1927,5,27,projekt,,O,
pl-1927,5,28,ustawy,,O,
pl-1927,5,29,o,,O,
pl-1927,5,30,wyjściu,,O,
pl-1927,5,31,Wielkiej,Wielka,B-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1927,5,32,Brytanii,Brytania,I-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1927,5,33,z,,O,
pl-1927,5,34,UE,UE,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1927,5,35,”,,O,
pl-1927,5,36,–,,O,
pl-1927,5,37,ogłosił,,O,
pl-1927,5,38,.,,O,
pl-1927,6,1,Kończy,,O,
pl-1927,6,2,to,,O,
pl-1927,6,3,proces,,O,
pl-1927,6,4,legislacyjny,,O,
pl-1927,6,5,nad,,O,
pl-1927,6,6,tą,,O,
pl-1927,6,7,ustawę,,O,
pl-1927,6,8,.,,O,
pl-1927,7,1,Dzięki,,O,
pl-1927,7,2,niej,,O,
pl-1927,7,3,część,,O,
pl-1927,7,4,unijnych,,O,
pl-1927,7,5,przepisów,,O,
pl-1927,7,6,zostanie,,O,
pl-1927,7,7,przeniesiona,,O,
pl-1927,7,8,do,,O,
pl-1927,7,9,brytyjskiego,,O,
pl-1927,7,10,prawa,,O,
pl-1927,7,11,krajowego,,O,
pl-1927,7,12,",",,O,
pl-1927,7,13,tak,,O,
pl-1927,7,14,aby,,O,
pl-1927,7,15,nie,,O,
pl-1927,7,16,zakłócić,,O,
pl-1927,7,17,funkcjonowania,,O,
pl-1927,7,18,państwa,,O,
pl-1927,7,19,w,,O,
pl-1927,7,20,okresie,,O,
pl-1927,7,21,przejściowym,,O,
pl-1927,7,22,po,,O,
pl-1927,7,23,brexicie,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1927,7,24,.,,O,
pl-1927,8,1,Uchylona,,O,
pl-1927,8,2,zaś,,O,
pl-1927,8,3,zostanie,,O,
pl-1927,8,4,przyjęta,,O,
pl-1927,8,5,w,,O,
pl-1927,8,6,1972,,O,
pl-1927,8,7,r,,O,
pl-1927,8,8,.,,O,
pl-1927,8,9,„,,O,
pl-1927,8,10,Ustawa,Ustawa,B-PRO,PRO-European-Communities-Act-1972
pl-1927,8,11,o,o,I-PRO,PRO-European-Communities-Act-1972
pl-1927,8,12,Wspólnocie,Wspólnocie,I-PRO,PRO-European-Communities-Act-1972
pl-1927,8,13,Europejskiej,Europejskiej,I-PRO,PRO-European-Communities-Act-1972
pl-1927,8,14,”,,O,
pl-1927,8,15,",",,O,
pl-1927,8,16,która,,O,
pl-1927,8,17,umożliwiała,,O,
pl-1927,8,18,stosowanie,,O,
pl-1927,8,19,w,,O,
pl-1927,8,20,Wielkiej,Wielka,B-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1927,8,21,Brytanii,Brytania,I-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1927,8,22,europejskich,,O,
pl-1927,8,23,regulacji,,O,
pl-1927,8,24,.,,O,
pl-1927,9,1,„,,O,
pl-1927,9,2,Buntownicy,,O,
pl-1927,9,3,”,,O,
pl-1927,9,4,polegli,,O,
pl-1927,9,5,.,,O,
pl-1927,10,1,Tydzień,,O,
pl-1927,10,2,temu,,O,
pl-1927,10,3,po,,O,
pl-1927,10,4,długich,,O,
pl-1927,10,5,obradach,,O,
pl-1927,10,6,ustawę,,O,
pl-1927,10,7,o,,O,
pl-1927,10,8,brexicie,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1927,10,9,przyjęła,,O,
pl-1927,10,10,Izba,Izba,B-ORG,ORG-House-of-Lords
pl-1927,10,11,Lordów,Lordów,I-ORG,ORG-House-of-Lords
pl-1927,10,12,.,,O,
pl-1927,11,1,Łącznie,,O,
pl-1927,11,2,obrady,,O,
pl-1927,11,3,zajęły,,O,
pl-1927,11,4,ponad,,O,
pl-1927,11,5,250,,O,
pl-1927,11,6,godzin,,O,
pl-1927,11,7,.,,O,
pl-1927,12,1,Projekt,,O,
pl-1927,12,2,przeszedł,,O,
pl-1927,12,3,w,,O,
pl-1927,12,4,wersji,,O,
pl-1927,12,5,zaproponowanej,,O,
pl-1927,12,6,przez,,O,
pl-1927,12,7,rząd,,O,
pl-1927,12,8,premier,,O,
pl-1927,12,9,Theresy,Theresa,B-PER,PER-Theresa-May
pl-1927,12,10,May,May,I-PER,PER-Theresa-May
pl-1927,12,11,.,,O,
pl-1927,13,1,Tzw,,O,
pl-1927,13,2,.,,O,
pl-1927,13,3,buntownicy,,O,
pl-1927,13,4,w,,O,
pl-1927,13,5,rządzącej,,O,
pl-1927,13,6,Partii,Partia,B-ORG,ORG-Conservative-and-Unionist-Party-UK
pl-1927,13,7,Konserwatywnej,Konserwatywna,I-ORG,ORG-Conservative-and-Unionist-Party-UK
pl-1927,13,8,usiłowali,,O,
pl-1927,13,9,zmienić,,O,
pl-1927,13,10,tekst,,O,
pl-1927,13,11,ustawy,,O,
pl-1927,13,12,i,,O,
pl-1927,13,13,zgłaszali,,O,
pl-1927,13,14,do,,O,
pl-1927,13,15,niej,,O,
pl-1927,13,16,mnóstwo,,O,
pl-1927,13,17,poprawek,,O,
pl-1927,13,18,.,,O,
pl-1927,14,1,Dokument,,O,
pl-1927,14,2,dwukrotnie,,O,
pl-1927,14,3,wracał,,O,
pl-1927,14,4,też,,O,
pl-1927,14,5,z,,O,
pl-1927,14,6,tego,,O,
pl-1927,14,7,powodu,,O,
pl-1927,14,8,do,,O,
pl-1927,14,9,Izby,Izba,B-ORG,ORG-House-of-Commons
pl-1927,14,10,Gmin,Gmin,I-ORG,ORG-House-of-Commons
pl-1927,14,11,",",,O,
pl-1927,14,12,co,,O,
pl-1927,14,13,brytyjska,,O,
pl-1927,14,14,prasa,,O,
pl-1927,14,15,nazwała,,O,
pl-1927,14,16,„,,O,
pl-1927,14,17,brexitowym,,O,
pl-1927,14,18,ping-pongiem,,O,
pl-1927,14,19,”,,O,
pl-1927,14,20,.,,O,
pl-1927,15,1,„,,O,
pl-1927,15,2,Buntownikom,,O,
pl-1927,15,3,”,,O,
pl-1927,15,4,chodziło,,O,
pl-1927,15,5,o,,O,
pl-1927,15,6,dopisanie,,O,
pl-1927,15,7,do,,O,
pl-1927,15,8,ustawy,,O,
pl-1927,15,9,artykułów,,O,
pl-1927,15,10,gwarantujących,,O,
pl-1927,15,11,parlamentowi,,O,
pl-1927,15,12,konieczność,,O,
pl-1927,15,13,zatwierdzenia,,O,
pl-1927,15,14,lub,,O,
pl-1927,15,15,odrzucenia,,O,
pl-1927,15,16,wynegocjowanej,,O,
pl-1927,15,17,przez,,O,
pl-1927,15,18,Londyn,Londyn,B-LOC,GPE-London
pl-1927,15,19,z,,O,
pl-1927,15,20,Brukselą,Bruksela,B-LOC,GPE-Brussles
pl-1927,15,21,umowy,,O,
pl-1927,15,22,dotyczącej,,O,
pl-1927,15,23,warunków,,O,
pl-1927,15,24,brexitu,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1927,15,25,",",,O,
pl-1927,15,26,a,,O,
pl-1927,15,27,w,,O,
pl-1927,15,28,przypadku,,O,
pl-1927,15,29,braku,,O,
pl-1927,15,30,takiej,,O,
pl-1927,15,31,umowy,,O,
pl-1927,15,32,przejęcie,,O,
pl-1927,15,33,kontroli,,O,
pl-1927,15,34,nad,,O,
pl-1927,15,35,negocjacjami,,O,
pl-1927,15,36,i,,O,
pl-1927,15,37,całym,,O,
pl-1927,15,38,procesem,,O,
pl-1927,15,39,wyjścia,,O,
pl-1927,15,40,z,,O,
pl-1927,15,41,UE,UE,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1927,15,42,.,,O,
pl-1927,19,1,W,,O,
pl-1927,19,2,grudniu,,O,
pl-1927,19,3,2017,,O,
pl-1927,19,4,r,,O,
pl-1927,19,5,.,,O,
pl-1927,19,6,posłowie,,O,
pl-1927,19,7,zagwarantowali,,O,
pl-1927,19,8,sobie,,O,
pl-1927,19,9,",",,O,
pl-1927,19,10,że,,O,
pl-1927,19,11,ich,,O,
pl-1927,19,12,głos,,O,
pl-1927,19,13,w,,O,
pl-1927,19,14,sprawie,,O,
pl-1927,19,15,umowy,,O,
pl-1927,19,16,brexitowej,,O,
pl-1927,19,17,musi,,O,
pl-1927,19,18,zostać,,O,
pl-1927,19,19,wzięty,,O,
pl-1927,19,20,przez,,O,
pl-1927,19,21,rząd,,O,
pl-1927,19,22,pod,,O,
pl-1927,19,23,uwagę,,O,
pl-1927,19,24,(,,O,
pl-1927,19,25,po,,O,
pl-1927,19,26,stronie,,O,
pl-1927,19,27,parlamentu,,O,
pl-1927,19,28,stanął,,O,
pl-1927,19,29,też,,O,
pl-1927,19,30,w,,O,
pl-1927,19,31,swoim,,O,
pl-1927,19,32,orzeczeniu,,O,
pl-1927,19,33,Sąd,Sąd,B-ORG,ORG-Supreme-Court-of-Great-Britain
pl-1927,19,34,Najwyższy,Najwyższy,I-ORG,ORG-Supreme-Court-of-Great-Britain
pl-1927,19,35,),,O,
pl-1927,19,36,",",,O,
pl-1927,19,37,ale,,O,
pl-1927,19,38,premier,,O,
pl-1927,19,39,utrzymała,,O,
pl-1927,19,40,jednak,,O,
pl-1927,19,41,ostatecznie,,O,
pl-1927,19,42,kontrolę,,O,
pl-1927,19,43,nad,,O,
pl-1927,19,44,negocjacjami,,O,
pl-1927,19,45,i,,O,
pl-1927,19,46,całym,,O,
pl-1927,19,47,procesem,,O,
pl-1927,19,48,brexitu,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1927,19,49,.,,O,
pl-1927,21,1,Minister,,O,
pl-1927,21,2,ds,,O,
pl-1927,21,3,.,,O,
pl-1927,21,4,brexitu,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1927,21,5,David,David,B-PER,PER-David-Davis
pl-1927,21,6,Davis,Davis,I-PER,PER-David-Davis
pl-1927,21,7,nazwał,,O,
pl-1927,21,8,zatwierdzenie,,O,
pl-1927,21,9,przez,,O,
pl-1927,21,10,królową,,O,
pl-1927,21,11,ustawy,,O,
pl-1927,21,12,„,,O,
pl-1927,21,13,przełomową,,O,
pl-1927,21,14,chwilą,,O,
pl-1927,21,15,”,,O,
pl-1927,21,16,.,,O,
