docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
pl-613,0,1,Brytyjczycy,Brytyjczycy,B-PER,GPE-Great-Britain
pl-613,0,2,nie,,O,
pl-613,0,3,chcą,,O,
pl-613,0,4,pracować,,O,
pl-613,0,5,jak,,O,
pl-613,0,6,migranci,,O,
pl-613,1,1,Grupa,,O,
pl-613,1,2,młodych,,O,
pl-613,1,3,ludzi,,O,
pl-613,1,4,z,,O,
pl-613,1,5,Wielkiej,Wielka,B-LOC,GPE-Great-Britain
pl-613,1,6,Brytanii,Brytania,I-LOC,GPE-Great-Britain
pl-613,1,7,przekonała,,O,
pl-613,1,8,się,,O,
pl-613,1,9,",",,O,
pl-613,1,10,jak,,O,
pl-613,1,11,ciężka,,O,
pl-613,1,12,może,,O,
pl-613,1,13,być,,O,
pl-613,1,14,praca,,O,
pl-613,1,15,polegająca,,O,
pl-613,1,16,na,,O,
pl-613,1,17,zbieraniu,,O,
pl-613,1,18,warzyw,,O,
pl-613,1,19,.,,O,
pl-613,2,1,Przeprowadzono,,O,
pl-613,2,2,niezwykły,,O,
pl-613,2,3,eksperyment,,O,
pl-613,2,4,",",,O,
pl-613,2,5,w,,O,
pl-613,2,6,którym,,O,
pl-613,2,7,grupa,,O,
pl-613,2,8,młodych,,O,
pl-613,2,9,ludzi,,O,
pl-613,2,10,z,,O,
pl-613,2,11,Plymouth,Plymouth,B-LOC,GPE-Plymouth
pl-613,2,12,",",,O,
pl-613,2,13,w,,O,
pl-613,2,14,wieku,,O,
pl-613,2,15,od,,O,
pl-613,2,16,18,,O,
pl-613,2,17,do,,O,
pl-613,2,18,23,,O,
pl-613,2,19,lat,,O,
pl-613,2,20,",",,O,
pl-613,2,21,pracowała,,O,
pl-613,2,22,na,,O,
pl-613,2,23,brytyjskiej,,O,
pl-613,2,24,farmie,,O,
pl-613,2,25,zbierając,,O,
pl-613,2,26,warzywa,,O,
pl-613,2,27,",",,O,
pl-613,2,28,konkretnie,,O,
pl-613,2,29,kapusty,,O,
pl-613,2,30,.,,O,
pl-613,3,1,Wszystko,,O,
pl-613,3,2,nagrała,,O,
pl-613,3,3,telewizja,,O,
pl-613,3,4,BBC,BBC,B-PRO,PRO-BBC
pl-613,3,5,.,,O,
pl-613,4,1,Właściciel,,O,
pl-613,4,2,farmy,,O,
pl-613,4,3,Greville,Greville,B-PER,PER-Grenville-Richards
pl-613,4,4,Richards,Richards,I-PER,PER-Grenville-Richards
pl-613,4,5,powiedział,,O,
pl-613,4,6,",",,O,
pl-613,4,7,że,,O,
pl-613,4,8,zwykle,,O,
pl-613,4,9,zatrudnia,,O,
pl-613,4,10,500,,O,
pl-613,4,11,pracowników,,O,
pl-613,4,12,",",,O,
pl-613,4,13,którzy,,O,
pl-613,4,14,w,,O,
pl-613,4,15,większości,,O,
pl-613,4,16,pochodzą,,O,
pl-613,4,17,z,,O,
pl-613,4,18,Europy,Europa,B-LOC,LOC-Eastern-Europe
pl-613,4,19,Wschodniej,Wschodnia,I-LOC,LOC-Eastern-Europe
pl-613,4,20,.,,O,
pl-613,5,1,Zaznaczył,,O,
pl-613,5,2,jednak,,O,
pl-613,5,3,",",,O,
pl-613,5,4,że,,O,
pl-613,5,5,chętnie,,O,
pl-613,5,6,,,O,
pl-613,5,7,do,,O,
pl-613,5,8,pracy,,O,
pl-613,5,9,także,,O,
pl-613,5,10,brytyjskich,,O,
pl-613,5,11,pracowników,,O,
pl-613,5,12,.,,O,
pl-613,6,1,Na,,O,
pl-613,6,2,filmie,,O,
pl-613,6,3,opublikowanym,,O,
pl-613,6,4,przez,,O,
pl-613,6,5,BBC,BBC,B-PRO,PRO-BBC
pl-613,6,6,",",,O,
pl-613,6,7,który,,O,
pl-613,6,8,dokumentuje,,O,
pl-613,6,9,eksperyment,,O,
pl-613,6,10,widać,,O,
pl-613,6,11,",",,O,
pl-613,6,12,że,,O,
pl-613,6,13,Brytyjczykom,Brytyjczycy,B-PER,GPE-Great-Britain
pl-613,6,14,nie,,O,
pl-613,6,15,przypadły,,O,
pl-613,6,16,do,,O,
pl-613,6,17,gustu,,O,
pl-613,6,18,warunki,,O,
pl-613,6,19,panujące,,O,
pl-613,6,20,na,,O,
pl-613,6,21,farmie,,O,
pl-613,6,22,.,,O,
pl-613,9,1,Inna,,O,
pl-613,9,2,z,,O,
pl-613,9,3,ochotniczek,,O,
pl-613,9,4,",",,O,
pl-613,9,5,Jennifer,Jennifer,B-PER,PER-Jennifer-Brunt
pl-613,9,6,Brunt,Brunt,I-PER,PER-Jennifer-Brunt
pl-613,9,7,",",,O,
pl-613,9,8,narzekała,,O,
pl-613,9,9,natomiast,,O,
pl-613,9,10,",",,O,
pl-613,9,11,że,,O,
pl-613,9,12,za,,O,
pl-613,9,13,żadne,,O,
pl-613,9,14,pieniądze,,O,
pl-613,9,15,nie,,O,
pl-613,9,16,,,O,
pl-613,9,17,się,,O,
pl-613,9,18,na,,O,
pl-613,9,19,farmie,,O,
pl-613,9,20,",",,O,
pl-613,9,21,gdyż,,O,
pl-613,9,22,„,,O,
pl-613,9,23,ma,,O,
pl-613,9,24,za,,O,
pl-613,9,25,małe,,O,
pl-613,9,26,ręce,,O,
pl-613,9,27,”,,O,
pl-613,9,28,do,,O,
pl-613,9,29,takiej,,O,
pl-613,9,30,pracy,,O,
pl-613,9,31,.,,O,
pl-613,11,1,Na,,O,
pl-613,11,2,ich,,O,
pl-613,11,3,miejsce,,O,
pl-613,11,4,przyjeżdżają,,O,
pl-613,11,5,Bułgarzy,Bułgarzy,B-PER,GPE-Bulgaria
pl-613,11,6,i,,O,
pl-613,11,7,Rumuni,Rumuni,B-PER,GPE-Romania
pl-613,11,8,.,,O,
pl-613,12,1,Po,,O,
pl-613,12,2,brexicie,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-613,12,3,",",,O,
pl-613,12,4,na,,O,
pl-613,12,5,tamtejszym,,O,
pl-613,12,6,rynku,,O,
pl-613,12,7,pracy,,O,
pl-613,12,8,mogą,,O,
pl-613,12,9,nastąpić,,O,
pl-613,12,10,zmiany,,O,
pl-613,12,11,.,,O,
pl-613,13,1,Mimo,,O,
pl-613,13,2,",",,O,
pl-613,13,3,że,,O,
pl-613,13,4,rząd,,O,
pl-613,13,5,Theresy,Theresa,B-PER,PER-Theresa-May
pl-613,13,6,May,May,I-PER,PER-Theresa-May
pl-613,13,7,zapewnia,,O,
pl-613,13,8,",",,O,
pl-613,13,9,że,,O,
pl-613,13,10,nie,,O,
pl-613,13,11,ma,,O,
pl-613,13,12,się,,O,
pl-613,13,13,czego,,O,
pl-613,13,14,obawiać,,O,
pl-613,13,15,",",,O,
pl-613,13,16,Brytyjczycy,Brytyjczycy,B-PER,GPE-Great-Britain
pl-613,13,17,zauważają,,O,
pl-613,13,18,",",,O,
pl-613,13,19,że,,O,
pl-613,13,20,już,,O,
pl-613,13,21,po,,O,
pl-613,13,22,samym,,O,
pl-613,13,23,referendum,,O,
pl-613,13,24,brakuje,,O,
pl-613,13,25,rąk,,O,
pl-613,13,26,do,,O,
pl-613,13,27,pracy,,O,
pl-613,13,28,na,,O,
pl-613,13,29,farmach,,O,
pl-613,13,30,.,,O,
pl-613,14,1,Richards,Richards,B-PER,PER-Grenville-Richards
pl-613,14,2,podkreślił,,O,
pl-613,14,3,",",,O,
pl-613,14,4,że,,O,
pl-613,14,5,obawia,,O,
pl-613,14,6,się,,O,
pl-613,14,7,brexitu,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-613,14,8,.,,O,
pl-613,18,1,What,,O,
pl-613,18,2,do,,O,
pl-613,18,3,think,,O,
pl-613,18,4,about,,O,
pl-613,18,5,this,,O,
pl-613,18,6,?,,O,
pl-613,19,1,Are,,O,
pl-613,19,2,our,,O,
pl-613,19,3,youngsters,,O,
pl-613,19,4,tough,,O,
pl-613,19,5,enough,,O,
pl-613,19,6,to,,O,
pl-613,19,7,pick,,O,
pl-613,19,8,cabbages,,O,
pl-613,19,9,for,,O,
pl-613,19,10,a,,O,
pl-613,19,11,day,,O,
pl-613,19,12,?,,O,
pl-613,20,1,The,,O,
pl-613,20,2,#,,O,
pl-613,20,3,BBC,BBC,B-PRO,PRO-BBC
pl-613,20,4,Inside,,O,
pl-613,20,5,Out,,O,
pl-613,20,6,South,,O,
pl-613,20,7,West,,O,
pl-613,20,8,team,,O,
pl-613,20,9,challenged,,O,
pl-613,20,10,five,,O,
pl-613,20,11,young,,O,
pl-613,20,12,Brits,,O,
pl-613,20,13,to,,O,
pl-613,20,14,take,,O,
pl-613,20,15,on,,O,
pl-613,20,16,a,,O,
pl-613,20,17,job,,O,
pl-613,20,18,usually,,O,
pl-613,20,19,carried,,O,
pl-613,20,20,out,,O,
pl-613,20,21,by,,O,
pl-613,20,22,migrant,,O,
pl-613,20,23,workers,,O,
pl-613,20,24,https://t.co,,O,
pl-613,20,25,/getyxqezsW,,O,
pl-613,20,26,—,,O,
pl-613,20,27,Angela,Angela,B-PER,PER-Angela-Merkel
pl-613,20,28,Kalwaites,Kalwaites,I-PER,PER-Angela-Merkel
pl-613,20,29,(,,O,
pl-613,20,30,@angelakalwaites,,O,
pl-613,20,31,),,O,
pl-613,20,32,5,,O,
pl-613,20,33,lutego,,O,
pl-613,20,34,2018,,O,
pl-613,21,1,Are,,O,
pl-613,21,2,young,,O,
pl-613,21,3,people,,O,
pl-613,21,4,tough,,O,
pl-613,21,5,enough,,O,
pl-613,21,6,to,,O,
pl-613,21,7,pick,,O,
pl-613,21,8,cabbages,,O,
pl-613,21,9,for,,O,
pl-613,21,10,a,,O,
pl-613,21,11,day,,O,
pl-613,21,12,?,,O,
pl-613,22,1,The,,O,
pl-613,22,2,#,,O,
pl-613,22,3,BBC,BBC,B-PRO,PRO-BBC
pl-613,22,4,Inside,,O,
pl-613,22,5,Out,,O,
pl-613,22,6,South,,O,
pl-613,22,7,West,,O,
pl-613,22,8,team,,O,
pl-613,22,9,challenged,,O,
pl-613,22,10,five,,O,
pl-613,22,11,young,,O,
pl-613,22,12,Brits,,O,
pl-613,22,13,to,,O,
pl-613,22,14,take,,O,
pl-613,22,15,on,,O,
pl-613,22,16,a,,O,
pl-613,22,17,job,,O,
pl-613,22,18,usually,,O,
pl-613,22,19,carried,,O,
pl-613,22,20,out,,O,
pl-613,22,21,by,,O,
pl-613,22,22,migrant,,O,
pl-613,22,23,workers,,O,
pl-613,22,24,?,,O,
pl-613,22,25,?,,O,
pl-613,22,26,?,,O,
pl-613,22,27,?,,O,
pl-613,22,28,?,,O,
pl-613,22,29,?,,O,
pl-613,23,1,—,,O,
pl-613,23,2,BBC,BBC,B-PRO,PRO-BBC-Radio-Cornwall
pl-613,23,3,Radio,Radio,I-PRO,PRO-BBC-Radio-Cornwall
pl-613,23,4,Cornwall,Cornwall,I-PRO,PRO-BBC-Radio-Cornwall
pl-613,23,5,(,,O,
pl-613,23,6,@BBCCornwall,,O,
pl-613,23,7,),,O,
pl-613,23,8,5,,O,
pl-613,23,9,lutego,,O,
pl-613,23,10,2018,,O,
pl-613,23,11,Brits,,O,
pl-613,23,12,try,,O,
pl-613,23,13,EU,EU,B-ORG,ORG-European-Union
pl-613,23,14,migrants',,O,
pl-613,23,15,vegetable,,O,
pl-613,23,16,picking,,O,
pl-613,23,17,jobs,,O,
pl-613,23,18,in,,O,
pl-613,23,19,Cornwall,,O,
pl-613,23,20,and,,O,
pl-613,23,21,the,,O,
pl-613,23,22,country’s,,O,
pl-613,23,23,productivity,,O,
pl-613,23,24,reaches,,O,
pl-613,23,25,a,,O,
pl-613,23,26,new,,O,
pl-613,23,27,low,,O,
pl-613,23,28,.,,O,
pl-613,24,1,—,,O,
pl-613,24,2,Dario,Dario,B-PER,PER-Dario-Mazzola
pl-613,24,3,Mazzola,Mazzola,I-PER,PER-Dario-Mazzola
pl-613,24,4,(,,O,
pl-613,24,5,@dariomazzola,,O,
pl-613,24,6,),,O,
pl-613,24,7,4,,O,
pl-613,24,8,lutego,,O,
pl-613,24,9,2018,,O,
pl-613,24,10,BREXIT,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-613,24,11,REALITIES,,O,
pl-613,24,12,:,,O,
pl-613,24,13,Watch,,O,
pl-613,24,14,-,,O,
pl-613,24,15,Brits,,O,
pl-613,24,16,try,,O,
pl-613,24,17,EU,EU,B-ORG,ORG-European-Union
pl-613,24,18,migrants',,O,
pl-613,24,19,vegetable,,O,
pl-613,24,20,picking,,O,
pl-613,24,21,jobs,,O,
pl-613,24,22,in,,O,
pl-613,24,23,Cornwall,,O,
pl-613,24,24,.,,O,
pl-613,24,25,.,,O,
pl-613,25,1,It,,O,
pl-613,25,2,doesn't,,O,
pl-613,25,3,go,,O,
pl-613,25,4,well,,O,
pl-613,25,5,/,,O,
pl-613,26,1,—,,O,
pl-613,26,2,Matty,,O,
pl-613,26,3,?,,O,
pl-613,26,4,?,,O,
pl-613,26,5,?,,O,
pl-613,26,6,?,,O,
pl-613,26,7,?,,O,
pl-613,26,8,?,,O,
pl-613,26,9,?,,O,
pl-613,26,10,?,,O,
pl-613,27,1,(,,O,
pl-613,27,2,@Doozy_,,O,
pl-613,27,3,45,,O,
pl-613,27,4,),,O,
pl-613,27,5,4,,O,
pl-613,27,6,lutego,,O,
pl-613,27,7,2018,,O,
pl-613,27,8,Brits,,O,
pl-613,27,9,try,,O,
pl-613,27,10,EU,EU,B-ORG,ORG-European-Union
pl-613,27,11,migrants',,O,
pl-613,27,12,vegetable,,O,
pl-613,27,13,picking,,O,
pl-613,27,14,jobs,,O,
pl-613,27,15,in,,O,
pl-613,27,16,Cornwall,,O,
pl-613,27,17,-,,O,
pl-613,27,18,a,,O,
pl-613,27,19,good,,O,
pl-613,27,20,video,,O,
pl-613,27,21,that,,O,
pl-613,27,22,highlights,,O,
pl-613,27,23,a,,O,
pl-613,27,24,truth,,O,
pl-613,27,25,that,,O,
pl-613,27,26,those,,O,
pl-613,27,27,in,,O,
pl-613,27,28,the,,O,
pl-613,27,29,industry,,O,
pl-613,27,30,have,,O,
pl-613,27,31,known,,O,
pl-613,27,32,for,,O,
pl-613,27,33,years,,O,
pl-613,27,34,!,,O,
