docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
pl-395,0,1,Airbus,Airbus,B-ORG,ORG-Airbus-SE
pl-395,0,2,boi,,O,
pl-395,0,3,się,,O,
pl-395,0,4,o,,O,
pl-395,0,5,skutki,,O,
pl-395,0,6,brexitu,,O,
pl-395,1,1,Katherine,Katherine,B-PER,PER-Katherine-Bennett
pl-395,1,2,Bennett,Bennett,I-PER,PER-Katherine-Bennett
pl-395,1,3,",",,O,
pl-395,1,4,wiceprezes,,O,
pl-395,1,5,Airbus,Airbus,B-ORG,ORG-Airbus-SE
pl-395,1,6,w,,O,
pl-395,1,7,Wielkiej,Wielka,B-LOC,GPE-Great-Britain
pl-395,1,8,Brytanii,Brytania,I-LOC,GPE-Great-Britain
pl-395,1,9,",",,O,
pl-395,1,10,powiedziała,,O,
pl-395,1,11,stacji,,O,
pl-395,1,12,",",,O,
pl-395,1,13,że,,O,
pl-395,1,14,wkrótce,,O,
pl-395,1,15,będzie,,O,
pl-395,1,16,musiała,,O,
pl-395,1,17,podjąć,,O,
pl-395,1,18,ostateczną,,O,
pl-395,1,19,decyzję,,O,
pl-395,1,20,w,,O,
pl-395,1,21,sprawie,,O,
pl-395,1,22,gromadzenia,,O,
pl-395,1,23,zapasów,,O,
pl-395,1,24,.,,O,
pl-395,2,1,Wydajemy,,O,
pl-395,2,2,5,,O,
pl-395,2,3,mld,,O,
pl-395,2,4,GBP,,O,
pl-395,2,5,rocznie,,O,
pl-395,2,6,na,,O,
pl-395,2,7,łańcuch,,O,
pl-395,2,8,dostaw,,O,
pl-395,2,9,w,,O,
pl-395,2,10,Wielkiej,Wielka,B-LOC,GPE-Great-Britain
pl-395,2,11,Brytanii,Brytania,I-LOC,GPE-Great-Britain
pl-395,2,12,.,,O,
pl-395,2,13,.,,O,
pl-395,2,14,.,,O,
pl-395,2,15,naprawdę,,O,
pl-395,2,16,ważne,,O,
pl-395,2,17,jest,,O,
pl-395,2,18,",",,O,
pl-395,2,19,aby,,O,
pl-395,2,20,części,,O,
pl-395,2,21,nie,,O,
pl-395,2,22,były,,O,
pl-395,2,23,przechowywane,,O,
pl-395,2,24,w,,O,
pl-395,2,25,magazynach,,O,
pl-395,2,26,"""",,O,
pl-395,2,27,–,,O,
pl-395,2,28,stwierdziła,,O,
pl-395,2,29,Bennett,Bennett,B-PER,PER-Katherine-Bennett
pl-395,2,30,",",,O,
pl-395,2,31,dodając,,O,
pl-395,2,32,",",,O,
pl-395,2,33,że,,O,
pl-395,2,34,stosowne,,O,
pl-395,2,35,rozmowy,,O,
pl-395,2,36,prowadzone,,O,
pl-395,2,37,są,,O,
pl-395,2,38,z,,O,
pl-395,2,39,brytyjskim,,O,
pl-395,2,40,rządem,,O,
pl-395,2,41,.,,O,
pl-395,2,42,.,,O,
pl-395,5,1,Nie,,O,
pl-395,5,2,potrzebujemy,,O,
pl-395,5,3,tych,,O,
pl-395,5,4,obciążeń,,O,
pl-395,5,5,.,,O,
pl-395,5,6,.,,O,
pl-395,5,7,.,,O,
pl-395,5,8,co,,O,
pl-395,5,9,może,,O,
pl-395,5,10,sprawić,,O,
pl-395,5,11,",",,O,
pl-395,5,12,że,,O,
pl-395,5,13,Airbus,Airbus,B-ORG,ORG-Airbus-SE
pl-395,5,14,będzie,,O,
pl-395,5,15,zmuszony,,O,
pl-395,5,16,pomyśleć,,O,
pl-395,5,17,w,,O,
pl-395,5,18,inny,,O,
pl-395,5,19,sposób,,O,
pl-395,5,20,o,,O,
pl-395,5,21,swojej,,O,
pl-395,5,22,bazie,,O,
pl-395,5,23,”,,O,
pl-395,5,24,.,,O,
pl-395,6,1,Airbus,Airbus,B-ORG,ORG-Airbus-SE
pl-395,6,2,buduje,,O,
pl-395,6,3,swoje,,O,
pl-395,6,4,samoloty,,O,
pl-395,6,5,w,,O,
pl-395,6,6,czterech,,O,
pl-395,6,7,krajach,,O,
pl-395,6,8,"""",,O,
pl-395,6,9,macierzystych,,O,
pl-395,6,10,"""",,O,
pl-395,6,11,w,,O,
pl-395,6,12,całej,,O,
pl-395,6,13,Europie,Europa,B-LOC,LOC-Europe
pl-395,6,14,.,,O,
pl-395,9,1,Tymczasem,,O,
pl-395,9,2,w,,O,
pl-395,9,3,mediach,,O,
pl-395,9,4,pojawiły,,O,
pl-395,9,5,się,,O,
pl-395,9,6,spekulacje,,O,
pl-395,9,7,związane,,O,
pl-395,9,8,z,,O,
pl-395,9,9,planami,,O,
pl-395,9,10,tysięcy,,O,
pl-395,9,11,zwolnień,,O,
pl-395,9,12,w,,O,
pl-395,9,13,firmie,,O,
pl-395,9,14,.,,O,
