docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
pl-1168,0,1,Discovery,Discovery,B-ORG,ORG-Discovery-Inc
pl-1168,0,2,chce,,O,
pl-1168,0,3,się,,O,
pl-1168,0,4,wynieść,,O,
pl-1168,0,5,z,,O,
pl-1168,0,6,Londynu,Londyn,B-LOC,GPE-London
pl-1168,0,7,.,,O,
pl-1168,4,1,Jeden,,O,
pl-1168,4,2,korzystny,,O,
pl-1168,4,3,dla,,O,
pl-1168,4,4,nas,,O,
pl-1168,4,5,.,,O,
pl-1168,5,1,Takie,,O,
pl-1168,5,2,są,,O,
pl-1168,5,3,nieoficjalne,,O,
pl-1168,5,4,informacje,,O,
pl-1168,5,5,",",,O,
pl-1168,5,6,jakie,,O,
pl-1168,5,7,uzyskał,,O,
pl-1168,5,8,portal,,O,
pl-1168,5,9,Guardian,Guardian,B-PRO,PRO-The-Guardian
pl-1168,5,10,od,,O,
pl-1168,5,11,źródła,,O,
pl-1168,5,12,w,,O,
pl-1168,5,13,centrali,,O,
pl-1168,5,14,Discovery,Discovery,B-ORG,ORG-Discovery-Inc
pl-1168,5,15,.,,O,
pl-1168,6,1,W,,O,
pl-1168,6,2,związku,,O,
pl-1168,6,3,z,,O,
pl-1168,6,4,potencjalną,,O,
pl-1168,6,5,wyprowadzką,,O,
pl-1168,6,6,z,,O,
pl-1168,6,7,Londynu,Londyn,B-LOC,GPE-London
pl-1168,6,8,pracę,,O,
pl-1168,6,9,ma,,O,
pl-1168,6,10,stracić,,O,
pl-1168,6,11,100,,O,
pl-1168,6,12,osób,,O,
pl-1168,6,13,.,,O,
pl-1168,7,1,Według,,O,
pl-1168,7,2,jednego,,O,
pl-1168,7,3,z,,O,
pl-1168,7,4,nieoficjalnych,,O,
pl-1168,7,5,scenariuszy,,O,
pl-1168,7,6,gigant,,O,
pl-1168,7,7,przeniesie,,O,
pl-1168,7,8,londyńską,,O,
pl-1168,7,9,część,,O,
pl-1168,7,10,biznesu,,O,
pl-1168,7,11,do,,O,
pl-1168,7,12,Stanów,Stany,B-LOC,GPE-USA
pl-1168,7,13,.,,O,
pl-1168,8,1,Inny,,O,
pl-1168,8,2,scenariusz,,O,
pl-1168,8,3,zakłada,,O,
pl-1168,8,4,",",,O,
pl-1168,8,5,że,,O,
pl-1168,8,6,oddział,,O,
pl-1168,8,7,londyński,,O,
pl-1168,8,8,zostanie,,O,
pl-1168,8,9,przeniesiony,,O,
pl-1168,8,10,do,,O,
pl-1168,8,11,Amsterdamu,Amsterdam,B-LOC,GPE-Amsterdam
pl-1168,8,12,",",,O,
pl-1168,8,13,gdzie,,O,
pl-1168,8,14,mieści,,O,
pl-1168,8,15,się,,O,
pl-1168,8,16,na,,O,
pl-1168,8,17,przykład,,O,
pl-1168,8,18,europejski,,O,
pl-1168,8,19,oddział,,O,
pl-1168,8,20,Netflixa,Netflix,B-ORG,ORG-Netflix
pl-1168,8,21,.,,O,
pl-1168,10,1,Jednak,,O,
pl-1168,10,2,możliwe,,O,
pl-1168,10,3,jest,,O,
pl-1168,10,4,też,,O,
pl-1168,10,5,",",,O,
pl-1168,10,6,że,,O,
pl-1168,10,7,biuro,,O,
pl-1168,10,8,Discovery,Discovery,B-ORG,ORG-Discovery-Inc
pl-1168,10,9,przeprowadzi,,O,
pl-1168,10,10,się,,O,
pl-1168,10,11,do,,O,
pl-1168,10,12,Warszawy,Warszawa,B-LOC,GPE-Warsaw
pl-1168,10,13,.,,O,
pl-1168,14,1,Zarządza,,O,
pl-1168,14,2,ona,,O,
pl-1168,14,3,w,,O,
pl-1168,14,4,tej,,O,
pl-1168,14,5,chwili,,O,
pl-1168,14,6,biznesem,,O,
pl-1168,14,7,firmy,,O,
pl-1168,14,8,w,,O,
pl-1168,14,9,Wielkiej,Wielka,B-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1168,14,10,Brytanii,Brytania,I-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1168,14,11,",",,O,
pl-1168,14,12,Skandynawii,Skandynawia,B-LOC,LOC-Scandinavia
pl-1168,14,13,",",,O,
pl-1168,14,14,Europie,Europa,B-LOC,LOC-Southern-Europe
pl-1168,14,15,Południowej,Południowa,I-LOC,LOC-Southern-Europe
pl-1168,14,16,i,,O,
pl-1168,14,17,Środkowo,Środkowo,B-LOC,LOC-Middle-East-Europe
pl-1168,14,18,-,-,I-LOC,LOC-Middle-East-Europe
pl-1168,14,19,Wschodniej,Wschodnia,I-LOC,LOC-Middle-East-Europe
pl-1168,14,20,",",,O,
pl-1168,14,21,Bliskim,Bliski,B-LOC,LOC-Near-East
pl-1168,14,22,Wschodzie,Wschód,I-LOC,LOC-Near-East
pl-1168,14,23,i,,O,
pl-1168,14,24,Afryce,Afryka,B-LOC,LOC-Africa
pl-1168,14,25,.,,O,
pl-1168,15,1,W,,O,
pl-1168,15,2,sumie,,O,
pl-1168,15,3,w,,O,
pl-1168,15,4,140,,O,
pl-1168,15,5,państwach,,O,
pl-1168,15,6,.,,O,
pl-1168,17,1,Prześlij,,O,
pl-1168,17,2,nam,,O,
pl-1168,17,3,przez,,O,
