docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,calcLemma,upos,xpos,ner,clID
pl-1543,0,1,Irlandia,Irlandia,Irlandia,subst:sg:nom:f,PROPN,B-LOC,LOC-Irlends-countries
pl-1543,0,2,Północna,Północna,Północny,adj:sg:nom:f:pos,ADJ,I-LOC,LOC-Irlends-countries
pl-1543,0,3,:,,:,interp,PUNCT,O,
pl-1543,0,4,69,,69,num:pl:nom:m3:rec,NUM,O,
pl-1543,0,5,proc,,procent,brev:pun,X,O,
pl-1543,0,6,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1543,0,7,mieszkańców,,mieszkaniec,subst:pl:gen:m1,NOUN,O,
pl-1543,0,8,nie,,nie,part,PART,O,
pl-1543,0,9,chce,,chcieć,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-1543,0,10,Brexitu,Brexit,Brexit,subst:sg:gen:m3,PROPN,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1543,1,1,69,,69,num:pl:nom:m3:rec,NUM,O,
pl-1543,1,2,proc,,procent,brev:pun,X,O,
pl-1543,1,3,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1543,1,4,mieszkańców,,mieszkaniec,subst:pl:gen:m1,NOUN,O,
pl-1543,1,5,Irlandii,Irlandia,Irlandia,subst:sg:gen:f,PROPN,B-LOC,LOC-Irlends-countries
pl-1543,1,6,Północnej,Północna,północny,adj:sg:gen:f:pos,ADJ,I-LOC,LOC-Irlends-countries
pl-1543,1,7,zagłosowałoby,,zagłosować by,praet:sg:n:perf part,VERB AUX,O,
pl-1543,1,9,dziś,,dziś,adv,ADV,O,
pl-1543,1,10,przeciwko,,przeciwko,prep:dat,ADP,O,
pl-1543,1,11,wyjściu,,wyjść,ger:sg:dat:n:perf:aff,NOUN,O,
pl-1543,1,12,z,,z,prep:gen:nwok,ADP,O,
pl-1543,1,13,UE,UE,UE,subst:sg:gen:f,PROPN,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1543,1,14,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1543,1,15,gdyby,,gdyby,comp,SCONJ,O,
pl-1543,1,16,referendum,,referendum,subst:sg:nom:n:ncol,NOUN,O,
pl-1543,1,17,ws,,wsies,brev:pun,X,O,
pl-1543,1,18,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1543,1,19,Brexitu,Brexit,Brexit,subst:sg:gen:m3,PROPN,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1543,1,20,odbyło,,odbyć,praet:sg:n:perf,VERB,O,
pl-1543,1,21,się,,się,part,PRON,O,
pl-1543,1,22,w,,w,prep:acc:nwok,ADP,O,
pl-1543,1,23,najbliższy,,bliski,adj:sg:acc:m3:sup,ADJ,O,
pl-1543,1,24,weekend,,weekend,subst:sg:acc:m3,NOUN,O,
pl-1543,1,25,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1543,2,1,W,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1543,2,2,2016,,2016,adj:sg:loc:m3:pos,ADJ,O,
pl-1543,2,3,roku,,rok,subst:sg:loc:m3,NOUN,O,
pl-1543,2,4,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1543,2,5,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1543,2,6,czasie,,czas,subst:sg:loc:m3,NOUN,O,
pl-1543,2,7,referendum,,referendum,subst:sg:gen:n:ncol,NOUN,O,
pl-1543,2,8,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1543,2,9,za,,za,prep:inst,ADP,O,
pl-1543,2,10,pozostaniem,,pozostać,ger:sg:inst:n:perf:aff,NOUN,O,
pl-1543,2,11,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1543,2,12,UE,UE,UE,subst:sg:loc:f,PROPN,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1543,2,13,głosowało,,głosować,praet:sg:n:imperf,VERB,O,
pl-1543,2,14,56,,56,num:pl:nom:m3:rec,NUM,O,
pl-1543,2,15,proc,,procent,brev:pun,X,O,
pl-1543,2,16,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1543,2,17,mieszkańców,,mieszkaniec,subst:pl:gen:m1,NOUN,O,
pl-1543,2,18,Irlandii,Irlandia,Irlandia,subst:sg:gen:f,PROPN,B-LOC,LOC-Irlends-countries
pl-1543,2,19,Północnej,Północna,północny,adj:sg:gen:f:pos,ADJ,I-LOC,LOC-Irlends-countries
pl-1543,2,20,-,,-,interp,PUNCT,O,
pl-1543,2,21,wynika,,wynikać,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-1543,2,22,z,,z,prep:gen:nwok,ADP,O,
pl-1543,2,23,sondażu,,sondaż,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-1543,2,24,przeprowadzonego,,przeprowadzić,ppas:sg:gen:m3:perf:aff,ADJ,O,
pl-1543,2,25,przez,,przez,prep:acc:nwok,ADP,O,
pl-1543,2,26,brytyjską,,brytyjski,adj:sg:acc:f:pos,ADJ,O,
pl-1543,2,27,Rada,Rada,rada,subst:sg:nom:f,NOUN,B-ORG,ORG-Economic-and-Social-Research-Council-UK
pl-1543,2,28,ds,ds,do spraw,brev:pun,X,I-ORG,ORG-Economic-and-Social-Research-Council-UK
pl-1543,2,29,.,.,.,interp,PUNCT,I-ORG,ORG-Economic-and-Social-Research-Council-UK
pl-1543,2,30,Badań,Badań,badanie,subst:pl:gen:n:ncol,NOUN,I-ORG,ORG-Economic-and-Social-Research-Council-UK
pl-1543,2,31,Gospodarczych,Gospodarczych,gospodarczy,adj:pl:gen:n:pos,ADJ,I-ORG,ORG-Economic-and-Social-Research-Council-UK
pl-1543,2,32,i,i,i,conj,CCONJ,I-ORG,ORG-Economic-and-Social-Research-Council-UK
pl-1543,2,33,Społecznych,Społecznych,społeczny,adj:pl:gen:n:pos,ADJ,I-ORG,ORG-Economic-and-Social-Research-Council-UK
pl-1543,2,34,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1543,4,1,W,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1543,4,2,przypadku,,przypadek,subst:sg:loc:m3,NOUN,O,
pl-1543,4,3,pozostania,,pozostać,ger:sg:gen:n:perf:aff,NOUN,O,
pl-1543,4,4,Irlandii,Irlandia,Irlandia,subst:sg:gen:f,PROPN,B-LOC,LOC-Irlends-countries
pl-1543,4,5,Północnej,Północna,północny,adj:sg:gen:f:pos,ADJ,I-LOC,LOC-Irlends-countries
pl-1543,4,6,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1543,4,7,UE,UE,UE,subst:sg:loc:f,PROPN,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1543,4,8,za,,za,prep:inst,ADP,O,
pl-1543,4,9,zjednoczeniem,,zjednoczenie,subst:sg:inst:n:ncol,NOUN,O,
pl-1543,4,10,opowiedziałoby,,opowiedzieć by,praet:sg:n:perf part,VERB AUX,O,
pl-1543,4,12,się,,się,part,PRON,O,
pl-1543,4,13,jedynie,,jedynie,part,PART,O,
pl-1543,4,14,28,,28,num:pl:nom:m3:rec,NUM,O,
pl-1543,4,15,proc,,procent,brev:pun,X,O,
pl-1543,4,16,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1543,4,17,katolików,,katolik,subst:pl:gen:m1,NOUN,O,
pl-1543,4,18,z,,z,prep:gen:nwok,ADP,O,
pl-1543,4,19,Irlandii,Irlandia,Irlandia,subst:sg:gen:f,PROPN,B-LOC,LOC-Irlends-countries
pl-1543,4,20,Północnej,Północna,północny,adj:sg:gen:f:pos,ADJ,I-LOC,LOC-Irlends-countries
pl-1543,4,21,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1543,5,1,Poniżej,,poniżej,adv,ADV,O,
pl-1543,5,2,dalsza,,daleki,adj:sg:nom:f:com,ADJ,O,
pl-1543,5,3,część,,część,subst:sg:nom:f,NOUN,O,
pl-1543,5,4,artykułu,,artykuł,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-1543,5,5,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1543,6,1,Ponadto,,ponadto,part,PART,O,
pl-1543,6,2,61,,61,num:pl:nom:m3:rec,NUM,O,
pl-1543,6,3,proc,,procent,brev:pun,X,O,
pl-1543,6,4,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1543,6,5,mieszkańców,,mieszkaniec,subst:pl:gen:m1,NOUN,O,
pl-1543,6,6,Irlandii,Irlandia,Irlandia,subst:sg:gen:f,PROPN,B-LOC,LOC-Irlends-countries
pl-1543,6,7,Północnej,Północna,północny,adj:sg:gen:f:pos,ADJ,I-LOC,LOC-Irlends-countries
pl-1543,6,8,opowiada,,opowiadać,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-1543,6,9,się,,się,part,PRON,O,
pl-1543,6,10,za,,za,prep:inst,ADP,O,
pl-1543,6,11,dalszym,,daleki,adj:sg:inst:n:com,ADJ,O,
pl-1543,6,12,pozostawaniem,,pozostawać,ger:sg:inst:n:imperf:aff,NOUN,O,
pl-1543,6,13,Wielkiej,Wielka,Wielki,adj:sg:gen:f:pos,ADJ,B-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1543,6,14,Brytanii,Brytania,Brytania,subst:sg:gen:f,PROPN,I-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1543,6,15,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1543,6,16,unii,,unia,subst:sg:loc:f,NOUN,O,
pl-1543,6,17,celnej,,celny,adj:sg:loc:f:pos,ADJ,O,
pl-1543,6,18,a,,a,conj,CCONJ,O,
pl-1543,6,19,także,,także,part,PART,O,
pl-1543,6,20,funkcjonowanie,,funkcjonować,ger:sg:nom:n:imperf:aff,NOUN,O,
pl-1543,6,21,kraju,,kraj,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-1543,6,22,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1543,6,23,ramach,,ramy,subst:pl:loc:n:pt,NOUN,O,
pl-1543,6,24,jednolitego,,jednolity,adj:sg:gen:m3:pos,ADJ,O,
pl-1543,6,25,rynku,,rynek,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-1543,6,26,europejskiego,,europejski,adj:sg:gen:m3:pos,ADJ,O,
pl-1543,6,27,nawet,,nawet,part,PART,O,
pl-1543,6,28,po,,po,prep:loc,ADP,O,
pl-1543,6,29,opuszczeniu,,opuścić,ger:sg:loc:n:perf:aff,NOUN,O,
pl-1543,6,30,UE,UE,UE,subst:sg:gen:f,PROPN,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1543,6,31,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1543,7,19,kamery,,kamera,subst:pl:nom:f,NOUN,O,
pl-1543,7,20,-,,-,interp,PUNCT,O,
pl-1543,7,21,9,,9,num:pl:nom:m3:rec,NUM,O,
pl-1543,7,22,proc,,procent,brev:pun,X,O,
pl-1543,7,23,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1543,7,24,północnoirlandzkich,,północnoirlandzki,adj:pl:gen:m1:pos,ADJ,O,
pl-1543,7,25,katolików,,katolik,subst:pl:gen:m1,NOUN,O,
pl-1543,7,26,poparłoby,,poprzeć by,praet:sg:n:perf part,VERB AUX,O,
pl-1543,7,28,akty,,akt,subst:pl:acc:m3,NOUN,O,
pl-1543,7,29,wandalizmu,,wandalizm,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-1543,7,30,przeciwko,,przeciwko,prep:dat,ADP,O,
pl-1543,7,31,nim,,on,ppron3:sg:dat:m1:ter:akc:praep,PRON,O,
pl-1543,7,32,.,,.,interp,PUNCT,O,
