pl-1189,2,1,Konserwatywny,,O,
pl-1189,2,2,polityk,,O,
pl-1189,2,3,",",,O,
pl-1189,2,4,który,,O,
pl-1189,2,5,aktywnie,,O,
pl-1189,2,6,angażował,,O,
pl-1189,2,7,się,,O,
pl-1189,2,8,w,,O,
pl-1189,2,9,kampanię,,O,
pl-1189,2,10,na,,O,
pl-1189,2,11,rzecz,,O,
pl-1189,2,12,opuszczenia,,O,
pl-1189,2,13,UE,UE,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1189,2,14,przez,,O,
pl-1189,2,15,Wielką,Wielka,B-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1189,2,16,Brytanię,Brytania,I-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1189,2,17,",",,O,
pl-1189,2,18,przyznał,,O,
pl-1189,2,19,",",,O,
pl-1189,2,20,że,,O,
pl-1189,2,21,rozpoczął,,O,
pl-1189,2,22,"""",,O,
pl-1189,2,23,męczącą,,O,
pl-1189,2,24,"""",,O,
pl-1189,2,25,procedurę,,O,
pl-1189,2,26,uzyskania,,O,
pl-1189,2,27,prawa,,O,
pl-1189,2,28,do,,O,
pl-1189,2,29,legalnego,,O,
pl-1189,2,30,pobytu,,O,
pl-1189,2,31,we,,O,
pl-1189,2,32,Francji,Francja,B-LOC,GPE-France
pl-1189,2,33,.,,O,
pl-1189,3,1,Zaznaczył,,O,
pl-1189,3,2,jednak,,O,
pl-1189,3,3,",",,O,
pl-1189,3,4,że,,O,
pl-1189,3,5,nie,,O,
pl-1189,3,6,stara,,O,
pl-1189,3,7,się,,O,
pl-1189,3,8,o,,O,
pl-1189,3,9,francuskie,,O,
pl-1189,3,10,obywatelstwo,,O,
pl-1189,3,11,.,,O,
pl-1189,4,1,Poniżej,,O,
pl-1189,4,2,dalsza,,O,
pl-1189,4,3,część,,O,
pl-1189,4,4,artykułu,,O,
pl-1189,4,5,.,,O,
pl-1189,6,1,Wollaston,Wollaston,B-PER,PER-Sarah-Wollaston
pl-1189,6,2,początkowo,,O,
pl-1189,6,3,opowiadała,,O,
pl-1189,6,4,się,,O,
pl-1189,6,5,za,,O,
pl-1189,6,6,Brexitem,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1189,6,7,",",,O,
pl-1189,6,8,ale,,O,
pl-1189,6,9,ostatecznie,,O,
pl-1189,6,10,",",,O,
pl-1189,6,11,przed,,O,
pl-1189,6,12,referendum,,O,
pl-1189,6,13,apelowała,,O,
pl-1189,6,14,o,,O,
pl-1189,6,15,zagłosowanie,,O,
pl-1189,6,16,za,,O,
pl-1189,6,17,pozostaniem,,O,
pl-1189,6,18,Wielkiej,Wielka,B-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1189,6,19,Brytanii,Brytania,I-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1189,6,20,w,,O,
pl-1189,6,21,UE,UE,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1189,6,22,.,,O,
pl-1189,7,1,Z,,O,
pl-1189,7,2,kolei,,O,
pl-1189,7,3,rzecznik,,O,
pl-1189,7,4,organizacji,,O,
pl-1189,7,5,Best,Best,B-ORG,ORG-Best-for-Britain
pl-1189,7,6,for,for,I-ORG,ORG-Best-for-Britain
pl-1189,7,7,Britain,Britain,I-ORG,ORG-Best-for-Britain
pl-1189,7,8,",",,O,
pl-1189,7,9,opowiadającej,,O,
pl-1189,7,10,się,,O,
pl-1189,7,11,przeciwko,,O,
pl-1189,7,12,Brexitowi,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1189,7,13,",",,O,
pl-1189,7,14,Paul,Paul,B-PER,PER-Paul-Butters
pl-1189,7,15,Butters,Butters,I-PER,PER-Paul-Butters
pl-1189,7,16,stwierdził,,O,
pl-1189,7,17,",",,O,
pl-1189,7,18,że,,O,
pl-1189,7,19,"""",,O,
pl-1189,7,20,wygląda,,O,
pl-1189,7,21,na,,O,
pl-1189,7,22,to,,O,
pl-1189,7,23,",",,O,
pl-1189,7,24,iż,,O,
pl-1189,7,25,koszty,,O,
pl-1189,7,26,(,,O,
pl-1189,7,27,Brexitu,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1189,7,28,),,O,
pl-1189,7,29,zostaną,,O,
pl-1189,7,30,zapłacone,,O,
pl-1189,7,31,przez,,O,
pl-1189,7,32,innych,,O,
pl-1189,7,33,",",,O,
pl-1189,7,34,podczas,,O,
pl-1189,7,35,gdy,,O,
pl-1189,7,36,były,,O,
pl-1189,7,37,Kanclerz,,O,
pl-1189,7,38,Skarbu,,O,
pl-1189,7,39,będzie,,O,
pl-1189,7,40,wygrzewał,,O,
pl-1189,7,41,się,,O,
pl-1189,7,42,w,,O,
pl-1189,7,43,swoim,,O,
pl-1189,7,44,luksusowym,,O,
pl-1189,7,45,domu,,O,
pl-1189,7,46,we,,O,
pl-1189,7,47,Francji,Francja,B-LOC,GPE-France
pl-1189,7,48,"""",,O,
pl-1189,7,49,.,,O,
pl-1189,8,1,-,,O,
pl-1189,8,2,Były,,O,
pl-1189,8,3,Kanclerz,,O,
pl-1189,8,4,wygląda,,O,
pl-1189,8,5,na,,O,
pl-1189,8,6,hipokrytę,,O,
pl-1189,8,7,-,,O,
pl-1189,8,8,dodał,,O,
pl-1189,8,9,.,,O,
pl-1189,10,1,-,,O,
pl-1189,10,2,To,,O,
pl-1189,10,3,francuskie,,O,
pl-1189,10,4,władze,,O,
pl-1189,10,5,nakazały,,O,
pl-1189,10,6,mi,,O,
pl-1189,10,7,aplikowanie,,O,
pl-1189,10,8,o,,O,
pl-1189,10,9,kartę,,O,
pl-1189,10,10,pobytu,,O,
pl-1189,10,11,.,,O,
pl-1189,11,1,Nic,,O,
pl-1189,11,2,więcej,,O,
pl-1189,11,3,się,,O,
pl-1189,11,4,nie,,O,
pl-1189,11,5,zmieniło,,O,
pl-1189,11,6,-,,O,
pl-1189,11,7,dodał,,O,
pl-1189,11,8,.,,O,
pl-1189,12,1,W,,O,
pl-1189,12,2,wywiadzie,,O,
pl-1189,12,3,dla,,O,
pl-1189,12,4,"""",,O,
pl-1189,12,5,Connexion,Connexion,B-PRO,PRO-Connexion
pl-1189,12,6,"""",,O,
pl-1189,12,7,",",,O,
pl-1189,12,8,anglojęzycznego,,O,
pl-1189,12,9,magazynu,,O,
pl-1189,12,10,dla,,O,
pl-1189,12,11,Brytyjczyków,Brytyjczycy,B-PER,GPE-Great-Britain
pl-1189,12,12,mieszkających,,O,
pl-1189,12,13,we,,O,
pl-1189,12,14,Francji,Francja,B-LOC,GPE-France
pl-1189,12,15,wyraził,,O,
pl-1189,12,16,nadzieję,,O,
pl-1189,12,17,",",,O,
pl-1189,12,18,że,,O,
pl-1189,12,19,kwestia,,O,
pl-1189,12,20,Brytyjczyków,Brytyjczycy,B-PER,GPE-Great-Britain
pl-1189,12,21,mieszkających,,O,
pl-1189,12,22,w,,O,
pl-1189,12,23,krajach,,O,
pl-1189,12,24,UE,UE,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1189,12,25,zostanie,,O,
pl-1189,12,26,uregulowana,,O,
pl-1189,12,27,w,,O,
pl-1189,12,28,czasie,,O,
pl-1189,12,29,rozmów,,O,
pl-1189,12,30,na,,O,
pl-1189,12,31,temat,,O,
pl-1189,12,32,Brexitu,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1189,12,33,.,,O,
pl-1189,14,1,-,,O,
pl-1189,14,2,Nie,,O,
pl-1189,14,3,wiem,,O,
pl-1189,14,4,jak,,O,
pl-1189,14,5,to,,O,
pl-1189,14,6,się,,O,
pl-1189,14,7,zakończy,,O,
pl-1189,14,8,",",,O,
pl-1189,14,9,ale,,O,
pl-1189,14,10,nie,,O,
pl-1189,14,11,jestem,,O,
pl-1189,14,12,szczególnie,,O,
pl-1189,14,13,zmartwiony,,O,
pl-1189,14,14,-,,O,
pl-1189,14,15,podkreślił,,O,
pl-1189,14,16,.,,O,
pl-1189,15,1,-,,O,
pl-1189,15,2,Mówię,,O,
pl-1189,15,3,jako,,O,
pl-1189,15,4,Brytyjczyk,Brytyjczycy,B-PER,GPE-Great-Britain
pl-1189,15,5,we,,O,
pl-1189,15,6,Francji,Francja,B-LOC,GPE-France
pl-1189,15,7,-,,O,
pl-1189,15,8,nie,,O,
pl-1189,15,9,staram,,O,
pl-1189,15,10,się,,O,
pl-1189,15,11,o,,O,
pl-1189,15,12,francuskie,,O,
pl-1189,15,13,obywatelstwo,,O,
pl-1189,15,14,-,,O,
pl-1189,15,15,nie,,O,
pl-1189,15,16,martwię,,O,
pl-1189,15,17,się,,O,
pl-1189,15,18,-,,O,
pl-1189,15,19,zaznaczył,,O,
pl-1189,15,20,.,,O,
pl-1189,16,1,Lawson,Lawson,B-PER,PER-Nigel-Lawson
pl-1189,16,2,podkreślił,,O,
pl-1189,16,3,",",,O,
pl-1189,16,4,że,,O,
pl-1189,16,5,Brexit,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1189,16,6,powinien,,O,
pl-1189,16,7,przynieść,,O,
pl-1189,16,8,korzyść,,O,
pl-1189,16,9,Wielkiej,Wielka,B-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1189,16,10,Brytanii,Brytania,I-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1189,16,11,",",,O,
pl-1189,16,12,ale,,O,
pl-1189,16,13,będzie,,O,
pl-1189,16,14,to,,O,
pl-1189,16,15,zależało,,O,
pl-1189,16,16,od,,O,
pl-1189,16,17,polityki,,O,
pl-1189,16,18,brytyjskich,,O,
pl-1189,16,19,rządów,,O,
pl-1189,16,20,.,,O,
pl-1189,17,1,-,,O,
pl-1189,17,2,Są,,O,
pl-1189,17,3,rzeczy,,O,
pl-1189,17,4,",",,O,
pl-1189,17,5,które,,O,
pl-1189,17,6,,,O,
pl-1189,17,7,robić,,O,
pl-1189,17,8,",",,O,
pl-1189,17,9,ale,,O,
pl-1189,17,10,nie,,O,
pl-1189,17,11,możemy,,O,
pl-1189,17,12,",",,O,
pl-1189,17,13,ponieważ,,O,
pl-1189,17,14,nie,,O,
pl-1189,17,15,mamy,,O,
pl-1189,17,16,autonomii,,O,
pl-1189,17,17,.,,O,
