docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
pl-1541,0,1,Wiecznie,,O,
pl-1541,0,2,na,,O,
pl-1541,0,3,uboczu,,O,
pl-1541,0,4,?,,O,
pl-1541,1,1,Pozycja,,O,
pl-1541,1,2,Grupy,Grupa,B-ORG,ORG-Visegrád-Group
pl-1541,1,3,Wyszehradzkiej,Wyszehradzka,I-ORG,ORG-Visegrád-Group
pl-1541,1,4,w,,O,
pl-1541,1,5,UE,UE,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1541,1,6,po,PO,B-ORG,ORG-PO-Civic-Platform
pl-1541,1,7,brexicie,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1541,1,8,–,,O,
pl-1541,1,9,OPINIA,,O,
pl-1541,2,1,Mimo,,O,
pl-1541,2,2,że,,O,
pl-1541,2,3,rola,,O,
pl-1541,2,4,Grupy,Grupa,B-ORG,ORG-Visegrád-Group
pl-1541,2,5,Wyszehradzkiej,Wyszehradzka,I-ORG,ORG-Visegrád-Group
pl-1541,2,6,(,,O,
pl-1541,2,7,V4,V4,B-ORG,ORG-Visegrád-Group
pl-1541,2,8,),,O,
pl-1541,2,9,jest,,O,
pl-1541,2,10,w,,O,
pl-1541,2,11,UE,UE,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1541,2,12,–,,O,
pl-1541,2,13,pod,,O,
pl-1541,2,14,względem,,O,
pl-1541,2,15,ekonomicznym,,O,
pl-1541,2,16,",",,O,
pl-1541,2,17,społecznym,,O,
pl-1541,2,18,",",,O,
pl-1541,2,19,a,,O,
pl-1541,2,20,ostatnio,,O,
pl-1541,2,21,również,,O,
pl-1541,2,22,politycznym,,O,
pl-1541,2,23,–,,O,
pl-1541,2,24,raczej,,O,
pl-1541,2,25,drugoplanowa,,O,
pl-1541,2,26,",",,O,
pl-1541,2,27,w,,O,
pl-1541,2,28,obliczu,,O,
pl-1541,2,29,brexitu,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1541,2,30,kraje,,O,
pl-1541,2,31,te,,O,
pl-1541,2,32,dostają,,O,
pl-1541,2,33,szansę,,O,
pl-1541,2,34,na,,O,
pl-1541,2,35,awans,,O,
pl-1541,2,36,–,,O,
pl-1541,2,37,uważa,,O,
pl-1541,2,38,prof,,O,
pl-1541,2,39,.,,O,
pl-1541,2,40,Christian,Christian,B-PER,PER-Christian-Schweiger
pl-1541,2,41,Schweiger,Schweiger,I-PER,PER-Christian-Schweiger
pl-1541,2,42,",",,O,
pl-1541,2,43,profesor,,O,
pl-1541,2,44,w,,O,
pl-1541,2,45,katedrze,Katedra,B-ORG,ORG-Chair-of-Comparative-Management-Systems-in-Europe-at-Chemnitz-University-of-Technology
pl-1541,2,46,Porównawczych,Porównawczych,I-ORG,ORG-Chair-of-Comparative-Management-Systems-in-Europe-at-Chemnitz-University-of-Technology
pl-1541,2,47,Systemów,Systemów,I-ORG,ORG-Chair-of-Comparative-Management-Systems-in-Europe-at-Chemnitz-University-of-Technology
pl-1541,2,48,Rządzenia,Rządzenia,I-ORG,ORG-Chair-of-Comparative-Management-Systems-in-Europe-at-Chemnitz-University-of-Technology
pl-1541,2,49,w,w,I-ORG,ORG-Chair-of-Comparative-Management-Systems-in-Europe-at-Chemnitz-University-of-Technology
pl-1541,2,50,Europie,Europie,I-ORG,ORG-Chair-of-Comparative-Management-Systems-in-Europe-at-Chemnitz-University-of-Technology
pl-1541,2,51,na,na,I-ORG,ORG-Chair-of-Comparative-Management-Systems-in-Europe-at-Chemnitz-University-of-Technology
pl-1541,2,52,Uniwersytecie,Uniwersytecie,I-ORG,ORG-Chair-of-Comparative-Management-Systems-in-Europe-at-Chemnitz-University-of-Technology
pl-1541,2,53,Technicznym,Technicznym,I-ORG,ORG-Chair-of-Comparative-Management-Systems-in-Europe-at-Chemnitz-University-of-Technology
pl-1541,2,54,w,w,I-ORG,ORG-Chair-of-Comparative-Management-Systems-in-Europe-at-Chemnitz-University-of-Technology
pl-1541,2,55,Chemnitz*,Chemnitz,I-ORG,ORG-Chair-of-Comparative-Management-Systems-in-Europe-at-Chemnitz-University-of-Technology
pl-1541,2,56,.,,O,
pl-1541,3,1,„,,O,
pl-1541,3,2,Wielki,,O,
pl-1541,3,3,",",,O,
pl-1541,3,4,zły,,O,
pl-1541,3,5,Wyszehrad,Wyszehrad,B-LOC,GPE-Visegrad
pl-1541,3,6,”,,O,
pl-1541,3,7,–,,O,
pl-1541,3,8,tak,,O,
pl-1541,3,9,w,,O,
pl-1541,3,10,2016,,O,
pl-1541,3,11,r,,O,
pl-1541,3,12,.,,O,
pl-1541,5,1,Na,,O,
pl-1541,5,2,początku,,O,
pl-1541,5,3,zawiązania,,O,
pl-1541,5,4,współpracy,,O,
pl-1541,5,5,",",,O,
pl-1541,5,6,kraje,,O,
pl-1541,5,7,V4,V4,B-ORG,ORG-Visegrád-Group
pl-1541,5,8,nie,,O,
pl-1541,5,9,mogły,,O,
pl-1541,5,10,znaleźć,,O,
pl-1541,5,11,wspólnego,,O,
pl-1541,5,12,języka,,O,
pl-1541,5,13,",",,O,
pl-1541,5,14,przede,,O,
pl-1541,5,15,wszystkim,,O,
pl-1541,5,16,przez,,O,
pl-1541,5,17,odmienne,,O,
pl-1541,5,18,interesy,,O,
pl-1541,5,19,strategiczne,,O,
pl-1541,5,20,i,,O,
pl-1541,5,21,wizje,,O,
pl-1541,5,22,polityki,,O,
pl-1541,5,23,wewnętrznej,,O,
pl-1541,5,24,.,,O,
pl-1541,6,1,Przełom,,O,
pl-1541,6,2,nastąpił,,O,
pl-1541,6,3,dopiero,,O,
pl-1541,6,4,",",,O,
pl-1541,6,5,gdy,,O,
pl-1541,6,6,przywódcy,,O,
pl-1541,6,7,państw,,O,
pl-1541,6,8,członkowskich,,O,
pl-1541,6,9,postanowili,,O,
pl-1541,6,10,skumulować,,O,
pl-1541,6,11,siły,,O,
pl-1541,6,12,",",,O,
pl-1541,6,13,by,,O,
pl-1541,6,14,wspólnie,,O,
pl-1541,6,15,przeciwstawić,,O,
pl-1541,6,16,się,,O,
pl-1541,6,17,Niemcom,Niemcy,B-LOC,GPE-Germany
pl-1541,6,18,w,,O,
pl-1541,6,19,kwestii,,O,
pl-1541,6,20,przyjęcia,,O,
pl-1541,6,21,imigrantów,,O,
pl-1541,6,22,do,,O,
pl-1541,6,23,Europy,Europa,B-LOC,LOC-Europe
pl-1541,6,24,.,,O,
pl-1541,7,1,Zachodnie,,O,
pl-1541,7,2,media,,O,
pl-1541,7,3,od,,O,
pl-1541,7,4,razu,,O,
pl-1541,7,5,okrzyknęły,,O,
pl-1541,7,6,Grupę,Grupa,B-ORG,ORG-Visegrád-Group
pl-1541,7,7,Wyszehradzką,Wyszehradzka,I-ORG,ORG-Visegrád-Group
pl-1541,7,8,coraz,,O,
pl-1541,7,9,bardziej,,O,
pl-1541,7,10,„,,O,
pl-1541,7,11,nieliberalnym,,O,
pl-1541,7,12,”,,O,
pl-1541,7,13,(,,O,
pl-1541,7,14,illiberal,,O,
pl-1541,7,15,),,O,
pl-1541,7,16,regionem,,O,
pl-1541,7,17,",",,O,
pl-1541,7,18,który,,O,
pl-1541,7,19,coraz,,O,
pl-1541,7,20,bardziej,,O,
pl-1541,7,21,odchodzi,,O,
pl-1541,7,22,od,,O,
pl-1541,7,23,głównego,,O,
pl-1541,7,24,nurtu,,O,
pl-1541,7,25,politycznego,,O,
pl-1541,7,26,Unii,Unia,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1541,7,27,Europejskiej,Europejska,I-ORG,ORG-European-Union
pl-1541,7,28,.,,O,
pl-1541,9,1,Według,,O,
pl-1541,9,2,niego,,O,
pl-1541,9,3,właśnie,,O,
pl-1541,9,4,kraje,,O,
pl-1541,9,5,z,,O,
pl-1541,9,6,tego,,O,
pl-1541,9,7,regionu,,O,
pl-1541,9,8,mają,,O,
pl-1541,9,9,swoją,,O,
pl-1541,9,10,indywidualną,,O,
pl-1541,9,11,wizję,,O,
pl-1541,9,12,rozwoju,,O,
pl-1541,9,13,",",,O,
pl-1541,9,14,która,,O,
pl-1541,9,15,nie,,O,
pl-1541,9,16,zakłada,,O,
pl-1541,9,17,przyjmowania,,O,
pl-1541,9,18,wartości,,O,
pl-1541,9,19,liberalnych,,O,
pl-1541,9,20,.,,O,
pl-1541,10,1,Nieco,,O,
pl-1541,10,2,później,,O,
pl-1541,10,3,Orbán,Orbán,B-PER,PER-Viktor-Orban
pl-1541,10,4,określił,,O,
pl-1541,10,5,taktykę,,O,
pl-1541,10,6,Węgier,Węgry,B-LOC,GPE-Hungary
pl-1541,10,7,jako,,O,
pl-1541,10,8,„,,O,
pl-1541,10,9,zastąpienie,,O,
pl-1541,10,10,wraku,,O,
pl-1541,10,11,liberalnej,,O,
pl-1541,10,12,demokracji,,O,
pl-1541,10,13,przez,,O,
pl-1541,10,14,chrześcijańską,,O,
pl-1541,10,15,demokrację,,O,
pl-1541,10,16,XXI,,O,
pl-1541,10,17,wieku,,O,
pl-1541,10,18,”,,O,
pl-1541,10,19,.,,O,
pl-1541,11,1,Węgierski,,O,
pl-1541,11,2,premier,,O,
pl-1541,11,3,od,,O,
pl-1541,11,4,lat,,O,
pl-1541,11,5,spełnia,,O,
pl-1541,11,6,rolę,,O,
pl-1541,11,7,„,,O,
pl-1541,11,8,obrońcy,,O,
pl-1541,11,9,narodowej,,O,
pl-1541,11,10,suwerenności,,O,
pl-1541,11,11,”,,O,
pl-1541,11,12,",",,O,
pl-1541,11,13,którą,,O,
pl-1541,11,14,„,,O,
pl-1541,11,15,biurokraci,,O,
pl-1541,11,16,z,,O,
pl-1541,11,17,Brukseli,Bruksela,B-LOC,GPE-Brussles
pl-1541,11,18,”,,O,
pl-1541,11,19,chcą,,O,
pl-1541,11,20,zburzyć,,O,
pl-1541,11,21,tworząc,,O,
pl-1541,11,22,otwarte,,O,
pl-1541,11,23,społeczeństwo,,O,
pl-1541,11,24,",",,O,
pl-1541,11,25,gdzie,,O,
pl-1541,11,26,granice,,O,
pl-1541,11,27,między,,O,
pl-1541,11,28,państwami,,O,
pl-1541,11,29,znikają,,O,
pl-1541,11,30,",",,O,
pl-1541,11,31,a,,O,
pl-1541,11,32,ich,,O,
pl-1541,11,33,kultury,,O,
pl-1541,11,34,zacierają,,O,
pl-1541,11,35,się,,O,
pl-1541,11,36,.,,O,
pl-1541,12,1,Początkowo,,O,
pl-1541,12,2,Węgry,Węgry,B-LOC,GPE-Hungary
pl-1541,12,3,były,,O,
pl-1541,12,4,odizolowane,,O,
pl-1541,12,5,w,,O,
pl-1541,12,6,swojej,,O,
pl-1541,12,7,ideologii,,O,
pl-1541,12,8,",",,O,
pl-1541,12,9,a,,O,
pl-1541,12,10,kraje,,O,
pl-1541,12,11,Europy,Europa,B-LOC,LOC-Central-Eastern-Europe
pl-1541,12,12,Środkowo,Środkowo,I-LOC,LOC-Central-Eastern-Europe
pl-1541,12,13,–,–,I-LOC,LOC-Central-Eastern-Europe
pl-1541,12,14,Wschodniej,Wschodnia,I-LOC,LOC-Central-Eastern-Europe
pl-1541,12,15,podchodziły,,O,
pl-1541,12,16,sceptycznie,,O,
pl-1541,12,17,do,,O,
pl-1541,12,18,poglądów,,O,
pl-1541,12,19,Viktora,Viktor,B-PER,PER-Viktor-Orban
pl-1541,12,20,Orbána,Orbán,I-PER,PER-Viktor-Orban
pl-1541,12,21,.,,O,
pl-1541,14,1,Podobnie,,O,
pl-1541,14,2,było,,O,
pl-1541,14,3,w,,O,
pl-1541,14,4,przypadku,,O,
pl-1541,14,5,Słowacji,Słowacja,B-LOC,GPE-Slovakia
pl-1541,14,6,",",,O,
pl-1541,14,7,gdzie,,O,
pl-1541,14,8,socjaldemokratyczny,,O,
pl-1541,14,9,rząd,,O,
pl-1541,14,10,Roberta,Robert,B-PER,PER-Robert-Fico
pl-1541,14,11,Fico,Fico,I-PER,PER-Robert-Fico
pl-1541,14,12,dbał,,O,
pl-1541,14,13,o,,O,
pl-1541,14,14,dobrą,,O,
pl-1541,14,15,pozycję,,O,
pl-1541,14,16,w,,O,
pl-1541,14,17,strefie,,O,
pl-1541,14,18,euro,,O,
pl-1541,14,19,i,,O,
pl-1541,14,20,UE,UE,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1541,14,21,.,,O,
pl-1541,15,1,Nawet,,O,
pl-1541,15,2,eurosceptyczne,,O,
pl-1541,15,3,Czechy,Czechy,B-LOC,GPE-Czech-Republic
pl-1541,15,4,rządzone,,O,
pl-1541,15,5,przez,,O,
pl-1541,15,6,Bohuslava,Bohuslav,B-PER,PER-Bohuslav-Sobotka
pl-1541,15,7,Sobotkę,Sobotka,I-PER,PER-Bohuslav-Sobotka
pl-1541,15,8,w,,O,
pl-1541,15,9,latach,,O,
pl-1541,15,10,2014,,O,
pl-1541,15,11,–,,O,
pl-1541,15,12,2017,,O,
pl-1541,15,13,okazywały,,O,
pl-1541,15,14,chęć,,O,
pl-1541,15,15,współpracy,,O,
pl-1541,15,16,z,,O,
pl-1541,15,17,UE,UE,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1541,15,18,.,,O,
pl-1541,16,1,Sytuacja,,O,
pl-1541,16,2,zmieniła,,O,
pl-1541,16,3,się,,O,
pl-1541,16,4,w,,O,
pl-1541,16,5,obliczu,,O,
pl-1541,16,6,kryzysu,,O,
pl-1541,16,7,migracyjnego,,O,
pl-1541,16,8,i,,O,
pl-1541,16,9,dopiero,,O,
pl-1541,16,10,wówczas,,O,
pl-1541,16,11,kraje,,O,
pl-1541,16,12,Grupy,Grupa,B-ORG,ORG-Visegrád-Group
pl-1541,16,13,Wyszehradzkiej,Wyszehradzka,I-ORG,ORG-Visegrád-Group
pl-1541,16,14,połączyły,,O,
pl-1541,16,15,siły,,O,
pl-1541,16,16,",",,O,
pl-1541,16,17,by,,O,
pl-1541,16,18,sprzeciwić,,O,
pl-1541,16,19,się,,O,
pl-1541,16,20,coraz,,O,
pl-1541,16,21,bardziej,,O,
pl-1541,16,22,bezkompromisowym,,O,
pl-1541,16,23,rządom,,O,
pl-1541,16,24,Angeli,Angela,B-PER,PER-Angela-Merkel
pl-1541,16,25,Merkel,Merkel,I-PER,PER-Angela-Merkel
pl-1541,16,26,.,,O,
pl-1541,17,1,Podczas,,O,
pl-1541,17,2,szczytu,,O,
pl-1541,17,3,V4,V4,B-ORG,ORG-Visegrád-Group
pl-1541,17,4,4,,O,
pl-1541,17,5,października,,O,
pl-1541,17,6,2015,,O,
pl-1541,17,7,r,,O,
pl-1541,17,8,.,,O,
pl-1541,17,9,w,,O,
pl-1541,17,10,Pradze,Praga,B-LOC,GPE-Prague
pl-1541,17,11,",",,O,
pl-1541,17,12,kraje,,O,
pl-1541,17,13,członkowskie,,O,
pl-1541,17,14,zgodziły,,O,
pl-1541,17,15,się,,O,
pl-1541,17,16,",",,O,
pl-1541,17,17,że,,O,
pl-1541,17,18,kwestia,,O,
pl-1541,17,19,przyjęcia,,O,
pl-1541,17,20,imigrantów,,O,
pl-1541,17,21,przez,,O,
pl-1541,17,22,UE,UE,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1541,17,23,jest,,O,
pl-1541,17,24,nie,,O,
pl-1541,17,25,do,,O,
pl-1541,17,26,zaakceptowania,,O,
pl-1541,17,27,.,,O,
pl-1541,18,1,Piętrzący,,O,
pl-1541,18,2,się,,O,
pl-1541,18,3,spór,,O,
pl-1541,18,4,z,,O,
pl-1541,18,5,Unią,Unia,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1541,18,6,o,,O,
pl-1541,18,7,kwoty,,O,
pl-1541,18,8,imigracyjne,,O,
pl-1541,18,9,wywołał,,O,
pl-1541,18,10,falę,,O,
pl-1541,18,11,sprzeciwu,,O,
pl-1541,18,12,wobec,,O,
pl-1541,18,13,polityki,,O,
pl-1541,18,14,Wspólnoty,Wspólnota,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1541,18,15,w,,O,
pl-1541,18,16,krajach,,O,
pl-1541,18,17,Wyszehradu,Wyszehrad,B-LOC,GPE-Visegrad
pl-1541,18,18,.,,O,
pl-1541,19,1,Pierwszą,,O,
pl-1541,19,2,ofiarą,,O,
pl-1541,19,3,padła,,O,
pl-1541,19,4,Platforma,Platforma,B-ORG,ORG-PO-Civic-Platform
pl-1541,19,5,Obywatelska,Obywatelska,I-ORG,ORG-PO-Civic-Platform
pl-1541,19,6,.,,O,
pl-1541,20,1,Ewa,Ewa,B-PER,PER-Ewa-Kopacz
pl-1541,20,2,Kopacz,Kopacz,I-PER,PER-Ewa-Kopacz
pl-1541,20,3,w,,O,
pl-1541,20,4,2015,,O,
pl-1541,20,5,r,,O,
pl-1541,20,6,.,,O,
pl-1541,20,7,ogłosiła,,O,
pl-1541,20,8,",",,O,
pl-1541,20,9,że,,O,
pl-1541,20,10,Polska,Polska,B-LOC,GPE-Poland
pl-1541,20,11,przyjmie,,O,
pl-1541,20,12,7,,O,
pl-1541,20,13,tys,,O,
pl-1541,20,14,.,,O,
pl-1541,20,15,uchodźców,,O,
pl-1541,20,16,do,,O,
pl-1541,20,17,2017,,O,
pl-1541,20,18,r,,O,
pl-1541,20,19,.,,O,
pl-1541,20,20,",",,O,
pl-1541,20,21,i,,O,
pl-1541,20,22,tego,,O,
pl-1541,20,23,samego,,O,
pl-1541,20,24,roku,,O,
pl-1541,20,25,wraz,,O,
pl-1541,20,26,z,,O,
pl-1541,20,27,PO,PO,B-ORG,ORG-PO-Civic-Platform
pl-1541,20,28,przegrała,,O,
pl-1541,20,29,wybory,,O,
pl-1541,20,30,parlamentarne,,O,
pl-1541,20,31,na,,O,
pl-1541,20,32,rzecz,,O,
pl-1541,20,33,Prawa,Prawo,B-ORG,ORG-PiS-Law-and-Justice
pl-1541,20,34,i,i,I-ORG,ORG-PiS-Law-and-Justice
pl-1541,20,35,Sprawiedliwości,Sprawiedliwość,I-ORG,ORG-PiS-Law-and-Justice
pl-1541,20,36,.,,O,
pl-1541,21,1,Nowy,,O,
pl-1541,21,2,rząd,,O,
pl-1541,21,3,pod,,O,
pl-1541,21,4,przewodnictwem,,O,
pl-1541,21,5,najpierw,,O,
pl-1541,21,6,Beaty,Beata,B-PER,PER-Beata-Szydło
pl-1541,21,7,Szydło,Szydło,I-PER,PER-Beata-Szydło
pl-1541,21,8,",",,O,
pl-1541,21,9,a,,O,
pl-1541,21,10,teraz,,O,
pl-1541,21,11,Mateusza,Mateusz,B-PER,PER-Mateusz-Morawiecki
pl-1541,21,12,Morawieckiego,Morawiecki,I-PER,PER-Mateusz-Morawiecki
pl-1541,21,13,",",,O,
pl-1541,21,14,zdecydowanie,,O,
pl-1541,21,15,opowiada,,O,
pl-1541,21,16,się,,O,
pl-1541,21,17,po,PO,B-ORG,ORG-PO-Civic-Platform
pl-1541,21,18,stronie,,O,
pl-1541,21,19,Viktora,Viktor,B-PER,PER-Viktor-Orban
pl-1541,21,20,Orbána,Orbán,I-PER,PER-Viktor-Orban
pl-1541,21,21,w,,O,
pl-1541,21,22,kwestii,,O,
pl-1541,21,23,przyjęcia,,O,
pl-1541,21,24,postawy,,O,
pl-1541,21,25,nieliberalnej,,O,
pl-1541,21,26,i,,O,
pl-1541,21,27,zaostrzenia,,O,
pl-1541,21,28,prawa,,O,
pl-1541,21,29,migracyjnego,,O,
pl-1541,21,30,.,,O,
pl-1541,22,1,W,,O,
pl-1541,22,2,2016,,O,
pl-1541,22,3,r,,O,
pl-1541,22,4,.,,O,
pl-1541,22,5,w,,O,
pl-1541,22,6,nawoływaniu,,O,
pl-1541,22,7,do,,O,
pl-1541,22,8,kontrrewolucji,,O,
pl-1541,22,9,kulturalnej,,O,
pl-1541,22,10,w,,O,
pl-1541,22,11,UE,UE,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1541,22,12,",",,O,
pl-1541,22,13,wyraził,,O,
pl-1541,22,14,poparcie,,O,
pl-1541,22,15,dla,,O,
pl-1541,22,16,reform,,O,
pl-1541,22,17,konstytucyjnych,,O,
pl-1541,22,18,i,,O,
pl-1541,22,19,jak,,O,
pl-1541,22,20,Orbán,Orbán,B-PER,PER-Viktor-Orban
pl-1541,22,21,wyraził,,O,
pl-1541,22,22,sprzeciw,,O,
pl-1541,22,23,wobec,,O,
pl-1541,22,24,nowej,,O,
pl-1541,22,25,polityce,,O,
pl-1541,22,26,migracyjnej,,O,
pl-1541,22,27,UE,UE,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1541,22,28,.,,O,
pl-1541,24,1,Swoją,,O,
pl-1541,24,2,kampanię,,O,
pl-1541,24,3,od,,O,
pl-1541,24,4,początku,,O,
pl-1541,24,5,opierał,,O,
pl-1541,24,6,na,,O,
pl-1541,24,7,eurosceptycyźmie,,O,
pl-1541,24,8,i,,O,
pl-1541,24,9,polityce,,O,
pl-1541,24,10,antyemigracyjnej,,O,
pl-1541,24,11,.,,O,
pl-1541,25,1,Przestrzegał,,O,
pl-1541,25,2,wyborców,,O,
pl-1541,25,3,przed,,O,
pl-1541,25,4,niebezpieczeństwami,,O,
pl-1541,25,5,",",,O,
pl-1541,25,6,jakie,,O,
pl-1541,25,7,jego,,O,
pl-1541,25,8,zdaniem,,O,
pl-1541,25,9,wypływają,,O,
pl-1541,25,10,z,,O,
pl-1541,25,11,modelu,,O,
pl-1541,25,12,wielokulturowego,,O,
pl-1541,25,13,społeczeństwa,,O,
pl-1541,25,14,",",,O,
pl-1541,25,15,tak,,O,
pl-1541,25,16,bardzo,,O,
pl-1541,25,17,propagowanego,,O,
pl-1541,25,18,przez,,O,
pl-1541,25,19,Niemcy,Niemcy,B-LOC,GPE-Germany
pl-1541,25,20,.,,O,
pl-1541,26,1,Te,,O,
pl-1541,26,2,nawoływania,,O,
pl-1541,26,3,widocznie,,O,
pl-1541,26,4,trafiły,,O,
pl-1541,26,5,do,,O,
pl-1541,26,6,obywateli,,O,
pl-1541,26,7,",",,O,
pl-1541,26,8,bo,,O,
pl-1541,26,9,ANO,ANO,B-ORG,ORG-ANO-political-party-CZ
pl-1541,26,10,wygrało,,O,
pl-1541,26,11,wybory,,O,
pl-1541,26,12,zdobywając,,O,
pl-1541,26,13,"29,6",,O,
pl-1541,26,14,proc,,O,
pl-1541,26,15,.,,O,
pl-1541,26,16,głosów,,O,
pl-1541,26,17,.,,O,
pl-1541,27,1,Nawet,,O,
pl-1541,27,2,Słowacja,Słowacja,B-LOC,GPE-Slovakia
pl-1541,27,3,pod,,O,
pl-1541,27,4,wpływem,,O,
pl-1541,27,5,kryzysu,,O,
pl-1541,27,6,migracyjnego,,O,
pl-1541,27,7,obrała,,O,
pl-1541,27,8,inny,,O,
pl-1541,27,9,nurt,,O,
pl-1541,27,10,w,,O,
pl-1541,27,11,polityce,,O,
pl-1541,27,12,.,,O,
pl-1541,29,1,Jego,,O,
pl-1541,29,2,partia,,O,
pl-1541,29,3,SMER,SMER,B-ORG,ORG-SMER
pl-1541,29,4,działała,,O,
pl-1541,29,5,pod,,O,
pl-1541,29,6,hasłem,,O,
pl-1541,29,7,„,,O,
pl-1541,29,8,chronimy,,O,
pl-1541,29,9,Słowację,Słowacja,B-LOC,GPE-Slovakia
pl-1541,29,10,”,,O,
pl-1541,29,11,odnosząc,,O,
pl-1541,29,12,się,,O,
pl-1541,29,13,w,,O,
pl-1541,29,14,ten,,O,
pl-1541,29,15,sposób,,O,
pl-1541,29,16,do,,O,
pl-1541,29,17,ewentualnych,,O,
pl-1541,29,18,zamachów,,O,
pl-1541,29,19,terrorystycznych,,O,
pl-1541,29,20,",",,O,
pl-1541,29,21,do,,O,
pl-1541,29,22,których,,O,
pl-1541,29,23,,,O,
pl-1541,29,24,dojść,,O,
pl-1541,29,25,w,,O,
pl-1541,29,26,efekcie,,O,
pl-1541,29,27,niekontrolowanego,,O,
pl-1541,29,28,napływu,,O,
pl-1541,29,29,imigrantów,,O,
pl-1541,29,30,do,,O,
pl-1541,29,31,UE,UE,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1541,29,32,.,,O,
pl-1541,30,1,Co,,O,
pl-1541,30,2,prawda,,O,
pl-1541,30,3,poparcie,,O,
pl-1541,30,4,dla,,O,
pl-1541,30,5,Fico,Fico,B-PER,PER-Robert-Fico
pl-1541,30,6,zmalało,,O,
pl-1541,30,7,i,,O,
pl-1541,30,8,z,,O,
pl-1541,30,9,trudem,,O,
pl-1541,30,10,udało,,O,
pl-1541,30,11,mu,,O,
pl-1541,30,12,się,,O,
pl-1541,30,13,stworzyć,,O,
pl-1541,30,14,nowy,,O,
pl-1541,30,15,rząd,,O,
pl-1541,30,16,",",,O,
pl-1541,30,17,a,,O,
pl-1541,30,18,w,,O,
pl-1541,30,19,2017,,O,
pl-1541,30,20,r,,O,
pl-1541,30,21,.,,O,
pl-1541,30,22,podkreślił,,O,
pl-1541,30,23,",",,O,
pl-1541,30,24,że,,O,
pl-1541,30,25,Słowacja,Słowacja,B-LOC,GPE-Slovakia
pl-1541,30,26,pozostanie,,O,
pl-1541,30,27,„,,O,
pl-1541,30,28,jedyną,,O,
pl-1541,30,29,proeuropejską,,O,
pl-1541,30,30,wyspą,,O,
pl-1541,30,31,w,,O,
pl-1541,30,32,coraz,,O,
pl-1541,30,33,bardziej,,O,
pl-1541,30,34,eurosceptycznym,,O,
pl-1541,30,35,regionie,,O,
pl-1541,30,36,”,,O,
pl-1541,30,37,",",,O,
pl-1541,30,38,ale,,O,
pl-1541,30,39,cały,,O,
pl-1541,30,40,czas,,O,
pl-1541,30,41,jednak,,O,
pl-1541,30,42,podtrzymywał,,O,
pl-1541,30,43,swój,,O,
pl-1541,30,44,sceptycyzm,,O,
pl-1541,30,45,w,,O,
pl-1541,30,46,kwestii,,O,
pl-1541,30,47,imigrantów,,O,
pl-1541,30,48,.,,O,
pl-1541,31,1,Fico,Fico,B-PER,PER-Robert-Fico
pl-1541,31,2,co,,O,
pl-1541,31,3,prawda,,O,
pl-1541,31,4,podał,,O,
pl-1541,31,5,się,,O,
pl-1541,31,6,do,,O,
pl-1541,31,7,dymisji,,O,
pl-1541,31,8,po,PO,B-ORG,ORG-PO-Civic-Platform
pl-1541,31,9,skandalu,,O,
pl-1541,31,10,związanym,,O,
pl-1541,31,11,z,,O,
pl-1541,31,12,morderstwem,,O,
pl-1541,31,13,dziennikarza,,O,
pl-1541,32,1,Jana,Jan,B-PER,PER-Jan-Kuciak
pl-1541,32,2,Kuciaka,Kuciak,I-PER,PER-Jan-Kuciak
pl-1541,32,3,",",,O,
pl-1541,32,4,gdy,,O,
pl-1541,32,5,wyszły,,O,
pl-1541,32,6,na,,O,
pl-1541,32,7,jaw,,O,
pl-1541,32,8,powiązania,,O,
pl-1541,32,9,rządu,,O,
pl-1541,32,10,z,,O,
pl-1541,32,11,włoską,,O,
pl-1541,32,12,organizacją,,O,
pl-1541,32,13,przestępczą,,O,
pl-1541,32,14,.,,O,
pl-1541,35,1,Podkreślają,,O,
pl-1541,35,2,",",,O,
pl-1541,35,3,że,,O,
pl-1541,35,4,działanie,,O,
pl-1541,35,5,zgodnie,,O,
pl-1541,35,6,z,,O,
pl-1541,35,7,tą,,O,
pl-1541,35,8,zasadą,,O,
pl-1541,35,9,zapobiegnie,,O,
pl-1541,35,10,obowiązkowym,,O,
pl-1541,35,11,przydziałom,,O,
pl-1541,35,12,imigrantów,,O,
pl-1541,35,13,do,,O,
pl-1541,35,14,krajów,,O,
pl-1541,35,15,członkowskich,,O,
pl-1541,35,16,.,,O,
pl-1541,38,1,Problem,,O,
pl-1541,38,2,współpracy,,O,
pl-1541,38,3,V4,V4,B-ORG,ORG-Visegrád-Group
pl-1541,38,4,z,,O,
pl-1541,38,5,Unią,Unia,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1541,38,6,Europejską,Europejska,I-ORG,ORG-European-Union
pl-1541,38,7,jest,,O,
pl-1541,38,8,dwojaki,,O,
pl-1541,38,9,.,,O,
pl-1541,44,1,Po,PO,B-ORG,ORG-PO-Civic-Platform
pl-1541,44,2,drugie,,O,
pl-1541,44,3,",",,O,
pl-1541,44,4,wydaje,,O,
pl-1541,44,5,się,,O,
pl-1541,44,6,jakby,,O,
pl-1541,44,7,kraje,,O,
pl-1541,44,8,Grupy,Grupa,B-ORG,ORG-Visegrád-Group
pl-1541,44,9,Wyszehradzkiej,Wyszehradzka,I-ORG,ORG-Visegrád-Group
pl-1541,44,10,wręcz,,O,
pl-1541,44,11,zawadzały,,O,
pl-1541,44,12,reszcie,,O,
pl-1541,44,13,członków,,O,
pl-1541,44,14,UE,UE,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1541,44,15,.,,O,
pl-1541,45,1,W,,O,
pl-1541,45,2,ciągu,,O,
pl-1541,45,3,ostatnich,,O,
pl-1541,45,4,lat,,O,
pl-1541,45,5,Grupa,Grupa,B-ORG,ORG-Visegrád-Group
pl-1541,45,6,przeforsowała,,O,
pl-1541,45,7,dużo,,O,
pl-1541,45,8,ważnych,,O,
pl-1541,45,9,regionalnych,,O,
pl-1541,45,10,współprac,,O,
pl-1541,45,11,w,,O,
pl-1541,45,12,zakresie,,O,
pl-1541,45,13,obrony,,O,
pl-1541,45,14,",",,O,
pl-1541,45,15,bezpieczeństwa,,O,
pl-1541,45,16,i,,O,
pl-1541,45,17,relacji,,O,
pl-1541,45,18,zewnętrznych,,O,
pl-1541,45,19,",",,O,
pl-1541,45,20,ale,,O,
pl-1541,45,21,tylko,,O,
pl-1541,45,22,ze,,O,
pl-1541,45,23,Wschodem,Wschód,B-LOC,LOC-East
pl-1541,45,24,.,,O,
pl-1541,47,1,W,,O,
pl-1541,47,2,efekcie,,O,
pl-1541,47,3,",",,O,
pl-1541,47,4,z,,O,
pl-1541,47,5,perspektywy,,O,
pl-1541,47,6,Zachodu,Zachód,B-LOC,LOC-West
pl-1541,47,7,",",,O,
pl-1541,47,8,kraje,,O,
pl-1541,47,9,Europy,Europa,B-LOC,LOC-Central-Eastern-Europe
pl-1541,47,10,Środkowo,Środkowo,I-LOC,LOC-Central-Eastern-Europe
pl-1541,47,11,-,-,I-LOC,LOC-Central-Eastern-Europe
pl-1541,47,12,Wschodniej,Wschodnia,I-LOC,LOC-Central-Eastern-Europe
pl-1541,47,13,znajdują,,O,
pl-1541,47,14,się,,O,
pl-1541,47,15,nie,,O,
pl-1541,47,16,tylko,,O,
pl-1541,47,17,na,,O,
pl-1541,47,18,marginesie,,O,
pl-1541,47,19,pod,,O,
pl-1541,47,20,względem,,O,
pl-1541,47,21,gospodarczym,,O,
pl-1541,47,22,i,,O,
pl-1541,47,23,społecznym,,O,
pl-1541,47,24,",",,O,
pl-1541,47,25,ale,,O,
pl-1541,47,26,teraz,,O,
pl-1541,47,27,także,,O,
pl-1541,47,28,politycznym,,O,
pl-1541,47,29,.,,O,
pl-1541,48,1,Mimo,,O,
pl-1541,48,2,to,,O,
pl-1541,48,3,",",,O,
pl-1541,48,4,Berlin,Berlin,B-LOC,GPE-Berlin
pl-1541,48,5,i,,O,
pl-1541,48,6,Paryż,Paryż,B-LOC,GPE-Paris
pl-1541,48,7,zdają,,O,
pl-1541,48,8,sobie,,O,
pl-1541,48,9,sprawę,,O,
pl-1541,48,10,",",,O,
pl-1541,48,11,że,,O,
pl-1541,48,12,w,,O,
pl-1541,48,13,kontekście,,O,
pl-1541,48,14,brexitu,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1541,48,15,wznowienie,,O,
pl-1541,48,16,współpracy,,O,
pl-1541,48,17,w,,O,
pl-1541,48,18,ramach,,O,
pl-1541,48,19,Trójkąta,Trójkąt,B-ORG,ORG-Weimar-Triangle
pl-1541,48,20,Weimarskiego,Weimarski,I-ORG,ORG-Weimar-Triangle
pl-1541,48,21,z,,O,
pl-1541,48,22,Polską,Polska,B-LOC,GPE-Poland
pl-1541,48,23,jest,,O,
pl-1541,48,24,potrzebne,,O,
pl-1541,48,25,",",,O,
pl-1541,48,26,tak,,O,
pl-1541,48,27,samo,,O,
pl-1541,48,28,jak,,O,
pl-1541,48,29,i,,O,
pl-1541,48,30,polepszenie,,O,
pl-1541,48,31,stosunków,,O,
pl-1541,48,32,z,,O,
pl-1541,48,33,V4,V4,B-ORG,ORG-Visegrád-Group
pl-1541,48,34,.,,O,
pl-1541,49,1,Już,,O,
pl-1541,49,2,podjęcie,,O,
pl-1541,49,3,kroków,,O,
pl-1541,49,4,ku,,O,
pl-1541,49,5,reaktywacji,,O,
pl-1541,49,6,spotkań,,O,
pl-1541,49,7,między,,O,
pl-1541,49,8,Francją,Francja,B-LOC,GPE-France
pl-1541,49,9,",",,O,
pl-1541,49,10,Niemcami,Niemcy,B-LOC,GPE-Germany
pl-1541,49,11,i,,O,
pl-1541,49,12,Polską,Polska,B-LOC,GPE-Poland
pl-1541,49,13,sygnalizuje,,O,
pl-1541,49,14,chęć,,O,
pl-1541,49,15,tych,,O,
pl-1541,49,16,krajów,,O,
pl-1541,49,17,do,,O,
pl-1541,49,18,nawiązania,,O,
pl-1541,49,19,bliższej,,O,
pl-1541,49,20,współpracy,,O,
pl-1541,49,21,ze,,O,
pl-1541,49,22,Europą,Europa,B-LOC,LOC-Central-Eastern-Europe
pl-1541,49,23,Środkowo,Środkowo,I-LOC,LOC-Central-Eastern-Europe
pl-1541,49,24,-,-,I-LOC,LOC-Central-Eastern-Europe
pl-1541,49,25,Wschodnią,Wschodnia,I-LOC,LOC-Central-Eastern-Europe
pl-1541,49,26,.,,O,
pl-1541,50,1,Niemiecki,Niemcy,B-LOC,GPE-Germany
pl-1541,50,2,Minister,,O,
pl-1541,50,3,Spraw,,O,
pl-1541,50,4,Zagranicznych,,O,
pl-1541,50,5,Heiko,Heiko,B-PER,PER-Heiko-Maas
pl-1541,50,6,Maas,Maas,I-PER,PER-Heiko-Maas
pl-1541,50,7,podkreślił,,O,
pl-1541,50,8,niedawno,,O,
pl-1541,50,9,",",,O,
pl-1541,50,10,że,,O,
pl-1541,50,11,nie,,O,
pl-1541,50,12,chce,,O,
pl-1541,50,13,",",,O,
pl-1541,50,14,by,,O,
pl-1541,50,15,ostatnie,,O,
pl-1541,50,16,wydarzenia,,O,
pl-1541,50,17,doprowadziły,,O,
pl-1541,50,18,do,,O,
pl-1541,50,19,trwałego,,O,
pl-1541,50,20,podziału,,O,
pl-1541,50,21,między,,O,
pl-1541,50,22,Zachodem,Zachód,B-LOC,LOC-West
pl-1541,50,23,a,,O,
pl-1541,50,24,Środkowym,Środkowy,B-LOC,LOC-Middle-East
pl-1541,50,25,Wschodem,Wschód,I-LOC,LOC-Middle-East
pl-1541,50,26,.,,O,
pl-1541,51,1,W,,O,
pl-1541,51,2,ostatnim,,O,
pl-1541,51,3,wywiadzie,,O,
pl-1541,51,4,dla,,O,
pl-1541,51,5,Der,Der,B-PRO,PRO-Der-Spiegel
pl-1541,51,6,Spiegel,Spiegel,I-PRO,PRO-Der-Spiegel
pl-1541,51,7,przyznał,,O,
pl-1541,51,8,",",,O,
pl-1541,51,9,że,,O,
pl-1541,51,10,„,,O,
pl-1541,51,11,na,,O,
pl-1541,51,12,tym,,O,
pl-1541,51,13,etapie,,O,
pl-1541,51,14,",",,O,
pl-1541,51,15,który,,O,
pl-1541,51,16,jest,,O,
pl-1541,51,17,decydujący,,O,
pl-1541,51,18,dla,,O,
pl-1541,51,19,przyszłości,,O,
pl-1541,51,20,Europy,Europa,B-LOC,LOC-Europe
pl-1541,51,21,",",,O,
pl-1541,51,22,jest,,O,
pl-1541,51,23,niezwykle,,O,
pl-1541,51,24,ważne,,O,
pl-1541,51,25,dla,,O,
pl-1541,51,26,UE,UE,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1541,51,27,",",,O,
pl-1541,51,28,by,,O,
pl-1541,51,29,utrzymać,,O,
pl-1541,51,30,naszych,,O,
pl-1541,51,31,sąsiadów,,O,
pl-1541,51,32,ze,,O,
pl-1541,51,33,Wschodu,Wschód,B-LOC,LOC-East
pl-1541,51,34,w,,O,
pl-1541,51,35,grze,,O,
pl-1541,51,36,.,,O,
pl-1541,52,1,Nie,,O,
pl-1541,52,2,można,,O,
pl-1541,52,3,doprowadzić,,O,
pl-1541,52,4,do,,O,
pl-1541,52,5,tego,,O,
pl-1541,52,6,",",,O,
pl-1541,52,7,by,,O,
pl-1541,52,8,Europa,Europa,B-LOC,LOC-Europe
pl-1541,52,9,dzieliła,,O,
pl-1541,52,10,się,,O,
pl-1541,52,11,na,,O,
pl-1541,52,12,dwie,,O,
pl-1541,52,13,klasy,,O,
pl-1541,52,14,i,,O,
pl-1541,52,15,jedna,,O,
pl-1541,52,16,z,,O,
pl-1541,52,17,nich,,O,
pl-1541,52,18,została,,O,
pl-1541,52,19,odsunięta,,O,
pl-1541,52,20,i,,O,
pl-1541,52,21,była,,O,
pl-1541,52,22,pomijana,,O,
pl-1541,52,23,”,,O,
pl-1541,52,24,.,,O,
pl-1541,54,1,Ponadto,,O,
pl-1541,54,2,",",,O,
pl-1541,54,3,współpraca,,O,
pl-1541,54,4,w,,O,
pl-1541,54,5,ramach,,O,
pl-1541,54,6,Grupy,Grupa,B-ORG,ORG-Visegrád-Group
pl-1541,54,7,Wyszehradzkiej,Wyszehradzka,I-ORG,ORG-Visegrád-Group
pl-1541,54,8,staje,,O,
pl-1541,54,9,się,,O,
pl-1541,54,10,ostatnio,,O,
pl-1541,54,11,atrakcyjna,,O,
pl-1541,54,12,dla,,O,
pl-1541,54,13,reszty,,O,
pl-1541,54,14,Europy,Europa,B-LOC,LOC-Europe
pl-1541,54,15,.,,O,
pl-1541,55,1,Niedawno,,O,
pl-1541,55,2,premier,,O,
pl-1541,55,3,Austrii,Austria,B-LOC,GPE-Austria
pl-1541,55,4,Sebastian,Sebastian,B-PER,PER-Sebastian-Kurz
pl-1541,55,5,Kurz,Kurz,I-PER,PER-Sebastian-Kurz
pl-1541,55,6,przyznał,,O,
pl-1541,55,7,",",,O,
pl-1541,55,8,że,,O,
pl-1541,55,9,rozważa,,O,
pl-1541,55,10,W,,O,
pl-1541,55,11,efekcie,,O,
pl-1541,55,12,brexitu,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1541,55,13,kraje,,O,
pl-1541,55,14,Europy,Europa,B-LOC,LOC-Central-Eastern-Europe
pl-1541,55,15,Środkowo,Środkowo,I-LOC,LOC-Central-Eastern-Europe
pl-1541,55,16,Wschodniej,Wschodnia,I-LOC,LOC-Central-Eastern-Europe
pl-1541,55,17,tracą,,O,
pl-1541,55,18,partnera,,O,
pl-1541,55,19,",",,O,
pl-1541,55,20,z,,O,
pl-1541,55,21,którym,,O,
pl-1541,55,22,dzieliły,,O,
pl-1541,55,23,polityczną,,O,
pl-1541,55,24,wizję,,O,
pl-1541,55,25,Unii,Unia,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1541,55,26,jako,,O,
pl-1541,55,27,suwerennych,,O,
pl-1541,55,28,państw,,O,
pl-1541,55,29,narodowych,,O,
pl-1541,55,30,oraz,,O,
pl-1541,55,31,były,,O,
pl-1541,55,32,zwolennikami,,O,
pl-1541,55,33,liberalizmu,,O,
pl-1541,55,34,gospodarczego,,O,
pl-1541,55,35,.,,O,
pl-1541,57,1,Niepewna,,O,
pl-1541,57,2,reakcja,,O,
pl-1541,57,3,Angeli,Angela,B-PER,PER-Angela-Merkel
pl-1541,57,4,Merkel,Merkel,I-PER,PER-Angela-Merkel
pl-1541,57,5,na,,O,
pl-1541,57,6,propozycję,,O,
pl-1541,57,7,Emmanuela,Emmanuel,B-PER,PER-Emmanuel-Macron
pl-1541,57,8,Macrona,Macron,I-PER,PER-Emmanuel-Macron
pl-1541,57,9,o,,O,
pl-1541,57,10,zwiększeniu,,O,
pl-1541,57,11,integracji,,O,
pl-1541,57,12,politycznej,,O,
pl-1541,57,13,w,,O,
pl-1541,57,14,strefie,,O,
pl-1541,57,15,euro,,O,
pl-1541,57,16,jest,,O,
pl-1541,57,17,dowodem,,O,
pl-1541,57,18,na,,O,
pl-1541,57,19,to,,O,
pl-1541,57,20,",",,O,
pl-1541,57,21,że,,O,
pl-1541,57,22,Berlin,Berlin,B-LOC,GPE-Berlin
pl-1541,57,23,nie,,O,
pl-1541,57,24,chce,,O,
pl-1541,57,25,podejmować,,O,
pl-1541,57,26,pochopnych,,O,
pl-1541,57,27,decyzji,,O,
pl-1541,57,28,w,,O,
pl-1541,57,29,sprawie,,O,
pl-1541,57,30,unii,Unia,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1541,57,31,politycznej,,O,
pl-1541,57,32,bez,,O,
pl-1541,57,33,szerokiej,,O,
pl-1541,57,34,konsultacji,,O,
pl-1541,57,35,ze,,O,
pl-1541,57,36,wszystkimi,,O,
pl-1541,57,37,członkami,,O,
pl-1541,57,38,UE,UE,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1541,57,39,.,,O,
pl-1541,58,1,Obawy,,O,
pl-1541,58,2,V4,V4,B-ORG,ORG-Visegrád-Group
pl-1541,58,3,o,,O,
pl-1541,58,4,utratę,,O,
pl-1541,58,5,suwerenności,,O,
pl-1541,58,6,na,,O,
pl-1541,58,7,pewno,,O,
pl-1541,58,8,zostaną,,O,
pl-1541,58,9,wzięte,,O,
pl-1541,58,10,pod,,O,
pl-1541,58,11,uwagę,,O,
pl-1541,58,12,.,,O,
pl-1541,59,1,Poza,,O,
pl-1541,59,2,tym,,O,
pl-1541,59,3,",",,O,
pl-1541,59,4,po,PO,B-ORG,ORG-PO-Civic-Platform
pl-1541,59,5,brexicie,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1541,59,6,Grupa,Grupa,B-ORG,ORG-Visegrád-Group
pl-1541,59,7,odgrywać,,O,
pl-1541,59,8,będzie,,O,
pl-1541,59,9,ważną,,O,
pl-1541,59,10,rolę,,O,
pl-1541,59,11,w,,O,
pl-1541,59,12,budowaniu,,O,
pl-1541,59,13,bezpieczeństwa,,O,
pl-1541,59,14,i,,O,
pl-1541,59,15,obronności,,O,
pl-1541,59,16,w,,O,
pl-1541,59,17,UE,UE,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1541,59,18,oraz,,O,
pl-1541,59,19,rozszerzeniu,,O,
pl-1541,59,20,Unii,Unia,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1541,59,21,o,,O,
pl-1541,59,22,Bałkany,Bałkany,B-LOC,LOC-Western-Balkans
pl-1541,59,23,Zachodnie,Zachodnie,I-LOC,LOC-Western-Balkans
pl-1541,59,24,.,,O,
pl-1541,60,1,Szczególna,,O,
pl-1541,60,2,odpowiedzialność,,O,
pl-1541,60,3,może,,O,
pl-1541,60,4,zostać,,O,
pl-1541,60,5,powierzona,,O,
pl-1541,60,6,właśnie,,O,
pl-1541,60,7,Polsce,Polska,B-LOC,GPE-Poland
pl-1541,60,8,",",,O,
pl-1541,60,9,która,,O,
pl-1541,60,10,,,O,
pl-1541,60,11,funkcjonować,,O,
pl-1541,60,12,jako,,O,
pl-1541,60,13,mediator,,O,
pl-1541,60,14,pomiędzy,,O,
pl-1541,60,15,Francją,Francja,B-LOC,GPE-France
pl-1541,60,16,i,,O,
pl-1541,60,17,Niemcami,Niemcy,B-LOC,GPE-Germany
pl-1541,60,18,oraz,,O,
pl-1541,60,19,krajami,,O,
pl-1541,60,20,Europy,Europa,B-LOC,LOC-Central-Eastern-Europe
pl-1541,60,21,Środkowo,Środkowo,I-LOC,LOC-Central-Eastern-Europe
pl-1541,60,22,-,-,I-LOC,LOC-Central-Eastern-Europe
pl-1541,60,23,Wschodniej,Wschodnia,I-LOC,LOC-Central-Eastern-Europe
pl-1541,60,24,",",,O,
pl-1541,60,25,łącząc,,O,
pl-1541,60,26,interesy,,O,
pl-1541,60,27,Trójkąta,Trójkąt,B-ORG,ORG-Weimar-Triangle
pl-1541,60,28,Weimarskiego,Weimarski,I-ORG,ORG-Weimar-Triangle
pl-1541,60,29,i,,O,
pl-1541,60,30,Grupy,Grupa,B-ORG,ORG-Visegrád-Group
pl-1541,60,31,Wyszehradzkiej,Wyszehradzka,I-ORG,ORG-Visegrád-Group
pl-1541,60,32,.,,O,
pl-1541,61,1,*,,O,
pl-1541,61,2,Christian,Christian,B-PER,PER-Christian-Schweiger
pl-1541,61,3,Schweiger,Schweiger,I-PER,PER-Christian-Schweiger
pl-1541,61,4,–,,O,
pl-1541,61,5,profesor,,O,
pl-1541,61,6,Instytutu,Instytut,B-ORG,ORG-Institute-of-Political-Science-Chemnitz-University-of-Technology
pl-1541,61,7,Nauk,Nauk,I-ORG,ORG-Institute-of-Political-Science-Chemnitz-University-of-Technology
pl-1541,61,8,Politycznych,Politycznych,I-ORG,ORG-Institute-of-Political-Science-Chemnitz-University-of-Technology
pl-1541,61,9,na,na,I-ORG,ORG-Institute-of-Political-Science-Chemnitz-University-of-Technology
pl-1541,61,10,Uniwersytecie,Uniwersytecie,I-ORG,ORG-Institute-of-Political-Science-Chemnitz-University-of-Technology
pl-1541,61,11,Technicznym,Technicznym,I-ORG,ORG-Institute-of-Political-Science-Chemnitz-University-of-Technology
pl-1541,61,12,w,w,I-ORG,ORG-Institute-of-Political-Science-Chemnitz-University-of-Technology
pl-1541,61,13,Chemnitz,Chemnitz,I-ORG,ORG-Institute-of-Political-Science-Chemnitz-University-of-Technology
pl-1541,61,14,w,,O,
pl-1541,61,15,Niemczech,Niemcy,B-LOC,GPE-Germany
pl-1541,61,16,.,,O,
pl-1541,62,1,Jego,,O,
pl-1541,62,2,badania,,O,
pl-1541,62,3,skupiają,,O,
pl-1541,62,4,się,,O,
pl-1541,62,5,na,,O,
pl-1541,62,6,analizie,,O,
pl-1541,62,7,porównawczej,,O,
pl-1541,62,8,systemów,,O,
pl-1541,62,9,politycznych,,O,
pl-1541,62,10,",",,O,
pl-1541,62,11,gospodarek,,O,
pl-1541,62,12,oraz,,O,
pl-1541,62,13,koncepcji,,O,
pl-1541,62,14,państwa,,O,
pl-1541,62,15,dobrobytu,,O,
pl-1541,62,16,w,,O,
pl-1541,62,17,krajach,,O,
pl-1541,62,18,członkowskich,,O,
pl-1541,62,19,Unii,Unia,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1541,62,20,Europejskiej,Europejska,I-ORG,ORG-European-Union
pl-1541,62,21,(,,O,
pl-1541,62,22,przede,,O,
pl-1541,62,23,wszystkim,,O,
pl-1541,62,24,Wielkiej,Wielka,B-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1541,62,25,Brytanii,Brytania,I-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1541,62,26,",",,O,
pl-1541,62,27,Niemiec,Niemcy,B-LOC,GPE-Germany
pl-1541,62,28,i,,O,
pl-1541,62,29,krajów,,O,
pl-1541,62,30,Europy,Europa,B-LOC,LOC-Central-Eastern-Europe
pl-1541,62,31,Środkowo,Środkowo,I-LOC,LOC-Central-Eastern-Europe
pl-1541,62,32,-,-,I-LOC,LOC-Central-Eastern-Europe
pl-1541,62,33,Wschodniej,Wschodnia,I-LOC,LOC-Central-Eastern-Europe
pl-1541,62,34,po,PO,B-ORG,ORG-PO-Civic-Platform
pl-1541,62,35,transformacji,,O,
pl-1541,62,36,),,O,
pl-1541,62,37,",",,O,
pl-1541,62,38,polityce,,O,
pl-1541,62,39,gospodarczej,,O,
pl-1541,62,40,jednolitego,,O,
pl-1541,62,41,rynku,,O,
pl-1541,62,42,UE,UE,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1541,62,43,",",,O,
pl-1541,62,44,globalizacji,,O,
pl-1541,62,45,gospodarki,,O,
pl-1541,62,46,i,,O,
pl-1541,62,47,stosunkach,,O,
pl-1541,62,48,transatlantyckich,,O,
pl-1541,62,49,.,,O,
