docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
pl-1050,0,1,Przyjaciele,,O,
pl-1050,0,2,św,św,B-PER,PER-Saint-Patrick
pl-1050,0,3,.,.,I-PER,PER-Saint-Patrick
pl-1050,2,1,Polskie,Polska,B-LOC,GPE-Poland
pl-1050,2,2,budowle,,O,
pl-1050,2,3,dołączą,,O,
pl-1050,2,4,do,,O,
pl-1050,2,5,znanych,,O,
pl-1050,2,6,miejsc,,O,
pl-1050,2,7,w,,O,
pl-1050,2,8,świecie,,O,
pl-1050,2,9,",",,O,
pl-1050,2,10,takich,,O,
pl-1050,2,11,jak,,O,
pl-1050,2,12,Empire,Empire,B-LOC,LOC-Empire-State-Building
pl-1050,2,13,State,State,I-LOC,LOC-Empire-State-Building
pl-1050,2,14,Building,Building,I-LOC,LOC-Empire-State-Building
pl-1050,2,15,w,,O,
pl-1050,2,16,Nowym,Nowy,B-LOC,GPE-New-York
pl-1050,2,17,Jorku,Jork,I-LOC,GPE-New-York
pl-1050,2,18,",",,O,
pl-1050,2,19,egipskie,,O,
pl-1050,2,20,piramidy,,O,
pl-1050,2,21,czy,,O,
pl-1050,2,22,Koloseum,Koloseum,B-LOC,LOC-Colloseum-Rome
pl-1050,2,23,w,,O,
pl-1050,2,24,Rzymie,Rzym,B-LOC,GPE-Rome
pl-1050,2,25,.,,O,
pl-1050,3,1,17,,O,
pl-1050,3,2,marca,,O,
pl-1050,3,3,każdy,,O,
pl-1050,3,4,może,,O,
pl-1050,3,5,poczuć,,O,
pl-1050,3,6,się,,O,
pl-1050,3,7,Irlandczykiem,Irlandczyk,B-PER,GPE-Ireland
pl-1050,3,8,.,,O,
pl-1050,4,1,Także,,O,
pl-1050,4,2,tu,,O,
pl-1050,4,3,",",,O,
pl-1050,4,4,w,,O,
pl-1050,4,5,Polsce,Polska,B-LOC,GPE-Poland
pl-1050,4,6,",",,O,
pl-1050,4,7,gdzie,,O,
pl-1050,4,8,w,,O,
pl-1050,4,9,ramach,,O,
pl-1050,4,10,Festiwalu,Festiwal,B-EVT,EVT-Saint-Patricks-Festival
pl-1050,4,11,św,św,I-EVT,EVT-Saint-Patricks-Festival
pl-1050,4,12,.,.,I-EVT,EVT-Saint-Patricks-Festival
pl-1050,4,13,Patryka,Patryka,I-EVT,EVT-Saint-Patricks-Festival
pl-1050,4,14,odbędzie,,O,
pl-1050,4,15,się,,O,
pl-1050,4,16,ponad,,O,
pl-1050,4,17,120,,O,
pl-1050,4,18,wydarzeń,,O,
pl-1050,4,19,",",,O,
pl-1050,4,20,podczas,,O,
pl-1050,4,21,których,,O,
pl-1050,4,22,świętować,,O,
pl-1050,4,23,będziemy,,O,
pl-1050,4,24,irlandzko,,O,
pl-1050,4,25,-,,O,
pl-1050,4,26,polską,Polska,B-LOC,GPE-Poland
pl-1050,4,27,przyjaźń,,O,
pl-1050,4,28,.,,O,
pl-1050,5,1,Podczas,,O,
pl-1050,5,2,tych,,O,
pl-1050,5,3,obchodów,,O,
pl-1050,5,4,irlandzcy,,O,
pl-1050,5,5,ministrowie,,O,
pl-1050,5,6,odwiedzają,,O,
pl-1050,5,7,cenionych,,O,
pl-1050,5,8,zagranicznych,,O,
pl-1050,5,9,partnerów,,O,
pl-1050,5,10,.,,O,
pl-1050,6,1,W,,O,
pl-1050,6,2,ostatnim,,O,
pl-1050,6,3,tygodniu,,O,
pl-1050,6,4,minister,,O,
pl-1050,6,5,Damien,Damien,B-PER,PER-Damien-English
pl-1050,6,6,English,English,I-PER,PER-Damien-English
pl-1050,6,7,złożył,,O,
pl-1050,6,8,wizytę,,O,
pl-1050,6,9,w,,O,
pl-1050,6,10,Poznaniu,Poznań,B-LOC,GPE-Poznań
pl-1050,6,11,i,,O,
pl-1050,6,12,Wrocławiu,Wrocław,B-LOC,GPE-Wrocław
pl-1050,6,13,",",,O,
pl-1050,6,14,aby,,O,
pl-1050,6,15,podkreślić,,O,
pl-1050,6,16,znaczenie,,O,
pl-1050,6,17,mocnych,,O,
pl-1050,6,18,i,,O,
pl-1050,6,19,stale,,O,
pl-1050,6,20,rozwijających,,O,
pl-1050,6,21,się,,O,
pl-1050,6,22,związków,,O,
pl-1050,6,23,między,,O,
pl-1050,6,24,Irlandią,Irlandia,B-LOC,GPE-Ireland
pl-1050,6,25,i,,O,
pl-1050,6,26,Polską,Polska,B-LOC,GPE-Poland
pl-1050,6,27,.,,O,
pl-1050,8,1,Więzi,,O,
pl-1050,8,2,coraz,,O,
pl-1050,8,3,mocniejsze,,O,
pl-1050,8,4,.,,O,
pl-1050,9,1,W,,O,
pl-1050,9,2,Irlandii,Irlandia,B-LOC,GPE-Ireland
pl-1050,9,3,mieszka,,O,
pl-1050,9,4,około,,O,
pl-1050,9,5,130,,O,
pl-1050,9,6,000,,O,
pl-1050,9,7,Polaków,Polacy,B-PER,GPE-Poland
pl-1050,9,8,.,,O,
pl-1050,10,1,Wielu,,O,
pl-1050,10,2,z,,O,
pl-1050,10,3,nich,,O,
pl-1050,10,4,będzie,,O,
pl-1050,10,5,bawić,,O,
pl-1050,10,6,się,,O,
pl-1050,10,7,i,,O,
pl-1050,10,8,uczestniczyć,,O,
pl-1050,10,9,w,,O,
pl-1050,10,10,wydarzeniach,,O,
pl-1050,10,11,Festiwalu,Festiwal,B-EVT,EVT-Saint-Patricks-Festival
pl-1050,10,12,św,św,I-EVT,EVT-Saint-Patricks-Festival
pl-1050,10,13,.,.,I-EVT,EVT-Saint-Patricks-Festival
pl-1050,10,14,Patryka,Patryka,I-EVT,EVT-Saint-Patricks-Festival
pl-1050,10,15,.,,O,
pl-1050,11,1,Polska,Polska,B-LOC,GPE-Poland
pl-1050,11,2,społeczność,,O,
pl-1050,11,3,",",,O,
pl-1050,11,4,stanowiąca,,O,
pl-1050,11,5,około,,O,
pl-1050,11,6,3,,O,
pl-1050,11,7,proc,,O,
pl-1050,11,8,.,,O,
pl-1050,11,9,populacji,,O,
pl-1050,11,10,Irlandii,Irlandia,B-LOC,GPE-Ireland
pl-1050,11,11,",",,O,
pl-1050,11,12,jest,,O,
pl-1050,11,13,cenioną,,O,
pl-1050,11,14,i,,O,
pl-1050,11,15,szanowaną,,O,
pl-1050,11,16,częścią,,O,
pl-1050,11,17,naszego,,O,
pl-1050,11,18,społeczeństwa,,O,
pl-1050,11,19,",",,O,
pl-1050,11,20,a,,O,
pl-1050,11,21,język,,O,
pl-1050,11,22,polski,Polska,B-LOC,GPE-Poland
pl-1050,11,23,jest,,O,
pl-1050,11,24,najpowszechniej,,O,
pl-1050,11,25,używanym,,O,
pl-1050,11,26,językiem,,O,
pl-1050,11,27,obcym,,O,
pl-1050,11,28,w,,O,
pl-1050,11,29,Irlandii,Irlandia,B-LOC,GPE-Ireland
pl-1050,11,30,.,,O,
pl-1050,12,1,Polacy,Polacy,B-PER,GPE-Poland
pl-1050,12,2,są,,O,
pl-1050,12,3,bardzo,,O,
pl-1050,12,4,mile,,O,
pl-1050,12,5,widziani,,O,
pl-1050,12,6,w,,O,
pl-1050,12,7,naszym,,O,
pl-1050,12,8,kraju,,O,
pl-1050,12,9,.,,O,
pl-1050,15,1,Bardzo,,O,
pl-1050,15,2,cieszę,,O,
pl-1050,15,3,się,,O,
pl-1050,15,4,",",,O,
pl-1050,15,5,że,,O,
pl-1050,15,6,Network,Network,B-ORG,ORG-Network-Irlandii
pl-1050,15,7,Irlandii,Irlandii,I-ORG,ORG-Network-Irlandii
pl-1050,15,8,–,,O,
pl-1050,15,9,organizacja,,O,
pl-1050,15,10,Polaków,Polacy,B-PER,GPE-Poland
pl-1050,15,11,",",,O,
pl-1050,15,12,którzy,,O,
pl-1050,15,13,mieszkali,,O,
pl-1050,15,14,w,,O,
pl-1050,15,15,przeszłości,,O,
pl-1050,15,16,w,,O,
pl-1050,15,17,Irlandii,Irlandia,B-LOC,GPE-Ireland
pl-1050,15,18,–,,O,
pl-1050,15,19,rozwija,,O,
pl-1050,15,20,się,,O,
pl-1050,15,21,z,,O,
pl-1050,15,22,roku,,O,
pl-1050,15,23,na,,O,
pl-1050,15,24,rok,,O,
pl-1050,15,25,.,,O,
pl-1050,16,1,Łączące,,O,
pl-1050,16,2,nas,,O,
pl-1050,16,3,więzi,,O,
pl-1050,16,4,jeszcze,,O,
pl-1050,16,5,nigdy,,O,
pl-1050,16,6,nie,,O,
pl-1050,16,7,były,,O,
pl-1050,16,8,tak,,O,
pl-1050,16,9,mocne,,O,
pl-1050,16,10,.,,O,
pl-1050,17,1,Wymiana,,O,
pl-1050,17,2,handlowa,,O,
pl-1050,17,3,osiąga,,O,
pl-1050,17,4,wartość,,O,
pl-1050,17,5,ponad,,O,
pl-1050,17,6,3,,O,
pl-1050,17,7,miliardów,,O,
pl-1050,17,8,euro,,O,
pl-1050,17,9,rocznie,,O,
pl-1050,17,10,",",,O,
pl-1050,17,11,a,,O,
pl-1050,17,12,każdego,,O,
pl-1050,17,13,roku,,O,
pl-1050,17,14,odnotowywany,,O,
pl-1050,17,15,jest,,O,
pl-1050,17,16,jej,,O,
pl-1050,17,17,wzrost,,O,
pl-1050,17,18,o,,O,
pl-1050,17,19,około,,O,
pl-1050,17,20,15,,O,
pl-1050,17,21,proc,,O,
pl-1050,17,22,.,,O,
pl-1050,19,1,Coraz,,O,
pl-1050,19,2,więcej,,O,
pl-1050,19,3,irlandzkich,,O,
pl-1050,19,4,firm,,O,
pl-1050,19,5,dostrzega,,O,
pl-1050,19,6,atrakcyjność,,O,
pl-1050,19,7,Polski,Polska,B-LOC,GPE-Poland
pl-1050,19,8,jako,,O,
pl-1050,19,9,rynku,,O,
pl-1050,19,10,eksportowego,,O,
pl-1050,19,11,",",,O,
pl-1050,19,12,miejsca,,O,
pl-1050,19,13,inwestycji,,O,
pl-1050,19,14,czy,,O,
pl-1050,19,15,lokalizacji,,O,
pl-1050,19,16,",",,O,
pl-1050,19,17,z,,O,
pl-1050,19,18,której,,O,
pl-1050,19,19,można,,O,
pl-1050,19,20,prowadzić,,O,
pl-1050,19,21,działalność,,O,
pl-1050,19,22,gospodarczą,,O,
pl-1050,19,23,w,,O,
pl-1050,19,24,Europie,Europa,B-LOC,LOC-Central-Europe
pl-1050,19,25,Środkowej,Środkowa,I-LOC,LOC-Central-Europe
pl-1050,19,26,.,,O,
pl-1050,20,1,Nasze,,O,
pl-1050,20,2,kraje,,O,
pl-1050,20,3,są,,O,
pl-1050,20,4,wyjątkowo,,O,
pl-1050,20,5,dobrze,,O,
pl-1050,20,6,skomunikowane,,O,
pl-1050,20,7,",",,O,
pl-1050,20,8,każdego,,O,
pl-1050,20,9,tygodnia,,O,
pl-1050,20,10,między,,O,
pl-1050,20,11,Irlandią,Irlandia,B-LOC,GPE-Ireland
pl-1050,20,12,a,,O,
pl-1050,20,13,Polską,Polska,B-LOC,GPE-Poland
pl-1050,20,14,odbywa,,O,
pl-1050,20,15,się,,O,
pl-1050,20,16,ponad,,O,
pl-1050,20,17,50,,O,
pl-1050,20,18,lotów,,O,
pl-1050,20,19,.,,O,
pl-1050,21,1,Te,,O,
pl-1050,21,2,silne,,O,
pl-1050,21,3,związki,,O,
pl-1050,21,4,handlowe,,O,
pl-1050,21,5,przyczyniają,,O,
pl-1050,21,6,się,,O,
pl-1050,21,7,do,,O,
pl-1050,21,8,rozwoju,,O,
pl-1050,21,9,irlandzkiej,,O,
pl-1050,21,10,gospodarki,,O,
pl-1050,21,11,.,,O,
pl-1050,22,1,Irlandia,Irlandia,B-LOC,GPE-Ireland
pl-1050,22,2,jest,,O,
pl-1050,22,3,jednym,,O,
pl-1050,22,4,z,,O,
pl-1050,22,5,najbardziej,,O,
pl-1050,22,6,otwartych,,O,
pl-1050,22,7,",",,O,
pl-1050,22,8,opartych,,O,
pl-1050,22,9,na,,O,
pl-1050,22,10,eksporcie,,O,
pl-1050,22,11,rynków,,O,
pl-1050,22,12,w,,O,
pl-1050,22,13,świecie,,O,
pl-1050,22,14,.,,O,
pl-1050,23,1,Według,,O,
pl-1050,23,2,prognoz,,O,
pl-1050,23,3,ekonomistów,,O,
pl-1050,23,4,PKB,,O,
pl-1050,23,5,naszego,,O,
pl-1050,23,6,kraju,,O,
pl-1050,23,7,wzrośnie,,O,
pl-1050,23,8,w,,O,
pl-1050,23,9,2018,,O,
pl-1050,23,10,roku,,O,
pl-1050,23,11,o,,O,
pl-1050,23,12,"3,5",,O,
pl-1050,23,13,proc,,O,
pl-1050,23,14,.,,O,
pl-1050,24,1,Irlandia,Irlandia,B-LOC,GPE-Ireland
pl-1050,24,2,jest,,O,
pl-1050,24,3,obecnie,,O,
pl-1050,24,4,jedną,,O,
pl-1050,24,5,z,,O,
pl-1050,24,6,najszybciej,,O,
pl-1050,24,7,rozwijających,,O,
pl-1050,24,8,się,,O,
pl-1050,24,9,gospodarek,,O,
pl-1050,24,10,w,,O,
pl-1050,24,11,Unii,Unia,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1050,24,12,Europejskiej,Europejska,I-ORG,ORG-European-Union
pl-1050,24,13,.,,O,
pl-1050,25,1,Unia,Unia,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1050,25,2,wspólnych,,O,
pl-1050,25,3,wartości,,O,
pl-1050,25,4,.,,O,
pl-1050,27,1,Unia,Unia,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1050,27,2,jest,,O,
pl-1050,27,3,też,,O,
pl-1050,27,4,dla,,O,
pl-1050,27,5,nas,,O,
pl-1050,27,6,wspólnotą,,O,
pl-1050,27,7,uniwersalnych,,O,
pl-1050,27,8,wartości,,O,
pl-1050,27,9,.,,O,
pl-1050,28,1,Ponad,,O,
pl-1050,28,2,80,,O,
pl-1050,28,3,proc,,O,
pl-1050,28,4,.,,O,
pl-1050,28,5,Irlandczyków,Irlandczycy,B-PER,GPE-Ireland
pl-1050,28,6,popiera,,O,
pl-1050,28,7,członkostwo,,O,
pl-1050,28,8,ich,,O,
pl-1050,28,9,kraju,,O,
pl-1050,28,10,w,,O,
pl-1050,28,11,UE,UE,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1050,28,12,.,,O,
pl-1050,29,1,Jesteśmy,,O,
pl-1050,29,2,zaangażowani,,O,
pl-1050,29,3,na,,O,
pl-1050,29,4,rzecz,,O,
pl-1050,29,5,budowania,,O,
pl-1050,29,6,silnej,,O,
pl-1050,29,7,Unii,Unia,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1050,29,8,",",,O,
pl-1050,29,9,która,,O,
pl-1050,29,10,potrafi,,O,
pl-1050,29,11,reagować,,O,
pl-1050,29,12,na,,O,
pl-1050,29,13,obawy,,O,
pl-1050,29,14,swoich,,O,
pl-1050,29,15,obywateli,,O,
pl-1050,29,16,oraz,,O,
pl-1050,29,17,na,,O,
pl-1050,29,18,stawiane,,O,
pl-1050,29,19,przed,,O,
pl-1050,29,20,nią,Unia,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1050,29,21,wyzwania,,O,
pl-1050,29,22,.,,O,
pl-1050,30,1,Jednym,,O,
pl-1050,30,2,z,,O,
pl-1050,30,3,tych,,O,
pl-1050,30,4,wyzwań,,O,
pl-1050,30,5,jest,,O,
pl-1050,30,6,brexit,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1050,30,7,.,,O,
pl-1050,31,1,Mam,,O,
pl-1050,31,2,ogromną,,O,
pl-1050,31,3,nadzieję,,O,
pl-1050,31,4,",",,O,
pl-1050,31,5,że,,O,
pl-1050,31,6,trwające,,O,
pl-1050,31,7,obecnie,,O,
pl-1050,31,8,negocjacje,,O,
pl-1050,31,9,zakończą,,O,
pl-1050,31,10,się,,O,
pl-1050,31,11,wypracowaniem,,O,
pl-1050,31,12,jak,,O,
pl-1050,31,13,najbliższych,,O,
pl-1050,31,14,przyszłych,,O,
pl-1050,31,15,relacji,,O,
pl-1050,31,16,pomiędzy,,O,
pl-1050,31,17,Unią,Unia,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1050,31,18,Europejską,Europejska,I-ORG,ORG-European-Union
pl-1050,31,19,",",,O,
pl-1050,31,20,a,,O,
pl-1050,31,21,więc,,O,
pl-1050,31,22,również,,O,
pl-1050,31,23,Irlandią,Irlandia,B-LOC,GPE-Ireland
pl-1050,31,24,",",,O,
pl-1050,31,25,a,,O,
pl-1050,31,26,Wielką,Wielka,B-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1050,31,27,Brytanią,Brytania,I-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1050,31,28,.,,O,
pl-1050,32,1,Zależeć,,O,
pl-1050,32,2,to,,O,
pl-1050,32,3,będzie,,O,
pl-1050,32,4,od,,O,
pl-1050,32,5,tego,,O,
pl-1050,32,6,",",,O,
pl-1050,32,7,jaką,,O,
pl-1050,32,8,relację,,O,
pl-1050,32,9,z,,O,
pl-1050,32,10,Unią,Unia,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1050,32,11,chce,,O,
pl-1050,32,12,mieć,,O,
pl-1050,32,13,w,,O,
pl-1050,32,14,przyszłości,,O,
pl-1050,32,15,Zjednoczone,Zjednoczone,B-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1050,32,16,Królestwo,Królestwo,I-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1050,32,17,.,,O,
pl-1050,33,1,Kwestią,,O,
pl-1050,33,2,zasadniczą,,O,
pl-1050,33,3,jest,,O,
pl-1050,33,4,też,,O,
pl-1050,33,5,",",,O,
pl-1050,33,6,aby,,O,
pl-1050,33,7,dorobek,,O,
pl-1050,33,8,procesu,,O,
pl-1050,33,9,pokojowego,,O,
pl-1050,33,10,w,,O,
pl-1050,33,11,Irlandii,Irlandia,B-LOC,LOC-Irlends-countries
pl-1050,33,12,Północnej,Północna,I-LOC,LOC-Irlends-countries
pl-1050,33,13,",",,O,
pl-1050,33,14,m.in,,O,
pl-1050,33,15,.,,O,
pl-1050,33,16,otwarta,,O,
pl-1050,33,17,granica,,O,
pl-1050,33,18,na,,O,
pl-1050,33,19,wyspie,,O,
pl-1050,33,20,oraz,,O,
pl-1050,33,21,współpraca,,O,
pl-1050,33,22,Irlandii,Irlandia,B-LOC,GPE-Ireland
pl-1050,33,23,z,,O,
pl-1050,33,24,Irlandią,Irlandia,B-LOC,LOC-Irlends-countries
pl-1050,33,25,Północną,Północna,I-LOC,LOC-Irlends-countries
pl-1050,33,26,",",,O,
pl-1050,33,27,zostały,,O,
pl-1050,33,28,w,,O,
pl-1050,33,29,pełni,,O,
pl-1050,33,30,zachowane,,O,
pl-1050,33,31,.,,O,
pl-1050,35,1,Jedno,,O,
pl-1050,35,2,jest,,O,
pl-1050,35,3,pewne,,O,
pl-1050,35,4,.,,O,
pl-1050,36,1,Irlandia,Irlandia,B-LOC,GPE-Ireland
pl-1050,36,2,swoją,,O,
pl-1050,36,3,przyszłość,,O,
pl-1050,36,4,wiąże,,O,
pl-1050,36,5,z,,O,
pl-1050,36,6,Unią,Unia,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1050,36,7,Europejską,Europejska,I-ORG,ORG-European-Union
pl-1050,36,8,.,,O,
pl-1050,38,1,Rok,,O,
pl-1050,38,2,rocznic,,O,
pl-1050,38,3,.,,O,
pl-1050,39,1,2018,,O,
pl-1050,39,2,jest,,O,
pl-1050,39,3,dla,,O,
pl-1050,39,4,Polski,Polska,B-LOC,GPE-Poland
pl-1050,39,5,ważnym,,O,
pl-1050,39,6,rokiem,,O,
pl-1050,39,7,",",,O,
pl-1050,39,8,obchodzona,,O,
pl-1050,39,9,będzie,,O,
pl-1050,39,10,setna,,O,
pl-1050,39,11,rocznica,,O,
pl-1050,39,12,odzyskania,,O,
pl-1050,39,13,niepodległości,,O,
pl-1050,39,14,.,,O,
pl-1050,40,1,Z,,O,
pl-1050,40,2,przyjemnością,,O,
pl-1050,40,3,będziemy,,O,
pl-1050,40,4,świętować,,O,
pl-1050,40,5,to,,O,
pl-1050,40,6,ważne,,O,
pl-1050,40,7,wydarzenie,,O,
pl-1050,40,8,z,,O,
pl-1050,40,9,naszymi,,O,
pl-1050,40,10,polskimi,Polska,B-LOC,GPE-Poland
pl-1050,40,11,przyjaciółmi,,O,
pl-1050,40,12,.,,O,
pl-1050,41,1,W,,O,
pl-1050,41,2,Irlandii,Irlandia,B-LOC,GPE-Ireland
pl-1050,41,3,z,,O,
pl-1050,41,4,kolei,,O,
pl-1050,41,5,będziemy,,O,
pl-1050,41,6,obchodzić,,O,
pl-1050,41,7,setną,,O,
pl-1050,41,8,rocznicę,,O,
pl-1050,41,9,pierwszych,,O,
pl-1050,41,10,wyborów,,O,
pl-1050,41,11,",",,O,
pl-1050,41,12,w,,O,
pl-1050,41,13,których,,O,
pl-1050,41,14,głosować,,O,
pl-1050,41,15,mogły,,O,
pl-1050,41,16,kobiety,,O,
pl-1050,41,17,",",,O,
pl-1050,41,18,a,,O,
pl-1050,41,19,także,,O,
pl-1050,41,20,wybór,,O,
pl-1050,41,21,naszej,,O,
pl-1050,41,22,pierwszej,,O,
pl-1050,41,23,posłanki,,O,
pl-1050,41,24,–,,O,
pl-1050,41,25,Konstancji,Konstancja,B-PER,PER-Konstancja-Markiewicz
pl-1050,41,26,Markiewicz,Markiewicz,I-PER,PER-Konstancja-Markiewicz
pl-1050,41,27,–,,O,
pl-1050,41,28,która,,O,
pl-1050,41,29,została,,O,
pl-1050,41,30,pierwszą,,O,
pl-1050,41,31,w,,O,
pl-1050,41,32,Irlandii,Irlandia,B-LOC,GPE-Ireland
pl-1050,41,33,",",,O,
pl-1050,41,34,a,,O,
pl-1050,41,35,drugą,,O,
pl-1050,41,36,na,,O,
pl-1050,41,37,świecie,,O,
pl-1050,41,38,kobietą,,O,
pl-1050,41,39,ministrem,,O,
pl-1050,41,40,.,,O,
pl-1050,42,1,Jej,,O,
pl-1050,42,2,mężem,,O,
pl-1050,42,3,był,,O,
pl-1050,42,4,polski,Polska,B-LOC,GPE-Poland
pl-1050,42,5,artysta,,O,
pl-1050,42,6,",",,O,
pl-1050,42,7,hrabia,,O,
pl-1050,42,8,Kazimierz,Kazimierz,B-PER,PER-Kazimierz-Markiewicz
pl-1050,42,9,Markiewicz,Markiewicz,I-PER,PER-Kazimierz-Markiewicz
pl-1050,42,10,.,,O,
pl-1050,43,1,Konstancja,Konstancja,B-PER,PER-Konstancja-Markiewicz
pl-1050,43,2,angażowała,,O,
pl-1050,43,3,się,,O,
pl-1050,43,4,na,,O,
pl-1050,43,5,rzecz,,O,
pl-1050,43,6,polskiej,Polska,B-LOC,GPE-Poland
pl-1050,43,7,i,,O,
pl-1050,43,8,irlandzkiej,,O,
pl-1050,43,9,niepodległości,,O,
pl-1050,43,10,.,,O,
pl-1050,45,1,W,,O,
pl-1050,45,2,2018,,O,
pl-1050,45,3,roku,,O,
pl-1050,45,4,mija,,O,
pl-1050,45,5,420,,O,
pl-1050,45,6,lat,,O,
pl-1050,45,7,od,,O,
pl-1050,45,8,publikacji,,O,
pl-1050,45,9,„,,O,
pl-1050,45,10,Historii,Historia,B-PRO,PRO-wScieci-Historii
pl-1050,45,11,Polski,Polski,I-PRO,PRO-wScieci-Historii
pl-1050,45,12,"""",,O,
pl-1050,45,13,Bernarda,Bernard,B-PER,PER-Bernard-OConnor
pl-1050,45,14,O'Connora,OConnor,I-PER,PER-Bernard-OConnor
pl-1050,45,15,",",,O,
pl-1050,45,16,pierwszej,,O,
pl-1050,45,17,historii,Historia,B-PRO,PRO-wScieci-Historii
pl-1050,45,18,Polski,Polski,I-PRO,PRO-wScieci-Historii
pl-1050,45,19,napisanej,,O,
pl-1050,45,20,w,,O,
pl-1050,45,21,języku,,O,
pl-1050,45,22,angielskim,,O,
pl-1050,45,23,.,,O,
pl-1050,46,1,O'Connor,OConnor,B-PER,PER-Bernard-OConnor
pl-1050,46,2,",",,O,
pl-1050,46,3,który,,O,
pl-1050,46,4,pochodził,,O,
pl-1050,46,5,z,,O,
pl-1050,46,6,Kerry,Kerry,B-LOC,GPE-Kerry
pl-1050,46,7,w,,O,
pl-1050,46,8,południowo,,O,
pl-1050,46,9,-,,O,
pl-1050,46,10,zachodniej,,O,
pl-1050,46,11,Irlandii,Irlandia,B-LOC,GPE-Ireland
pl-1050,46,12,",",,O,
pl-1050,46,13,był,,O,
pl-1050,46,14,osobistym,,O,
pl-1050,46,15,lekarzem,,O,
pl-1050,46,16,króla,,O,
pl-1050,46,17,Jana,Jan,B-PER,PER-Jan-III-Sobieski
pl-1050,46,18,III,III,I-PER,PER-Jan-III-Sobieski
pl-1050,46,19,Sobieskiego,Sobieski,I-PER,PER-Jan-III-Sobieski
pl-1050,46,20,.,,O,
pl-1050,47,1,W,,O,
pl-1050,47,2,tym,,O,
pl-1050,47,3,roku,,O,
pl-1050,47,4,rocznic,,O,
pl-1050,47,5,Ambasada,Ambasada,B-ORG,ORG-Luxembourg-Embassy
pl-1050,47,6,ustanowiła,,O,
pl-1050,47,7,i,,O,
pl-1050,47,8,przyznała,,O,
pl-1050,47,9,Nagrodę,Nagroda,B-PRO,PRO-Bernarda-OConnora-Award
pl-1050,47,10,im,im,I-PRO,PRO-Bernarda-OConnora-Award
pl-1050,47,11,.,.,I-PRO,PRO-Bernarda-OConnora-Award
pl-1050,49,1,Jest,,O,
pl-1050,49,2,dla,,O,
pl-1050,49,3,mnie,,O,
pl-1050,49,4,zaszczytem,,O,
pl-1050,49,5,wręczyć,,O,
pl-1050,49,6,tę,,O,
pl-1050,49,7,nagrodę,,O,
pl-1050,49,8,Antoniemu,Antoni,B-PER,PER-Antoni-Libera
pl-1050,49,9,Liberze,Libera,I-PER,PER-Antoni-Libera
pl-1050,49,10,",",,O,
pl-1050,49,11,uznanemu,,O,
pl-1050,49,12,polskiemu,,O,
pl-1050,49,13,pisarzowi,,O,
pl-1050,49,14,",",,O,
pl-1050,49,15,reżyserowi,,O,
pl-1050,49,16,teatralnemu,,O,
pl-1050,49,17,oraz,,O,
pl-1050,49,18,znawcy,,O,
pl-1050,49,19,twórczości,,O,
pl-1050,49,20,Samuela,Samuel,B-PER,PER-Samuel-Beckett
pl-1050,49,21,Becketta,Beckett,I-PER,PER-Samuel-Beckett
pl-1050,49,22,–,,O,
pl-1050,49,23,jednego,,O,
pl-1050,49,24,z,,O,
pl-1050,49,25,irlandzkich,,O,
pl-1050,49,26,dramaturgów,,O,
pl-1050,49,27,",",,O,
pl-1050,49,28,laureata,,O,
pl-1050,49,29,literackiej,,O,
pl-1050,49,30,Nagrody,Nagroda,B-PRO,PRO-Nobel-Prize
pl-1050,49,31,Nobla,Nobla,I-PRO,PRO-Nobel-Prize
pl-1050,49,32,.,,O,
pl-1050,50,1,Wiele,,O,
pl-1050,50,2,zatem,,O,
pl-1050,50,3,nas,,O,
pl-1050,50,4,–,,O,
pl-1050,50,5,Polaków,Polacy,B-PER,GPE-Poland
pl-1050,50,6,i,,O,
pl-1050,50,7,Irlandczyków,Irlandczycy,B-PER,GPE-Ireland
pl-1050,50,8,–,,O,
pl-1050,50,9,łączy,,O,
pl-1050,50,10,.,,O,
pl-1050,51,1,Dzień,Dzień,B-EVT,EVT-Saint-Patricks-Day
pl-1050,51,2,św,św,I-EVT,EVT-Saint-Patricks-Day
pl-1050,51,3,.,.,I-EVT,EVT-Saint-Patricks-Day
pl-1050,51,4,Patryka,Patryka,I-EVT,EVT-Saint-Patricks-Day
pl-1050,51,5,będziemy,,O,
pl-1050,51,6,obchodzić,,O,
pl-1050,51,7,z,,O,
pl-1050,51,8,naszymi,,O,
pl-1050,51,9,przyjaciółmi,,O,
pl-1050,51,10,w,,O,
pl-1050,51,11,Polsce,Polska,B-LOC,GPE-Poland
pl-1050,51,12,.,,O,
pl-1050,52,1,Rozejrzyj,,O,
pl-1050,52,2,się,,O,
pl-1050,52,3,",",,O,
pl-1050,52,4,a,,O,
pl-1050,52,5,może,,O,
pl-1050,52,6,ujrzysz,,O,
pl-1050,52,7,podświetlony,,O,
pl-1050,52,8,na,,O,
pl-1050,52,9,zielono,,O,
pl-1050,52,10,budynek,,O,
pl-1050,52,11,.,,O,
pl-1050,53,1,Mam,,O,
pl-1050,53,2,nadzieję,,O,
pl-1050,53,3,",",,O,
pl-1050,53,4,że,,O,
pl-1050,53,5,jak,,O,
pl-1050,53,6,w,,O,
pl-1050,53,7,moich,,O,
pl-1050,53,8,",",,O,
pl-1050,53,9,tak,,O,
pl-1050,53,10,i,,O,
pl-1050,53,11,w,,O,
pl-1050,53,12,Waszych,,O,
pl-1050,53,13,myślach,,O,
pl-1050,53,14,zawita,,O,
pl-1050,53,15,Irlandia,Irlandia,B-LOC,GPE-Ireland
pl-1050,53,16,i,,O,
pl-1050,53,17,że,,O,
pl-1050,53,18,wkrótce,,O,
pl-1050,53,19,będziecie,,O,
pl-1050,53,20,mieli,,O,
pl-1050,53,21,okazję,,O,
pl-1050,53,22,odwiedzić,,O,
pl-1050,53,23,Zieloną,Zielona,B-LOC,GPE-Ireland
pl-1050,53,24,Wyspę,Wyspa,I-LOC,GPE-Ireland
pl-1050,53,25,.,,O,
