pl-1023,1,1,Niezależnie,,O,
pl-1023,1,2,od,,O,
pl-1023,1,3,wyniku,,O,
pl-1023,1,4,negocjacji,,O,
pl-1023,1,5,z,,O,
pl-1023,1,6,Brukselą,Bruksela,B-LOC,GPE-Brussles
pl-1023,1,7,brytyjska,,O,
pl-1023,1,8,gospodarka,,O,
pl-1023,1,9,straci,,O,
pl-1023,1,10,na,,O,
pl-1023,1,11,brexicie,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1023,1,12,-,,O,
pl-1023,1,13,wynika,,O,
pl-1023,1,14,z,,O,
pl-1023,1,15,nowego,,O,
pl-1023,1,16,raportu,,O,
pl-1023,1,17,rządu,,O,
pl-1023,1,18,w,,O,
pl-1023,1,19,Londynie,Londyn,B-LOC,GPE-London
pl-1023,1,20,",",,O,
pl-1023,1,21,do,,O,
pl-1023,1,22,którego,,O,
pl-1023,1,23,dotarł,,O,
pl-1023,1,24,BuzzFeed,BuzzFeed,B-PRO,PRO-Buzzfeed-website
pl-1023,1,25,.,,O,
pl-1023,5,1,Analiza,,O,
pl-1023,5,2,rozpatruje,,O,
pl-1023,5,3,trzy,,O,
pl-1023,5,4,scenariusze,,O,
pl-1023,5,5,:,,O,
pl-1023,5,6,pozostanie,,O,
pl-1023,5,7,w,,O,
pl-1023,5,8,unijnym,,O,
pl-1023,5,9,wspólnym,,O,
pl-1023,5,10,rynku,,O,
pl-1023,5,11,",",,O,
pl-1023,5,12,kompleksową,,O,
pl-1023,5,13,umowę,,O,
pl-1023,5,14,o,,O,
pl-1023,5,15,wolnym,,O,
pl-1023,5,16,handlu,,O,
pl-1023,5,17,z,,O,
pl-1023,5,18,UE,UE,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1023,5,19,oraz,,O,
pl-1023,5,20,brak,,O,
pl-1023,5,21,umowy,,O,
pl-1023,5,22,i,,O,
pl-1023,5,23,relacje,,O,
pl-1023,5,24,na,,O,
pl-1023,5,25,podstawie,,O,
pl-1023,5,26,ogólnych,,O,
pl-1023,5,27,reguł,,O,
pl-1023,5,28,Światowej,Światowa,B-ORG,ORG-WTO-World-Trade-Organization
pl-1023,5,29,Organizacji,Organizacja,I-ORG,ORG-WTO-World-Trade-Organization
pl-1023,5,30,Handlu,Handlu,I-ORG,ORG-WTO-World-Trade-Organization
pl-1023,5,31,(,,O,
pl-1023,5,32,WTO,WTO,B-ORG,ORG-WTO-World-Trade-Organization
pl-1023,5,33,),,O,
pl-1023,5,34,.,,O,
pl-1023,6,1,W,,O,
pl-1023,6,2,pierwszym,,O,
pl-1023,6,3,brytyjska,,O,
pl-1023,6,4,gospodarka,,O,
pl-1023,6,5,straci,,O,
pl-1023,6,6,2,,O,
pl-1023,6,7,proc,,O,
pl-1023,6,8,.,,O,
pl-1023,6,9,PKB,,O,
pl-1023,6,10,w,,O,
pl-1023,6,11,okresie,,O,
pl-1023,6,12,15,,O,
pl-1023,6,13,lat,,O,
pl-1023,6,14,w,,O,
pl-1023,6,15,porównaniu,,O,
pl-1023,6,16,z,,O,
pl-1023,6,17,prognozami,,O,
pl-1023,6,18,zakładającymi,,O,
pl-1023,6,19,pozostanie,,O,
pl-1023,6,20,w,,O,
pl-1023,6,21,Unii,Unia,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1023,6,22,.,,O,
pl-1023,10,1,Zakładają,,O,
pl-1023,10,2,za,,O,
pl-1023,10,3,to,,O,
pl-1023,10,4,",",,O,
pl-1023,10,5,że,,O,
pl-1023,10,6,Zjednoczone,Zjednoczone,B-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1023,10,7,Królestwo,Królestwo,I-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1023,10,8,podpisze,,O,
pl-1023,10,9,umowę,,O,
pl-1023,10,10,o,,O,
pl-1023,10,11,wolnym,,O,
pl-1023,10,12,handlu,,O,
pl-1023,10,13,ze,,O,
pl-1023,10,14,Stanami,Stany,B-LOC,GPE-USA
pl-1023,10,15,Zjednoczonymi,Zjednoczone,I-LOC,GPE-USA
pl-1023,10,16,(,,O,
pl-1023,10,17,zwiększy,,O,
pl-1023,10,18,to,,O,
pl-1023,10,19,PKB,,O,
pl-1023,10,20,o,,O,
pl-1023,10,21,"0,2",,O,
pl-1023,10,22,proc,,O,
pl-1023,10,23,.,,O,
pl-1023,10,24,),,O,
pl-1023,10,25,",",,O,
pl-1023,10,26,skopiuje,,O,
pl-1023,10,27,dziesiątki,,O,
pl-1023,10,28,umów,,O,
pl-1023,10,29,handlowych,,O,
pl-1023,10,30,zawartych,,O,
pl-1023,10,31,przez,,O,
pl-1023,10,32,Unię,Unia,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1023,10,33,i,,O,
pl-1023,10,34,spróbuje,,O,
pl-1023,10,35,zmniejszyć,,O,
pl-1023,10,36,regulacje,,O,
pl-1023,10,37,krępujące,,O,
pl-1023,10,38,biznes,,O,
pl-1023,10,39,.,,O,
