docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
pl-1593,0,1,Brexit,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1593,0,2,szkodzi,,O,
pl-1593,0,3,grupie,,O,
pl-1593,0,4,Jaguar,Jaguar,B-ORG,ORG-Jaguar-Land-Rover
pl-1593,0,5,Land,Land,I-ORG,ORG-Jaguar-Land-Rover
pl-1593,0,6,Rover,Rover,I-ORG,ORG-Jaguar-Land-Rover
pl-1593,0,7,.,,O,
pl-1593,1,1,Będą,,O,
pl-1593,1,2,zwolnienia,,O,
pl-1593,2,1,Jaguar,Jaguar,B-ORG,ORG-Jaguar-Land-Rover
pl-1593,2,2,Land,Land,I-ORG,ORG-Jaguar-Land-Rover
pl-1593,2,3,Rover,Rover,I-ORG,ORG-Jaguar-Land-Rover
pl-1593,2,4,zmniejszy,,O,
pl-1593,2,5,produkcję,,O,
pl-1593,2,6,w,,O,
pl-1593,2,7,swych,,O,
pl-1593,2,8,2,,O,
pl-1593,2,9,fabrykach,,O,
pl-1593,2,10,w,,O,
pl-1593,2,11,Anglii,Anglia,B-LOC,GPE-England
pl-1593,2,12,i,,O,
pl-1593,2,13,zatrudnienie,,O,
pl-1593,2,14,o,,O,
pl-1593,2,15,ok,,O,
pl-1593,2,16,.,,O,
pl-1593,2,17,1000,,O,
pl-1593,2,18,osób,,O,
pl-1593,2,19,z,,O,
pl-1593,2,20,powodu,,O,
pl-1593,2,21,spadku,,O,
pl-1593,2,22,sprzedaży,,O,
pl-1593,2,23,na,,O,
pl-1593,2,24,skutek,,O,
pl-1593,2,25,niepewności,,O,
pl-1593,2,26,wokół,,O,
pl-1593,2,27,brexitu,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1593,2,28,i,,O,
pl-1593,2,29,zamieszania,,O,
pl-1593,2,30,w,,O,
pl-1593,2,31,polityce,,O,
pl-1593,2,32,wobec,,O,
pl-1593,2,33,diesli,,O,
pl-1593,2,34,.,,O,
pl-1593,3,1,Produkcja,,O,
pl-1593,3,2,ulegnie,,O,
pl-1593,3,3,zmniejszeniu,,O,
pl-1593,3,4,w,,O,
pl-1593,3,5,zakładach,,O,
pl-1593,3,6,w,,O,
pl-1593,3,7,Solihull,Solihull,B-LOC,GPE-Solihull
pl-1593,3,8,i,,O,
pl-1593,3,9,Castle,Castle,B-LOC,GPE-Castle-Bromwich
pl-1593,3,10,Bromwich,Bromwich,I-LOC,GPE-Castle-Bromwich
pl-1593,3,11,w,,O,
pl-1593,3,12,środkowej,,O,
pl-1593,3,13,Anglii,Anglia,B-LOC,GPE-England
pl-1593,3,14,—,,O,
pl-1593,3,15,podała,,O,
pl-1593,3,16,osoba,,O,
pl-1593,3,17,związana,,O,
pl-1593,3,18,z,,O,
pl-1593,3,19,grupą,,O,
pl-1593,3,20,.,,O,
pl-1593,4,1,Jej,,O,
pl-1593,4,2,rzecznik,,O,
pl-1593,4,3,odmówił,,O,
pl-1593,4,4,odniesienia,,O,
pl-1593,4,5,się,,O,
pl-1593,4,6,do,,O,
pl-1593,4,7,liczby,,O,
pl-1593,4,8,zwalnianych,,O,
pl-1593,4,9,",",,O,
pl-1593,4,10,a,,O,
pl-1593,4,11,sama,,O,
pl-1593,4,12,firma,,O,
pl-1593,4,13,podała,,O,
pl-1593,4,14,o,,O,
pl-1593,4,15,zmianach,,O,
pl-1593,4,16,w,,O,
pl-1593,4,17,planach,,O,
pl-1593,4,18,produkcji,,O,
pl-1593,4,19,.,,O,
pl-1593,5,1,„,,O,
pl-1593,5,2,W,,O,
pl-1593,5,3,świetle,,O,
pl-1593,5,4,utrzymujących,,O,
pl-1593,5,5,się,,O,
pl-1593,5,6,trudności,,O,
pl-1593,5,7,w,,O,
pl-1593,5,8,przemyśle,,O,
pl-1593,5,9,samochodowym,,O,
pl-1593,5,10,dokonamy,,O,
pl-1593,5,11,pewnych,,O,
pl-1593,5,12,dostosowań,,O,
pl-1593,5,13,w,,O,
pl-1593,5,14,naszym,,O,
pl-1593,5,15,programie,,O,
pl-1593,5,16,produkcji,,O,
pl-1593,5,17,i,,O,
pl-1593,5,18,na,,O,
pl-1593,5,19,poziomie,,O,
pl-1593,5,20,zatrudnienia,,O,
pl-1593,5,21,”,,O,
pl-1593,5,22,—,,O,
pl-1593,5,23,stwierdza,,O,
pl-1593,5,24,komunikat,,O,
pl-1593,5,25,.,,O,
pl-1593,6,1,Firma,,O,
pl-1593,6,2,nie,,O,
pl-1593,6,3,przedłuży,,O,
pl-1593,6,4,umów,,O,
pl-1593,6,5,z,,O,
pl-1593,6,6,pracownikami,,O,
pl-1593,6,7,tymczasowymi,,O,
pl-1593,6,8,w,,O,
pl-1593,6,9,Solihull,Solihull,B-LOC,GPE-Solihull
pl-1593,6,10,",",,O,
pl-1593,6,11,17,,O,
pl-1593,6,12,kwietnia,,O,
pl-1593,6,13,poinformuje,,O,
pl-1593,6,14,załogę,,O,
pl-1593,6,15,o,,O,
pl-1593,6,16,planach,,O,
pl-1593,6,17,na,,O,
pl-1593,6,18,rok,,O,
pl-1593,6,19,finansowy,,O,
pl-1593,6,20,2018,,O,
pl-1593,6,21,-,,O,
pl-1593,6,22,19,,O,
pl-1593,6,23,.,,O,
pl-1593,7,1,W,,O,
pl-1593,7,2,styczniu,,O,
pl-1593,7,3,ogłosiła,,O,
pl-1593,7,4,",",,O,
pl-1593,7,5,że,,O,
pl-1593,7,6,przejściowo,,O,
pl-1593,7,7,zmniejszy,,O,
pl-1593,7,8,produkcję,,O,
pl-1593,7,9,w,,O,
pl-1593,7,10,tym,,O,
pl-1593,7,11,roku,,O,
pl-1593,7,12,w,,O,
pl-1593,7,13,zakładzie,,O,
pl-1593,7,14,w,,O,
pl-1593,7,15,Halewood,Halewood,B-LOC,GPE-Halewood
pl-1593,7,16,na,,O,
pl-1593,7,17,skutek,,O,
pl-1593,7,18,spadku,,O,
pl-1593,7,19,popytu,,O,
pl-1593,7,20,związanego,,O,
pl-1593,7,21,z,,O,
pl-1593,7,22,brexitem,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1593,7,23,i,,O,
pl-1593,7,24,podwyżki,,O,
pl-1593,7,25,podatku,,O,
pl-1593,7,26,od,,O,
pl-1593,7,27,diesli,,O,
pl-1593,7,28,",",,O,
pl-1593,7,29,ale,,O,
pl-1593,7,30,nie,,O,
pl-1593,7,31,wspominała,,O,
pl-1593,7,32,o,,O,
pl-1593,7,33,redukcji,,O,
pl-1593,7,34,zatrudnienia,,O,
pl-1593,7,35,.,,O,
pl-1593,8,1,Od,,O,
pl-1593,8,2,początku,,O,
pl-1593,8,3,roku,,O,
pl-1593,8,4,obroty,,O,
pl-1593,8,5,Jaguara,Jaguar,B-ORG,ORG-Jaguar-Land-Rover
pl-1593,8,6,na,,O,
pl-1593,8,7,rynku,,O,
pl-1593,8,8,brytyjskim,,O,
pl-1593,8,9,zmalały,,O,
pl-1593,8,10,o,,O,
pl-1593,8,11,26,,O,
pl-1593,8,12,proc,,O,
pl-1593,8,13,.,,O,
pl-1593,8,14,",",,O,
pl-1593,8,15,a,,O,
pl-1593,8,16,Land,Land,B-ORG,ORG-Jaguar-Land-Rover
pl-1593,8,17,Rovera,Rover,I-ORG,ORG-Jaguar-Land-Rover
pl-1593,8,18,o,,O,
pl-1593,8,19,20,,O,
pl-1593,8,20,proc,,O,
pl-1593,8,21,.,,O,
pl-1593,8,22,",",,O,
pl-1593,8,23,bo,,O,
pl-1593,8,24,wyspiarze,Wyspiarze,B-PER,GPE-Great-Britain
pl-1593,8,25,kupują,,O,
pl-1593,8,26,mniej,,O,
pl-1593,8,27,diesli,,O,
pl-1593,8,28,obawiając,,O,
pl-1593,8,29,się,,O,
pl-1593,8,30,planowanych,,O,
pl-1593,8,31,podwyżek,,O,
pl-1593,8,32,podatku,,O,
pl-1593,8,33,",",,O,
pl-1593,8,34,możliwych,,O,
pl-1593,8,35,zakazów,,O,
pl-1593,8,36,i,,O,
pl-1593,8,37,ograniczeń,,O,
pl-1593,8,38,w,,O,
pl-1593,8,39,kilku,,O,
pl-1593,8,40,krajach,,O,
pl-1593,8,41,.,,O,
pl-1593,9,1,—,,O,
pl-1593,9,2,Było,,O,
pl-1593,9,3,oczywiste,,O,
pl-1593,9,4,dla,,O,
pl-1593,9,5,każdego,,O,
pl-1593,9,6,",",,O,
pl-1593,9,7,że,,O,
pl-1593,9,8,sprzedaż,,O,
pl-1593,9,9,maleje,,O,
pl-1593,9,10,—,,O,
pl-1593,9,11,stwierdził,,O,
pl-1593,9,12,informator,,O,
pl-1593,9,13,.,,O,
