docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
pl-1984,0,1,Londyn,Londyn,B-LOC,GPE-London
pl-1984,0,2,.,,O,
pl-1984,1,1,Ogromny,,O,
pl-1984,1,2,protest,,O,
pl-1984,1,3,przeciwników,,O,
pl-1984,1,4,brexitu,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1984,1,5,.,,O,
pl-1984,2,1,"""",,O,
pl-1984,2,2,Nadszedł,,O,
pl-1984,2,3,czas,,O,
pl-1984,2,4,",",,O,
pl-1984,2,5,by,,O,
pl-1984,2,6,zatrzymać,,O,
pl-1984,2,7,bałagan,,O,
pl-1984,2,8,"""",,O,
pl-1984,3,1,Protest,,O,
pl-1984,3,2,w,,O,
pl-1984,3,3,Londynie,Londyn,B-LOC,GPE-London
pl-1984,3,4,zwołała,,O,
pl-1984,3,5,organizacja,,O,
pl-1984,3,6,People's,People's,B-ORG,ORG-Peoples-Vote
pl-1984,3,7,Vote,Vote,I-ORG,ORG-Peoples-Vote
pl-1984,3,8,(,,O,
pl-1984,3,9,Głos,Głos,B-ORG,ORG-Peoples-Vote
pl-1984,3,10,Ludu,Ludu,I-ORG,ORG-Peoples-Vote
pl-1984,3,11,),,O,
pl-1984,3,12,.,,O,
pl-1984,4,1,W,,O,
pl-1984,4,2,tłumie,,O,
pl-1984,4,3,demonstrantów,,O,
pl-1984,4,4,obecni,,O,
pl-1984,4,5,byli,,O,
pl-1984,4,6,przeciwnicy,,O,
pl-1984,4,7,brexitu,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1984,4,8,z,,O,
pl-1984,4,9,Partii,Partia,B-ORG,ORG-Conservative-and-Unionist-Party-UK
pl-1984,4,10,Konserwatywnej,Konserwatywna,I-ORG,ORG-Conservative-and-Unionist-Party-UK
pl-1984,4,11,",",,O,
pl-1984,4,12,Partii,Partia,B-ORG,ORG-Labour-Party-UK
pl-1984,4,13,Pracy,Pracy,I-ORG,ORG-Labour-Party-UK
pl-1984,4,14,i,,O,
pl-1984,4,15,Liberałów,Liberałowie,B-ORG,ORG-Labour-Party-UK
pl-1984,4,16,.,,O,
pl-1984,5,1,Hasła,,O,
pl-1984,5,2,?,,O,
pl-1984,6,1,"""",,O,
pl-1984,6,2,Domagamy,,O,
pl-1984,6,3,się,,O,
pl-1984,6,4,głosowania,,O,
pl-1984,6,5,nad,,O,
pl-1984,6,6,ostateczną,,O,
pl-1984,6,7,umową,,O,
pl-1984,6,8,ws,,O,
pl-1984,6,9,.,,O,
pl-1984,6,10,Brexitu,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1984,6,11,"""",,O,
pl-1984,6,12,",",,O,
pl-1984,6,13,"""",,O,
pl-1984,6,14,Mam,,O,
pl-1984,6,15,16,,O,
pl-1984,6,16,lat,,O,
pl-1984,6,17,",",,O,
pl-1984,6,18,brexit,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1984,6,19,ukradł,,O,
pl-1984,6,20,moją,,O,
pl-1984,6,21,przyszłość,,O,
pl-1984,6,22,"""",,O,
pl-1984,6,23,",",,O,
pl-1984,6,24,"""",,O,
pl-1984,6,25,Brexit,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1984,6,26,:,,O,
pl-1984,6,27,czy,,O,
pl-1984,6,28,naprawdę,,O,
pl-1984,6,29,warto,,O,
pl-1984,6,30,?,,O,
pl-1984,6,31,"""",,O,
pl-1984,6,32,.,,O,
pl-1984,7,1,W,,O,
pl-1984,7,2,relacji,,O,
pl-1984,7,3,"""",,O,
pl-1984,7,4,The,The,B-PRO,PRO-The-Guardian
pl-1984,7,5,Guardian,Guardian,I-PRO,PRO-The-Guardian
pl-1984,7,6,"""",,O,
pl-1984,7,7,widać,,O,
pl-1984,7,8,nawet,,O,
pl-1984,7,9,transparent,,O,
pl-1984,7,10,po,,O,
pl-1984,7,11,polsku,,O,
pl-1984,7,12,.,,O,
pl-1984,8,1,"""",,O,
pl-1984,8,2,Jesteśmy,,O,
pl-1984,8,3,silniejsi,,O,
pl-1984,8,4,razem,,O,
pl-1984,8,5,"""",,O,
pl-1984,8,6,-,,O,
pl-1984,8,7,głosi,,O,
pl-1984,8,8,.,,O,
pl-1984,10,1,-,,O,
pl-1984,10,2,Czas,,O,
pl-1984,10,3,,,O,
pl-1984,10,4,zdecydowali,,O,
pl-1984,10,5,",",,O,
pl-1984,10,6,,,O,
pl-1984,10,7,przejęli,,O,
pl-1984,10,8,kontrolę,,O,
pl-1984,10,9,.,,O,
pl-1984,11,1,To,,O,
pl-1984,11,2,nieprawda,,O,
pl-1984,11,3,",",,O,
pl-1984,11,4,gdy,,O,
pl-1984,11,5,posłowie,,O,
pl-1984,11,6,mówią,,O,
pl-1984,11,7,",",,O,
pl-1984,11,8,że,,O,
pl-1984,11,9,wola,,O,
pl-1984,11,10,narodu,,O,
pl-1984,11,11,jest,,O,
pl-1984,11,12,taka,,O,
pl-1984,11,13,sama,,O,
pl-1984,11,14,jak,,O,
pl-1984,11,15,dwa,,O,
pl-1984,11,16,lata,,O,
pl-1984,11,17,temu,,O,
pl-1984,11,18,-,,O,
pl-1984,11,19,mówił,,O,
pl-1984,11,20,Gina,Gina,B-PER,PER-Gina-Miller
pl-1984,11,21,Miller,Miller,I-PER,PER-Gina-Miller
pl-1984,11,22,",",,O,
pl-1984,11,23,znana,,O,
pl-1984,11,24,prawniczka,,O,
pl-1984,11,25,i,,O,
pl-1984,11,26,działaczka,,O,
pl-1984,11,27,antybrexitowa,,O,
pl-1984,11,28,.,,O,
pl-1984,15,1,Brytyjskie,,O,
pl-1984,15,2,media,,O,
pl-1984,15,3,ostrożnie,,O,
pl-1984,15,4,szacują,,O,
pl-1984,15,5,",",,O,
pl-1984,15,6,że,,O,
pl-1984,15,7,w,,O,
pl-1984,15,8,demonstracji,,O,
pl-1984,15,9,w,,O,
pl-1984,15,10,Londynie,Londyn,B-LOC,GPE-London
pl-1984,15,11,wzięły,,O,
pl-1984,15,12,udział,,O,
pl-1984,15,13,"""",,O,
pl-1984,15,14,dziesiątki,,O,
pl-1984,15,15,tysięcy,,O,
pl-1984,15,16,"""",,O,
pl-1984,15,17,osób,,O,
pl-1984,15,18,.,,O,
pl-1984,16,1,Organizatorzy,,O,
pl-1984,16,2,podali,,O,
pl-1984,16,3,",",,O,
pl-1984,16,4,że,,O,
pl-1984,16,5,było,,O,
pl-1984,16,6,nawet,,O,
pl-1984,16,7,100,,O,
pl-1984,16,8,tysięcy,,O,
pl-1984,16,9,.,,O,
pl-1984,17,1,Wrażenie,,O,
pl-1984,17,2,robią,,O,
pl-1984,17,3,poniższe,,O,
pl-1984,17,4,nagrania,,O,
pl-1984,17,5,z,,O,
pl-1984,17,6,lotu,,O,
pl-1984,17,7,ptaka,,O,
pl-1984,17,8,.,,O,
pl-1984,18,1,Zwolennicy,,O,
pl-1984,18,2,Brexitu,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1984,18,3,nieliczni,,O,
pl-1984,18,4,.,,O,
pl-1984,19,1,Nieopodal,,O,
pl-1984,19,2,odbyła,,O,
pl-1984,19,3,się,,O,
pl-1984,19,4,mniejsza,,O,
pl-1984,19,5,demonstracja,,O,
pl-1984,19,6,poparcia,,O,
pl-1984,19,7,dla,,O,
pl-1984,19,8,Brexitu,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1984,19,9,.,,O,
pl-1984,22,1,Na,,O,
pl-1984,22,2,marszu,,O,
pl-1984,22,3,rozbrzmiewały,,O,
pl-1984,22,4,tradycyjne,,O,
pl-1984,22,5,pieśnie,,O,
pl-1984,22,6,",",,O,
pl-1984,22,7,między,,O,
pl-1984,22,8,innymi,,O,
pl-1984,22,9,"""",,O,
pl-1984,22,10,Jerusalem,Jerusalem,B-PRO,PRO-title-Jerusalem
pl-1984,22,11,"""",,O,
pl-1984,22,12,Huberta,Hubert,B-PER,PER-Hubert-Parry
pl-1984,22,13,Parry'ego,Parry,I-PER,PER-Hubert-Parry
pl-1984,22,14,oraz,,O,
pl-1984,22,15,"""",,O,
pl-1984,22,16,Rule,Rule,B-PRO,PRO-Rule-Brittania
pl-1984,22,17,Brittania,Brittania,I-PRO,PRO-Rule-Brittania
pl-1984,22,18,"""",,O,
pl-1984,22,19,.,,O,
pl-1984,23,1,"""",,O,
pl-1984,23,2,Chcemy,,O,
pl-1984,23,3,Brexitu,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1984,23,4,i,,O,
pl-1984,23,5,chcemy,,O,
pl-1984,23,6,go,,O,
pl-1984,23,7,teraz,,O,
pl-1984,23,8,"""",,O,
pl-1984,23,9,-,,O,
pl-1984,23,10,krzyczeli,,O,
pl-1984,23,11,uczestnicy,,O,
pl-1984,23,12,mniejszej,,O,
pl-1984,23,13,demonstracji,,O,
pl-1984,23,14,w,,O,
pl-1984,23,15,Londynie,Londyn,B-LOC,GPE-London
pl-1984,23,16,.,,O,
pl-1984,24,1,Referendum,,O,
pl-1984,24,2,ws,,O,
pl-1984,24,3,.,,O,
pl-1984,24,4,brexitu,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1984,24,5,odbyło,,O,
pl-1984,24,6,się,,O,
pl-1984,24,7,w,,O,
pl-1984,24,8,roku,,O,
pl-1984,24,9,.,,O,
pl-1984,25,1,czerwcu,,O,
pl-1984,25,2,2016,,O,
pl-1984,25,3,Turcja,Turcja,B-LOC,GPE-Turkey
pl-1984,25,4,zdaje,,O,
pl-1984,25,5,egzamin,,O,
pl-1984,25,6,z,,O,
pl-1984,25,7,demokracji,,O,
pl-1984,25,8,.,,O,
pl-1984,28,1,Ale,,O,
pl-1984,28,2,nie,,O,
pl-1984,28,3,pierwszy,,O,
pl-1984,28,4,raz,,O,
pl-1984,28,5,te,,O,
pl-1984,28,6,tłumy,,O,
pl-1984,28,7,okazują,,O,
pl-1984,28,8,się,,O,
pl-1984,28,9,niewystarczające,,O,
pl-1984,28,10,żeby,,O,
pl-1984,28,11,zatrzymać,,O,
pl-1984,28,12,falę,,O,
pl-1984,28,13,światowgo,,O,
pl-1984,28,14,oszołmsta,,O,
pl-1984,28,15,.,,O,
pl-1984,29,1,Sypiący,,O,
pl-1984,29,2,brudnymi,,O,
pl-1984,29,3,dukatami,,O,
pl-1984,29,4,czynownicy,,O,
pl-1984,29,5,Brexitu,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1984,29,6,",",,O,
pl-1984,29,7,Trumpa,Trump,B-PER,PER-Donald-Trump
pl-1984,29,8,",",,O,
pl-1984,29,9,Putina,Putin,B-PER,PER-Vladimir-Putin
pl-1984,29,10,",",,O,
pl-1984,29,11,Orbana,Orban,B-PER,PER-Viktor-Orban
pl-1984,29,12,",",,O,
pl-1984,29,13,Pokurcza,Pokurcz,B-PER,PER-Pokurcz
pl-1984,29,14,i,,O,
pl-1984,29,15,innych,,O,
pl-1984,29,16,patologii,,O,
pl-1984,29,17,są,,O,
pl-1984,29,18,skuteczniejsi,,O,
pl-1984,29,19,.,,O,
pl-1984,30,1,Chwilowo,,O,
pl-1984,30,2,.,,O,
pl-1984,31,1,Oby,,O,
pl-1984,31,2,wojna,,O,
pl-1984,31,3,nie,,O,
pl-1984,31,4,musiała,,O,
pl-1984,31,5,znów,,O,
pl-1984,31,6,ludziom,,O,
pl-1984,31,7,oczu,,O,
pl-1984,31,8,otwierać,,O,
pl-1984,31,9,.,,O,
pl-1984,32,1,Lewactwo,,O,
pl-1984,32,2,w,,O,
pl-1984,32,3,ataku,,O,
pl-1984,32,4,.,,O,
pl-1984,33,1,W,,O,
pl-1984,33,2,momencie,,O,
pl-1984,33,3,kiedy,,O,
pl-1984,33,4,Bruksela,Bruksela,B-LOC,GPE-Brussles
pl-1984,33,5,zaczyna,,O,
pl-1984,33,6,się,,O,
pl-1984,33,7,trząść,,O,
pl-1984,33,8,na,,O,
pl-1984,33,9,fundamentach,,O,
pl-1984,33,10,",",,O,
pl-1984,33,11,kiedy,,O,
pl-1984,33,12,gospodarka,,O,
pl-1984,33,13,brytyjska,,O,
pl-1984,33,14,rozwija,,O,
pl-1984,33,15,się,,O,
pl-1984,33,16,bez,,O,
pl-1984,33,17,wstrząsów,,O,
pl-1984,33,18,-,,O,
pl-1984,33,19,brytyjski,,O,
pl-1984,33,20,KOD,KOD,B-ORG,ORG-KOD-Poland
pl-1984,33,21,wygania,,O,
pl-1984,33,22,aktyw,,O,
pl-1984,33,23,na,,O,
pl-1984,33,24,ulice,,O,
pl-1984,33,25,.,,O,
pl-1984,35,1,A,,O,
pl-1984,35,2,może,,O,
pl-1984,35,3,zaproponują,,O,
pl-1984,35,4,zastąpienie,,O,
pl-1984,35,5,funta,,O,
pl-1984,35,6,na,,O,
pl-1984,35,7,euro,,O,
pl-1984,35,8,!,,O,
pl-1984,35,9,!,,O,
pl-1984,35,10,?,,O,
pl-1984,36,1,Anglicy,Anglicy,B-PER,GPE-Great-Britain
pl-1984,36,2,myślą,,O,
pl-1984,36,3,o,,O,
pl-1984,36,4,jutrzejszym,,O,
pl-1984,36,5,meczu,,O,
pl-1984,36,6,i,,O,
pl-1984,36,7,są,,O,
pl-1984,36,8,happy,,O,
pl-1984,36,9,że,,O,
pl-1984,36,10,pozegnali,,O,
pl-1984,36,11,brukselskie,,O,
pl-1984,36,12,więzienie,,O,
