docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
pl-1635,0,1,Spada,,O,
pl-1635,0,2,imigracja,,O,
pl-1635,0,3,do,,O,
pl-1635,0,4,Wielkiej,Wielka,B-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1635,0,5,Brytanii,Brytania,I-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1635,0,6,z,,O,
pl-1635,0,7,innych,,O,
pl-1635,0,8,krajów,,O,
pl-1635,0,9,Unii,Unia,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1635,0,10,.,,O,
pl-1635,1,1,Co,,O,
pl-1635,1,2,z,,O,
pl-1635,1,3,Polakami,Polacy,B-PER,GPE-Poland
pl-1635,1,4,?,,O,
pl-1635,2,1,Z,,O,
pl-1635,2,2,opublikowanych,,O,
pl-1635,2,3,dziś,,O,
pl-1635,2,4,danych,,O,
pl-1635,2,5,brytyjskiego,,O,
pl-1635,2,6,urzędu,,O,
pl-1635,2,7,statystycznego,,O,
pl-1635,2,8,wynika,,O,
pl-1635,2,9,",",,O,
pl-1635,2,10,że,,O,
pl-1635,2,11,coraz,,O,
pl-1635,2,12,mniej,,O,
pl-1635,2,13,naszych,,O,
pl-1635,2,14,rodaków,,O,
pl-1635,2,15,ubiega,,O,
pl-1635,2,16,się,,O,
pl-1635,2,17,o,,O,
pl-1635,2,18,niezbędne,,O,
pl-1635,2,19,do,,O,
pl-1635,2,20,pracy,,O,
pl-1635,2,21,numery,,O,
pl-1635,2,22,NINO,,O,
pl-1635,2,23,.,,O,
pl-1635,3,1,Zdaniem,,O,
pl-1635,3,2,ekspertów,,O,
pl-1635,3,3,jednym,,O,
pl-1635,3,4,z,,O,
pl-1635,3,5,powodów,,O,
pl-1635,3,6,jest,,O,
pl-1635,3,7,brexit,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1635,3,8,.,,O,
pl-1635,4,1,Od,,O,
pl-1635,4,2,października,,O,
pl-1635,4,3,2016,,O,
pl-1635,4,4,r,,O,
pl-1635,4,5,.,,O,
pl-1635,4,6,do,,O,
pl-1635,4,7,września,,O,
pl-1635,4,8,2017,,O,
pl-1635,4,9,r,,O,
pl-1635,4,10,.,,O,
pl-1635,4,11,do,,O,
pl-1635,4,12,Wielkiej,Wielka,B-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1635,4,13,Brytanii,Brytania,I-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1635,4,14,przybyło,,O,
pl-1635,4,15,578,,O,
pl-1635,4,16,tys,,O,
pl-1635,4,17,.,,O,
pl-1635,4,18,osób,,O,
pl-1635,4,19,",",,O,
pl-1635,4,20,wyemigrowało,,O,
pl-1635,4,21,zaś,,O,
pl-1635,4,22,334,,O,
pl-1635,4,23,tys,,O,
pl-1635,4,24,.,,O,
pl-1635,4,25,–,,O,
pl-1635,4,26,podało,,O,
pl-1635,4,27,w,,O,
pl-1635,4,28,czwartek,,O,
pl-1635,4,29,brytyjskie,,O,
pl-1635,4,30,biuro,,O,
pl-1635,4,31,statystyczne,,O,
pl-1635,4,32,ONS,ONS,B-ORG,ORG-ONS-Office-for-National-Statistics
pl-1635,4,33,.,,O,
pl-1635,5,1,Oznacza,,O,
pl-1635,5,2,to,,O,
pl-1635,5,3,",",,O,
pl-1635,5,4,że,,O,
pl-1635,5,5,mimo,,O,
pl-1635,5,6,brexitu,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1635,5,7,Zjednoczone,Zjednoczone,B-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1635,5,8,Królestwo,Królestwo,I-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1635,5,9,wciąż,,O,
pl-1635,5,10,jest,,O,
pl-1635,5,11,atrakcyjnymi,,O,
pl-1635,5,12,miejscem,,O,
pl-1635,5,13,dla,,O,
pl-1635,5,14,imigrantów,,O,
pl-1635,5,15,.,,O,
pl-1635,6,1,Różnica,,O,
pl-1635,6,2,między,,O,
pl-1635,6,3,przybywającymi,,O,
pl-1635,6,4,a,,O,
pl-1635,6,5,wyjeżdżającymi,,O,
pl-1635,6,6,(,,O,
pl-1635,6,7,244,,O,
pl-1635,6,8,tys,,O,
pl-1635,6,9,.,,O,
pl-1635,6,10,),,O,
pl-1635,6,11,jest,,O,
pl-1635,6,12,jednak,,O,
pl-1635,6,13,niższa,,O,
pl-1635,6,14,niż,,O,
pl-1635,6,15,przed,,O,
pl-1635,6,16,referendum,,O,
pl-1635,6,17,(,,O,
pl-1635,6,18,336,,O,
pl-1635,6,19,tys,,O,
pl-1635,6,20,.,,O,
pl-1635,6,21,w,,O,
pl-1635,6,22,2015,,O,
pl-1635,6,23,r,,O,
pl-1635,6,24,.,,O,
pl-1635,6,25,),,O,
pl-1635,6,26,.,,O,
pl-1635,7,1,Jak,,O,
pl-1635,7,2,brexit,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1635,7,3,wpłynął,,O,
pl-1635,7,4,na,,O,
pl-1635,7,5,imigrację,,O,
pl-1635,7,6,.,,O,
pl-1635,8,1,Jak,,O,
pl-1635,8,2,zauważa,,O,
pl-1635,8,3,Nicola,Nicola,B-PER,PER-Nicola-White
pl-1635,8,4,White,White,I-PER,PER-Nicola-White
pl-1635,8,5,z,,O,
pl-1635,8,6,ONS,ONS,B-ORG,ORG-ONS-Office-for-National-Statistics
pl-1635,8,7,",",,O,
pl-1635,8,8,zmiana,,O,
pl-1635,8,9,dotyczy,,O,
pl-1635,8,10,przede,,O,
pl-1635,8,11,wszystkim,,O,
pl-1635,8,12,obywateli,,O,
pl-1635,8,13,UE,UE,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1635,8,14,.,,O,
pl-1635,9,1,–,,O,
pl-1635,9,2,Mniej,,O,
pl-1635,9,3,takich,,O,
pl-1635,9,4,osób,,O,
pl-1635,9,5,przyjeżdża,,O,
pl-1635,9,6,na,,O,
pl-1635,9,7,Wyspy,Wyspy,B-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1635,9,8,",",,O,
pl-1635,9,9,zwłaszcza,,O,
pl-1635,9,10,w,,O,
pl-1635,9,11,poszukiwaniu,,O,
pl-1635,9,12,pracy,,O,
pl-1635,9,13,",",,O,
pl-1635,9,14,a,,O,
pl-1635,9,15,więcej,,O,
pl-1635,9,16,wyjeżdża,,O,
pl-1635,9,17,.,,O,
pl-1635,10,1,W,,O,
pl-1635,10,2,obecnej,,O,
pl-1635,10,3,sytuacji,,O,
pl-1635,10,4,imigracja,,O,
pl-1635,10,5,spoza,,O,
pl-1635,10,6,Unii,Unia,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1635,10,7,jest,,O,
pl-1635,10,8,znacznie,,O,
pl-1635,10,9,większa,,O,
pl-1635,10,10,niż,,O,
pl-1635,10,11,ta,,O,
pl-1635,10,12,z,,O,
pl-1635,10,13,UE,UE,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1635,10,14,",",,O,
pl-1635,10,15,głównie,,O,
pl-1635,10,16,z,,O,
pl-1635,10,17,powodu,,O,
pl-1635,10,18,wspomnianego,,O,
pl-1635,10,19,spadku,,O,
pl-1635,10,20,–,,O,
pl-1635,10,21,komentuje,,O,
pl-1635,10,22,White,White,B-PER,PER-Nicola-White
pl-1635,10,23,.,,O,
pl-1635,11,1,Przyznaje,,O,
pl-1635,11,2,",",,O,
pl-1635,11,3,że,,O,
pl-1635,11,4,w,,O,
pl-1635,11,5,decyzjach,,O,
pl-1635,11,6,ludzi,,O,
pl-1635,11,7,o,,O,
pl-1635,11,8,imigracji,,O,
pl-1635,11,9,lub,,O,
pl-1635,11,10,emigracji,,O,
pl-1635,11,11,ze,,O,
pl-1635,11,12,Zjednoczonego,Zjednoczone,B-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1635,11,13,Królestwa,Królestwo,I-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1635,11,14,jednym,,O,
pl-1635,11,15,z,,O,
pl-1635,11,16,podstawowych,,O,
pl-1635,11,17,czynników,,O,
pl-1635,11,18,może,,O,
pl-1635,11,19,być,,O,
pl-1635,11,20,brexit,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1635,11,21,.,,O,
pl-1635,12,1,Zastrzega,,O,
pl-1635,12,2,jednak,,O,
pl-1635,12,3,",",,O,
pl-1635,12,4,że,,O,
pl-1635,12,5,"""",,O,
pl-1635,12,6,są,,O,
pl-1635,12,7,to,,O,
pl-1635,12,8,skomplikowane,,O,
pl-1635,12,9,sprawy,,O,
pl-1635,12,10,",",,O,
pl-1635,12,11,na,,O,
pl-1635,12,12,które,,O,
pl-1635,12,13,może,,O,
pl-1635,12,14,wpływać,,O,
pl-1635,12,15,wiele,,O,
pl-1635,12,16,rzeczy,,O,
pl-1635,12,17,"""",,O,
pl-1635,12,18,.,,O,
