docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
pl-1812,0,1,Brytyjczycy,Brytyjczycy,B-PER,GPE-Great-Britain
pl-1812,0,2,wychodzą,,O,
pl-1812,0,3,na,,O,
pl-1812,0,4,ulicę,,O,
pl-1812,0,5,.,,O,
pl-1812,1,1,Protestują,,O,
pl-1812,1,2,przeciwko,,O,
pl-1812,1,3,Brexitowi,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1812,2,1,Protest,,O,
pl-1812,2,2,został,,O,
pl-1812,2,3,zorganizowany,,O,
pl-1812,2,4,pod,,O,
pl-1812,2,5,hasłem,,O,
pl-1812,2,6,"""",,O,
pl-1812,2,7,Głos,Głos,B-EVT,EVT-Peoples-Vote
pl-1812,2,8,narodu,narodu,I-EVT,EVT-Peoples-Vote
pl-1812,2,9,"""",,O,
pl-1812,2,10,.,,O,
pl-1812,3,1,Jego,,O,
pl-1812,3,2,uczestnicy,,O,
pl-1812,3,3,domagają,,O,
pl-1812,3,4,się,,O,
pl-1812,3,5,",",,O,
pl-1812,3,6,by,,O,
pl-1812,3,7,rząd,,O,
pl-1812,3,8,Theresy,Theresa,B-PER,PER-Theresa-May
pl-1812,3,9,May,May,I-PER,PER-Theresa-May
pl-1812,3,10,zorganizował,,O,
pl-1812,3,11,drugie,,O,
pl-1812,3,12,referendum,,O,
pl-1812,3,13,.,,O,
pl-1812,4,11,członkostwa,,O,
pl-1812,4,12,w,,O,
pl-1812,4,13,Unii,Unia,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1812,4,14,Europejskiej,Europejska,I-ORG,ORG-European-Union
pl-1812,4,15,.,,O,
pl-1812,5,1,Protestujący,,O,
pl-1812,5,2,nieśli,,O,
pl-1812,5,3,ze,,O,
pl-1812,5,4,sobą,,O,
pl-1812,5,5,hasła,,O,
pl-1812,5,6,na,,O,
pl-1812,5,7,transparentach,,O,
pl-1812,5,8,:,,O,
pl-1812,5,9,"""",,O,
pl-1812,5,10,17,,O,
pl-1812,5,11,mln,,O,
pl-1812,5,12,zagłosowało,,O,
pl-1812,5,13,na,,O,
pl-1812,5,14,Adolfa,Adolf,B-PER,PER-Adolf-Hitler
pl-1812,5,15,Hitlera,Hitler,I-PER,PER-Adolf-Hitler
pl-1812,5,16,.,,O,
pl-1812,6,1,17,,O,
pl-1812,6,2,milionów,,O,
pl-1812,6,3,zagłosowało,,O,
pl-1812,6,4,za,,O,
pl-1812,6,5,Brexitem,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1812,6,6,.,,O,
pl-1812,7,1,17,,O,
pl-1812,7,2,milionów,,O,
pl-1812,7,3,może,,O,
pl-1812,7,4,się,,O,
pl-1812,7,5,mylić,,O,
pl-1812,7,6,"""",,O,
pl-1812,7,7,i,,O,
pl-1812,7,8,"""",,O,
pl-1812,7,9,Robimy,,O,
pl-1812,7,10,to,,O,
pl-1812,7,11,dla,,O,
pl-1812,7,12,naszych,,O,
pl-1812,7,13,dzieci,,O,
pl-1812,7,14,"""",,O,
pl-1812,7,15,.,,O,
pl-1812,8,1,-,,O,
pl-1812,8,2,To,,O,
pl-1812,8,3,ludzie,,O,
pl-1812,8,4,mówiący,,O,
pl-1812,8,5,politycznym,,O,
pl-1812,8,6,elitom,,O,
pl-1812,8,7,",",,O,
pl-1812,8,8,że,,O,
pl-1812,8,9,popełniły,,O,
pl-1812,8,10,błąd,,O,
pl-1812,8,11,-,,O,
pl-1812,8,12,tłumaczyła,,O,
pl-1812,8,13,agencji,Agencja,B-ORG,ORG-Reuters
pl-1812,8,14,Reutera,Reutera,I-ORG,ORG-Reuters
pl-1812,8,15,rzeczniczka,,O,
pl-1812,8,16,kampanii,,O,
pl-1812,8,17,"""",,O,
pl-1812,8,18,Głos,Głos,B-EVT,EVT-Peoples-Vote
pl-1812,8,19,narodu,narodu,I-EVT,EVT-Peoples-Vote
pl-1812,8,20,"""",,O,
pl-1812,8,21,.,,O,
pl-1812,9,1,W,,O,
pl-1812,9,2,sobotę,,O,
pl-1812,9,3,przypadła,,O,
pl-1812,9,4,druga,,O,
pl-1812,9,5,rocznica,,O,
pl-1812,9,6,referendum,,O,
pl-1812,9,7,",",,O,
pl-1812,9,8,w,,O,
pl-1812,9,9,którym,,O,
pl-1812,9,10,obywatele,,O,
pl-1812,9,11,Wielkiej,Wielka,B-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1812,9,12,Brytanii,Brytania,I-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1812,9,13,zagłosowali,,O,
pl-1812,9,14,za,,O,
pl-1812,9,15,wyjściem,,O,
pl-1812,9,16,z,,O,
pl-1812,9,17,Unii,Unia,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1812,9,18,Europejskiej,Europejska,I-ORG,ORG-European-Union
pl-1812,9,19,.,,O,
pl-1812,10,1,Wtedy,,O,
pl-1812,10,2,przeciwko,,O,
pl-1812,10,3,wyjściu,,O,
pl-1812,10,4,z,,O,
pl-1812,10,5,UE,UE,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1812,10,6,było,,O,
pl-1812,10,7,48,,O,
pl-1812,10,8,proc,,O,
pl-1812,10,9,.,,O,
pl-1812,10,10,głosujących,,O,
pl-1812,10,11,",",,O,
pl-1812,10,12,natomiast,,O,
pl-1812,10,13,za,,O,
pl-1812,10,14,52,,O,
pl-1812,10,15,proc,,O,
pl-1812,10,16,.,,O,
pl-1812,11,1,Po,,O,
pl-1812,11,2,dwóch,,O,
pl-1812,11,3,latach,,O,
pl-1812,11,4,zmiana,,O,
pl-1812,11,5,jest,,O,
pl-1812,11,6,niewielka,,O,
pl-1812,11,7,.,,O,
pl-1812,12,1,Choć,,O,
pl-1812,12,2,ostatni,,O,
pl-1812,12,3,sondaż,,O,
pl-1812,12,4,wskazuje,,O,
pl-1812,12,5,",",,O,
pl-1812,12,6,że,,O,
pl-1812,12,7,dziś,,O,
pl-1812,12,8,referendum,,O,
pl-1812,12,9,,,O,
pl-1812,12,10,zakończyć,,O,
pl-1812,12,11,się,,O,
pl-1812,12,12,inaczej,,O,
pl-1812,12,13,.,,O,
pl-1812,13,1,W,,O,
pl-1812,13,2,piątek,,O,
pl-1812,13,3,ośrodek,,O,
pl-1812,13,4,badania,,O,
pl-1812,13,5,opinii,,O,
pl-1812,13,6,publicznej,,O,
pl-1812,13,7,"""",,O,
pl-1812,13,8,Survation,Survation,B-ORG,ORG-Survation
pl-1812,13,9,"""",,O,
pl-1812,13,10,opublikował,,O,
pl-1812,13,11,wyniki,,O,
pl-1812,13,12,ankiety,,O,
pl-1812,13,13,:,,O,
pl-1812,13,14,za,,O,
pl-1812,13,15,pozostaniem,,O,
pl-1812,13,16,w,,O,
pl-1812,13,17,UE,UE,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1812,13,18,zagłosowało,,O,
pl-1812,13,19,.,,O,
pl-1812,13,20,.,,O,
pl-1812,13,21,.,,O,
pl-1812,14,1,53,,O,
pl-1812,14,2,proc,,O,
pl-1812,14,3,.,,O,
pl-1812,14,4,badanych,,O,
pl-1812,14,5,",",,O,
pl-1812,14,6,a,,O,
pl-1812,14,7,za,,O,
pl-1812,14,8,jej,,O,
pl-1812,14,9,opuszczeniem,,O,
pl-1812,14,10,47,,O,
pl-1812,14,11,proc,,O,
pl-1812,14,12,.,,O,
pl-1812,15,1,Ta,,O,
pl-1812,15,2,różnica,,O,
pl-1812,15,3,wciąż,,O,
pl-1812,15,4,jednak,,O,
pl-1812,15,5,mieści,,O,
pl-1812,15,6,się,,O,
pl-1812,15,7,w,,O,
pl-1812,15,8,granicach,,O,
pl-1812,15,9,błędu,,O,
pl-1812,15,10,statystycznego,,O,
pl-1812,15,11,.,,O,
pl-1812,16,1,Bardziej,,O,
pl-1812,16,2,jednoznaczne,,O,
pl-1812,16,3,są,,O,
pl-1812,16,4,odpowiedzi,,O,
pl-1812,16,5,na,,O,
pl-1812,16,6,pytanie,,O,
pl-1812,16,7,",",,O,
pl-1812,16,8,czy,,O,
pl-1812,16,9,Brytyjczycy,Brytyjczycy,B-PER,GPE-Great-Britain
pl-1812,16,10,,,O,
pl-1812,16,11,zagłosować,,O,
pl-1812,16,12,w,,O,
pl-1812,16,13,drugim,,O,
pl-1812,16,14,referendum,,O,
pl-1812,16,15,:,,O,
pl-1812,16,16,48,,O,
pl-1812,16,17,proc,,O,
pl-1812,16,18,.,,O,
pl-1812,16,19,za,,O,
pl-1812,16,20,i,,O,
pl-1812,16,21,25,,O,
pl-1812,16,22,proc,,O,
pl-1812,16,23,.,,O,
pl-1812,16,24,przeciw,,O,
pl-1812,16,25,.,,O,
pl-1812,17,1,Jednak,,O,
pl-1812,17,2,taki,,O,
pl-1812,17,3,pomysł,,O,
pl-1812,17,4,wciąż,,O,
pl-1812,17,5,nie,,O,
pl-1812,17,6,uzyskał,,O,
pl-1812,17,7,wsparcia,,O,
pl-1812,17,8,żadnego,,O,
pl-1812,17,9,z,,O,
pl-1812,17,10,największych,,O,
pl-1812,17,11,ugrupowań,,O,
pl-1812,17,12,politycznych,,O,
pl-1812,17,13,.,,O,
pl-1812,18,1,Kwestia,,O,
pl-1812,18,2,Brexitu,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1812,18,3,niepokoi,,O,
pl-1812,18,4,również,,O,
pl-1812,18,5,licznych,,O,
pl-1812,18,6,Polaków,Polacy,B-PER,GPE-Poland
pl-1812,18,7,",",,O,
pl-1812,18,8,którzy,,O,
pl-1812,18,9,mieszkają,,O,
pl-1812,18,10,w,,O,
pl-1812,18,11,Wielkiej,Wielka,B-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1812,18,12,Brytanii,Brytania,I-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1812,18,13,.,,O,
pl-1812,19,1,Według,,O,
pl-1812,19,2,ostatnich,,O,
pl-1812,19,3,doniesień,,O,
pl-1812,19,4,-,,O,
pl-1812,19,5,będą,,O,
pl-1812,19,6,musieli,,O,
pl-1812,19,7,oni,,O,
pl-1812,19,8,udowodnić,,O,
pl-1812,19,9,",",,O,
pl-1812,19,10,że,,O,
pl-1812,19,11,mają,,O,
pl-1812,19,12,prawo,,O,
pl-1812,19,13,zostać,,O,
pl-1812,19,14,na,,O,
pl-1812,19,15,Wyspach,Wyspy,B-LOC,GPE-Great-Britain
pl-1812,19,16,po,,O,
pl-1812,19,17,brexicie,Brexit,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1812,19,18,.,,O,
pl-1812,21,1,Prześlij,,O,
pl-1812,21,2,nam,,O,
pl-1812,21,3,przez,,O,
pl-1812,21,4,dziejesie.wp.pl,,O,
pl-1812,22,1,Zobacz,,O,
pl-1812,22,2,także,,O,
pl-1812,22,3,:,,O,
pl-1812,22,4,Kukiz,Kukiz,B-PER,PER-Paweł-Kukiz
pl-1812,22,5,:,,O,
pl-1812,22,6,pytania,,O,
pl-1812,22,7,prezydenta,,O,
pl-1812,22,8,Dudy,Duda,B-PER,PER-Andrzej-Duda
pl-1812,22,9,to,,O,
pl-1812,22,10,kpina,,O,
pl-1812,22,11,z,,O,
pl-1812,22,12,narodu,,O,
pl-1812,22,13,.,,O,
