docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,calcLemma,upos,xpos,ner,clID
pl-1588,0,1,Nadchodzi,,nadchodzić,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-1588,0,2,zemsta,,zemsta,subst:sg:nom:f,NOUN,O,
pl-1588,0,3,Westminsteru,Westminster,Westminster,subst:sg:gen:m3,PROPN,B-LOC,LOC-Westminster-Hall
pl-1588,1,1,Na,,na,prep:acc,ADP,O,
pl-1588,1,2,taki,,taki,adj:sg:acc:m3:pos,DET,O,
pl-1588,1,3,ruch,,ruch,subst:sg:acc:m3,NOUN,O,
pl-1588,1,4,nie,,nie,part,PART,O,
pl-1588,1,5,zdecydowali,,zdecydować,praet:pl:m1:perf,VERB,O,
pl-1588,1,6,się,,się,part,PRON,O,
pl-1588,1,7,wielcy,,wielki,adj:pl:nom:m1:pos,ADJ,O,
pl-1588,1,8,poprzednicy,,poprzednik,subst:pl:nom:m1,NOUN,O,
pl-1588,1,9,obecnej,,obecny,adj:sg:gen:f:pos,ADJ,O,
pl-1588,1,10,premier,,premier,subst:sg:nom:m1,NOUN,O,
pl-1588,1,11,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,1,12,choć,,choć,comp,SCONJ,O,
pl-1588,1,13,mieli,,mieć,praet:pl:m1:imperf,VERB,O,
pl-1588,1,14,znacznie,,znacznie,adv:pos,ADV,O,
pl-1588,1,15,silniejsze,,silny,adj:sg:acc:n:com,ADJ,O,
pl-1588,1,16,umocowanie,,umocować,subst:sg:acc:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,1,17,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1588,1,18,parlamencie,,parlament,subst:sg:loc:m3,NOUN,O,
pl-1588,1,19,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,2,1,W,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1588,2,2,2003,,2003,adj:sg:loc:m3:pos,ADJ,O,
pl-1588,2,3,r,,rok,brev:pun,X,O,
pl-1588,2,4,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,2,5,Tony,Tony,Tony,subst:sg:nom:m1,PROPN,B-PER,PER-Tony-Blair
pl-1588,2,6,Blair,Blair,Blair,subst:sg:nom:m1,PROPN,I-PER,PER-Tony-Blair
pl-1588,2,7,przyłączył,,przyłączyć,praet:sg:m1:perf,VERB,O,
pl-1588,2,8,się,,się,part,PRON,O,
pl-1588,2,9,do,,do,prep:gen,ADP,O,
pl-1588,2,10,ataku,,atak,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-1588,2,11,na,,na,prep:acc,ADP,O,
pl-1588,2,12,Irak,Irak,Irak,subst:sg:acc:m3,PROPN,B-LOC,GPE-Iraq
pl-1588,2,13,dopiero,,dopiero,part,PART,O,
pl-1588,2,14,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,2,15,kiedy,,kiedy,adv,ADV,O,
pl-1588,2,16,zgodziła,,zgodzić,praet:sg:f:perf,VERB,O,
pl-1588,2,17,się,,się,part,PRON,O,
pl-1588,2,18,na,,na,prep:acc,ADP,O,
pl-1588,2,19,to,,to,subst:sg:acc:n:ncol,PRON,O,
pl-1588,2,20,większość,,większość,subst:sg:acc:f,NOUN,O,
pl-1588,2,21,deputowanych,,deputowany,subst:pl:gen:m1,NOUN,O,
pl-1588,2,22,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,4,1,–,,–,interp,PUNCT,O,
pl-1588,4,2,Sprawa,,sprawa,subst:sg:nom:f,NOUN,O,
pl-1588,4,3,syryjska,,syryjski,adj:sg:nom:f:pos,ADJ,O,
pl-1588,4,4,pokazuje,,pokazywać,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-1588,4,5,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,4,6,w,,w,prep:acc:nwok,ADP,O,
pl-1588,4,7,jaki,,jaki,adj:sg:acc:m3:pos,DET,O,
pl-1588,4,8,sposób,,sposób,subst:sg:acc:m3,NOUN,O,
pl-1588,4,9,Theresa,Theresa,Theres,subst:sg:nom:f,PROPN,B-PER,PER-Theresa-May
pl-1588,4,10,May,May,May,subst:sg:nom:f,PROPN,I-PER,PER-Theresa-May
pl-1588,4,11,traktuje,,traktować,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-1588,4,12,parlament,,parlament,subst:sg:acc:m3,NOUN,O,
pl-1588,4,13,:,,:,interp,PUNCT,O,
pl-1588,4,14,chce,,chcieć,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-1588,4,15,go,,on,ppron3:sg:acc:m1:ter:nakc:npraep,PRON,O,
pl-1588,4,16,maksymalnie,,maksymalnie,adv:pos,ADV,O,
pl-1588,4,17,odsunąć,,odsunąć,inf:perf,VERB,O,
pl-1588,4,18,od,,od,prep:gen:nwok,ADP,O,
pl-1588,4,19,strategicznych,,strategiczny,adj:pl:gen:f:pos,ADJ,O,
pl-1588,4,20,decyzji,,decyzja,subst:pl:gen:f,NOUN,O,
pl-1588,4,21,–,,–,interp,PUNCT,O,
pl-1588,4,22,mówi,,mówić,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-1588,4,23,„,,„,interp,PUNCT,O,
pl-1588,4,24,Rzeczpospolitej,Rzeczpospolita,Rzeczpospolita,subst:sg:nom:f,PROPN,B-PRO,PRO-Rzeczpospolita
pl-1588,4,25,"""",,"""",interp,PUNCT,O,
pl-1588,4,26,Ian,Ian,Ian,subst:sg:nom:m1,PROPN,B-PER,PER-Ian-Bond
pl-1588,4,27,Bond,Bond,Bond,subst:sg:nom:m1,PROPN,I-PER,PER-Ian-Bond
pl-1588,4,28,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,4,29,dyrektor,,dyrektor,subst:sg:nom:m1,NOUN,O,
pl-1588,4,30,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1588,4,31,londyńskim,,londyński,adj:sg:loc:m3:pos,ADJ,O,
pl-1588,4,32,Center,Center,Center,subst:sg:loc:n:ncol,PROPN,B-ORG,ORG-Centre-For-European-Reform
pl-1588,4,33,for,for,for,subst:sg:nom:m3,PROPN,I-ORG,ORG-Centre-For-European-Reform
pl-1588,4,34,European,European,European,subst:sg:nom:m3,PROPN,I-ORG,ORG-Centre-For-European-Reform
pl-1588,4,35,Reform,Reform,reforma,subst:pl:gen:f,NOUN,I-ORG,ORG-Centre-For-European-Reform
pl-1588,4,36,(,,(,interp,PUNCT,O,
pl-1588,4,37,CER,CER,CER,subst:sg:nom:m3,PROPN,B-ORG,ORG-Centre-For-European-Reform
pl-1588,4,38,),,),interp,PUNCT,O,
pl-1588,4,39,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,5,1,Pacyfista,,pacyfista,subst:sg:nom:m1,NOUN,O,
pl-1588,5,2,Corbyn,Corbyn,Corbyn,subst:sg:nom:m1,PROPN,B-PER,PER-Jeremy-Corbyn
pl-1588,5,3,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,6,1,W,,w,prep:acc:nwok,ADP,O,
pl-1588,6,2,poniedziałek,,poniedziałek,subst:sg:acc:m3,NOUN,O,
pl-1588,6,3,premier,,premier,subst:sg:nom:m1,NOUN,O,
pl-1588,6,4,próbowała,,próbować,praet:sg:f:imperf,VERB,O,
pl-1588,6,5,udobruchać,,udobruchać,inf:perf,VERB,O,
pl-1588,6,6,deputowanych,,deputowany,subst:pl:acc:m1,NOUN,O,
pl-1588,6,7,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,7,1,Nie,,nie,part,PART,O,
pl-1588,7,2,tylko,,tylko,conj,CCONJ,O,
pl-1588,7,3,wystąpiła,,wystąpić,praet:sg:f:perf,VERB,O,
pl-1588,7,4,przed,,przed,prep:inst:nwok,ADP,O,
pl-1588,7,5,Izbą,Izba,izba,subst:sg:inst:f,NOUN,B-ORG,ORG-House-of-Commons
pl-1588,7,6,Gmin,Gmin,gmin,subst:pl:gen:f,NOUN,I-ORG,ORG-House-of-Commons
pl-1588,7,7,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,7,8,ale,,ale,conj,CCONJ,O,
pl-1588,7,9,starczyło,,starczyć,praet:sg:n:perf,VERB,O,
pl-1588,7,10,czasu,,czas,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-1588,7,11,na,,na,prep:acc,ADP,O,
pl-1588,7,12,zadanie,,zadanie,ger:sg:acc:n:perf:aff,NOUN,O,
pl-1588,7,13,przez,,przez,prep:acc:nwok,ADP,O,
pl-1588,7,14,każdego,,każdy,adj:sg:acc:n:pos,DET,O,
pl-1588,7,15,deputowanego,,deputować,ppas:sg:acc:n:perf:aff,ADJ,O,
pl-1588,7,16,pytań,,pytanie,subst:pl:gen:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,7,17,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1588,7,18,sprawie,,sprawa,subst:sg:loc:f,NOUN,O,
pl-1588,7,19,Syrii,Syria,Syria,subst:sg:gen:f,PROPN,B-LOC,GPE-Syria
pl-1588,7,20,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,9,1,To,,to,pred,AUX,O,
pl-1588,9,2,był,,być,praet:sg:m3:imperf,AUX,O,
pl-1588,9,3,właściwy,,właściwy,adj:sg:nom:m3:pos,ADJ,O,
pl-1588,9,4,moment,,moment,subst:sg:nom:m3,NOUN,O,
pl-1588,9,5,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,10,1,I,,i,conj,CCONJ,O,
pl-1588,10,2,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1588,10,3,tej,,ten,adj:sg:loc:f:pos,DET,O,
pl-1588,10,4,ocenie,,ocena,subst:sg:loc:f,NOUN,O,
pl-1588,10,5,nie,,nie,part,PART,O,
pl-1588,10,6,byliśmy,,być być,praet:pl:m1:imperf aglt:pl:pri:imperf:nwok,AUX AUX,O,
pl-1588,10,8,odosobnieni,,odosobnić,ppas:pl:nom:m1:pos:aff,ADJ,O,
pl-1588,10,9,–,,–,interp,PUNCT,O,
pl-1588,10,10,konsultowałam,,konsultować być,praet:sg:f:imperf aglt:sg:pri:imperf:nwok,VERB AUX,O,
pl-1588,10,12,się,,się,part,PRON,O,
pl-1588,10,13,z,,z,prep:inst:nwok,ADP,O,
pl-1588,10,14,wieloma,,wiele,num:pl:inst:m1:congr,DET,O,
pl-1588,10,15,światowymi,,światowy,adj:pl:inst:m1:pos,ADJ,O,
pl-1588,10,16,liderami,,lider,subst:pl:inst:m1,NOUN,O,
pl-1588,10,17,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,11,1,próbowaliśmy,,próbować być,praet:pl:m1:imperf aglt:pl:pri:imperf:nwok,VERB AUX,O,
pl-1588,11,3,znaleźć,,znaleźć,inf:perf,VERB,O,
pl-1588,11,4,dyplomatyczne,,dyplomatyczny,adj:sg:acc:n:pos,ADJ,O,
pl-1588,11,5,rozwiązanie,,rozwiązanie,subst:sg:acc:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,11,6,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,11,7,ale,,ale,conj,CCONJ,O,
pl-1588,11,8,okazało,,okazać,praet:sg:n:perf,VERB,O,
pl-1588,11,9,się,,się,part,PRON,O,
pl-1588,11,10,to,,to,subst:sg:nom:n:ncol,PRON,O,
pl-1588,11,11,niemożliwe,,niemożliwy,adj:sg:nom:n:pos,ADJ,O,
pl-1588,11,12,–,,–,interp,PUNCT,O,
pl-1588,11,13,przekonywała,,przekonywać,praet:sg:f:imperf,VERB,O,
pl-1588,11,14,May,May,May,subst:sg:nom:f,PROPN,B-PER,PER-Theresa-May
pl-1588,11,15,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,12,1,Rządzący,,rządzić,pact:pl:nom:m1:imperf:aff,ADJ,O,
pl-1588,12,2,torysi,torysi,torys,subst:pl:nom:m1,NOUN,B-PER,ORG-Tories
pl-1588,12,3,i,,i,conj,CCONJ,O,
pl-1588,12,4,pozostający,,pozostawać,pact:pl:nom:m1:imperf:aff,ADJ,O,
pl-1588,12,5,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1588,12,6,opozycji,,opozycja,subst:sg:loc:f,NOUN,O,
pl-1588,12,7,laburzyści,laburzyści,laburzysta,subst:pl:nom:m1,NOUN,B-PER,ORG-Labour-Party-UK
pl-1588,12,8,mają,,mieć,fin:pl:ter:imperf,VERB,O,
pl-1588,12,9,dziś,,dziś,adv,ADV,O,
pl-1588,12,10,równe,,równy,adj:sg:acc:n:pos,ADJ,O,
pl-1588,12,11,poparcie,,poparcie,subst:sg:acc:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,12,12,brytyjskich,,brytyjski,adj:pl:gen:m1:pos,ADJ,O,
pl-1588,12,13,wyborców,,wyborca,subst:pl:gen:m1,NOUN,O,
pl-1588,12,14,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,13,10,głosów,,głos,subst:pl:gen:m3,NOUN,O,
pl-1588,13,11,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,14,1,Dlatego,,dlatego,adv,ADV,O,
pl-1588,14,2,Partia,Partia,partia,subst:sg:nom:f,NOUN,B-ORG,ORG-Labour-Party-UK
pl-1588,14,3,Pracy,Pracy,praca,subst:sg:gen:f,NOUN,I-ORG,ORG-Labour-Party-UK
pl-1588,14,4,nie,,nie,part,PART,O,
pl-1588,14,5,chce,,chcieć,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-1588,14,6,przegapić,,przegapić,inf:perf,VERB,O,
pl-1588,14,7,okazji,,okazja,subst:sg:gen:f,NOUN,O,
pl-1588,14,8,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,14,9,aby,,aby,comp,SCONJ,O,
pl-1588,14,10,ugrać,,ugrać,inf:perf,VERB,O,
pl-1588,14,11,na,,na,prep:loc,ADP,O,
pl-1588,14,12,syryjskim,,syryjski,adj:sg:loc:m3:pos,ADJ,O,
pl-1588,14,13,kryzysie,,kryzys,subst:sg:loc:m3,NOUN,O,
pl-1588,14,14,dodatkowe,,dodatkowy,adj:pl:acc:m3:pos,ADJ,O,
pl-1588,14,15,punkty,,punkt,subst:pl:acc:m3,NOUN,O,
pl-1588,14,16,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,15,1,Tym,,tym,adv,ADV,O,
pl-1588,15,2,bardziej,,bardzo,adv:com,ADV,O,
pl-1588,15,3,że,,że,comp,SCONJ,O,
pl-1588,15,4,jak,,jak,adv:pos,ADV,O,
pl-1588,15,5,pokazuje,,pokazywać,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-1588,15,6,przeprowadzona,,przeprowadzić,ppas:sg:nom:f:perf:aff,ADJ,O,
pl-1588,15,7,również,,również,part,PART,O,
pl-1588,15,8,przez,,przez,prep:acc:nwok,ADP,O,
pl-1588,15,9,YouGov,YouGov,YouGov,subst:sg:acc:f,PROPN,B-ORG,ORG-YouGov
pl-1588,15,10,ankieta,,ankieta,subst:sg:nom:f,NOUN,O,
pl-1588,15,11,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,15,12,tylko,,tylko,conj,CCONJ,O,
pl-1588,15,13,22,,22,num:pl:acc:m3:rec,NUM,O,
pl-1588,15,14,proc,,procent,brev:pun,X,O,
pl-1588,15,15,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,18,1,Bo,,bo,comp,SCONJ,O,
pl-1588,18,2,co,,co,subst:sg:nom:n:ncol,PRON,O,
pl-1588,18,3,może,,móc,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-1588,18,4,zmienić,,zmienić,inf:perf,VERB,O,
pl-1588,18,5,zniszczenie,,zniszczenie,ger:sg:acc:n:perf:aff,NOUN,O,
pl-1588,18,6,pustych,,pusty,adj:pl:gen:m3:pos,ADJ,O,
pl-1588,18,7,budynków,,budynek,subst:pl:gen:m3,NOUN,O,
pl-1588,18,8,?,,?,interp,PUNCT,O,
pl-1588,19,1,Musimy,,musieć,fin:pl:pri:imperf,VERB,O,
pl-1588,19,2,odejść,,odejść,inf:perf,VERB,O,
pl-1588,19,3,od,,od,prep:gen:nwok,ADP,O,
pl-1588,19,4,ciągłego,,ciągły,adj:sg:gen:n:pos,ADJ,O,
pl-1588,19,5,obwiniania,,obwiniać,ger:sg:gen:n:imperf:aff,NOUN,O,
pl-1588,19,6,za,,za,prep:acc,ADP,O,
pl-1588,19,7,wszystko,,wszystko,subst:sg:acc:n:ncol,PRON,O,
pl-1588,19,8,Rosji,Rosja,Rosja,subst:sg:gen:f,PROPN,B-LOC,GPE-Russia
pl-1588,19,9,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,20,1,Tylko,,tylko,part,PART,O,
pl-1588,20,2,obniżenie,,obniżyć,ger:sg:nom:n:perf:aff,NOUN,O,
pl-1588,20,3,temperatury,,temperatura,subst:sg:gen:f,NOUN,O,
pl-1588,20,4,debaty,,debata,subst:sg:gen:f,NOUN,O,
pl-1588,20,5,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1588,20,6,ONZ,ONZ,ONZ,subst:sg:loc:m3,PROPN,B-ORG,ORG-United-Nations
pl-1588,20,7,pozwoli,,pozwolić,fin:sg:ter:perf,VERB,O,
pl-1588,20,8,na,,na,prep:acc,ADP,O,
pl-1588,20,9,wypracowanie,,wypracować,ger:sg:acc:n:perf:aff,NOUN,O,
pl-1588,20,10,politycznego,,polityczny,adj:sg:gen:n:pos,ADJ,O,
pl-1588,20,11,rozwiązania,,rozwiązanie,subst:sg:gen:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,20,12,dla,,dla,prep:gen,ADP,O,
pl-1588,20,13,Syrii,Syria,Syria,subst:sg:gen:f,PROPN,B-LOC,GPE-Syria
pl-1588,20,14,–,,–,interp,PUNCT,O,
pl-1588,20,15,uznał,,uznać,praet:sg:m1:perf,VERB,O,
pl-1588,20,16,lider,,lider,subst:sg:nom:m1,NOUN,O,
pl-1588,20,17,laburzystów,laburzyści,laburzysta,subst:pl:gen:m1,NOUN,B-PER,ORG-Labour-Party-UK
pl-1588,20,18,Jeremy,Jeremy,Jeremy,subst:sg:nom:m1,PROPN,B-PER,PER-Jeremy-Corbyn
pl-1588,20,19,Corbyn,Corbyn,Corbyn,subst:sg:nom:m1,PROPN,I-PER,PER-Jeremy-Corbyn
pl-1588,20,20,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,22,1,Ale,,ale,conj,CCONJ,O,
pl-1588,22,2,May,May,May,subst:sg:nom:m1,PROPN,B-PER,PER-Theresa-May
pl-1588,22,3,atakował,,atakować,praet:sg:m1:imperf,VERB,O,
pl-1588,22,4,też,,też,part,PART,O,
pl-1588,22,5,lider,,lider,subst:sg:acc:m1,NOUN,O,
pl-1588,22,6,Liberalnych,Liberalni,liberalny,adj:pl:gen:m1:pos,ADJ,B-ORG,ORG-Scottish-Liberal-Democrats
pl-1588,22,7,Demokratów,Demokraci,demokrata,subst:pl:gen:m1,NOUN,I-ORG,ORG-Scottish-Liberal-Democrats
pl-1588,22,8,Vince,Vince,Vinka,subst:sg:nom:m1,PROPN,B-PER,PER-Vince-Cable
pl-1588,22,9,Cable,Cable,Cable,subst:sg:nom:m1,PROPN,I-PER,PER-Vince-Cable
pl-1588,22,10,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,22,11,którego,,który,adj:sg:gen:m1:pos,DET,O,
pl-1588,22,12,partia,,partia,subst:sg:nom:f,NOUN,O,
pl-1588,22,13,może,,móc,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-1588,22,14,liczyć,,liczyć,inf:imperf,VERB,O,
pl-1588,22,15,na,,na,prep:acc,ADP,O,
pl-1588,22,16,9,,9,num:pl:acc:m3:rec,NUM,O,
pl-1588,22,17,proc,,procent,brev:pun,X,O,
pl-1588,22,18,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,22,19,głosów,,głos,subst:pl:gen:m3,NOUN,O,
pl-1588,22,20,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,24,1,Ponieważ,,ponieważ,comp,SCONJ,O,
pl-1588,24,2,przeciw,,przeciw,prep:dat,ADP,O,
pl-1588,24,3,interwencji,,interwencja,subst:sg:dat:f,NOUN,O,
pl-1588,24,4,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1588,24,5,Syrii,Syria,Syria,subst:sg:loc:f,PROPN,B-LOC,GPE-Syria
pl-1588,24,6,opowiedziała,,opowiedzieć,praet:sg:f:perf,VERB,O,
pl-1588,24,7,się,,się,part,PRON,O,
pl-1588,24,8,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1588,24,9,debacie,,debata,subst:sg:loc:f,NOUN,O,
pl-1588,24,10,liderka,,liderko,subst:sg:nom:f,NOUN,O,
pl-1588,24,11,Szkockiej,Szkocka,Szkocki,adj:sg:gen:f:pos,ADJ,B-ORG,ORG-Scottish-National-Party
pl-1588,24,12,Partii,Partia,partia,subst:sg:gen:f,NOUN,I-ORG,ORG-Scottish-National-Party
pl-1588,24,13,Narodowej,Narodowa,narodowy,adj:sg:gen:f:pos,ADJ,I-ORG,ORG-Scottish-National-Party
pl-1588,24,14,(,,(,interp,PUNCT,O,
pl-1588,24,15,SNP,SNP,SNP,subst:sg:nom:m3,PROPN,B-ORG,ORG-Scottish-National-Party
pl-1588,24,16,),,),interp,PUNCT,O,
pl-1588,25,1,Nicola,Nicola,Nicola,subst:sg:nom:m1,PROPN,B-PER,PER-Nicola-Sturgeon
pl-1588,25,2,Sturgeon,Sturgeon,Sturgeon,subst:sg:nom:m1,PROPN,I-PER,PER-Nicola-Sturgeon
pl-1588,25,3,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,25,4,wątpliwości,,wątpliwość,subst:pl:nom:f,NOUN,O,
pl-1588,25,5,zaś,,zaś,conj,CCONJ,O,
pl-1588,25,6,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1588,25,7,tej,,ten,adj:sg:loc:f:pos,DET,O,
pl-1588,25,8,sprawie,,sprawa,subst:sg:loc:f,NOUN,O,
pl-1588,25,9,ma,,mieć,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-1588,25,10,również,,również,part,PART,O,
pl-1588,25,11,część,,część,subst:sg:acc:f,NOUN,O,
pl-1588,25,12,torysów,torysi,torys,subst:pl:gen:m1,NOUN,B-PER,ORG-Tories
pl-1588,25,13,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,26,1,May,May,May,subst:sg:nom:f,PROPN,B-PER,PER-Theresa-May
pl-1588,26,2,rzeczywiście,,rzeczywiście,adv:pos,ADV,O,
pl-1588,26,3,mogłaby,,móc by,praet:sg:f:imperf part,VERB AUX,O,
pl-1588,26,5,to,,ten,adj:sg:acc:n:pos,DET,O,
pl-1588,26,6,głosowanie,,głosowanie,subst:sg:acc:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,26,7,przegrać,,przegrać,inf:perf,VERB,O,
pl-1588,26,8,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,27,1,Rząd,,rząd,subst:sg:nom:m3,NOUN,O,
pl-1588,27,2,i,,i,conj,CCONJ,O,
pl-1588,27,3,tak,,tak,adv:pos,ADV,O,
pl-1588,27,4,nie,,nie,part,PART,O,
pl-1588,27,5,ma,,mieć,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-1588,27,6,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1588,27,7,parlamencie,,parlament,subst:sg:loc:m3,NOUN,O,
pl-1588,27,8,większości,,większość,subst:sg:gen:f,NOUN,O,
pl-1588,27,9,:,,:,interp,PUNCT,O,
pl-1588,27,10,musi,,musieć,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-1588,27,11,polegać,,polegać,inf:imperf,VERB,O,
pl-1588,27,12,na,,na,prep:loc,ADP,O,
pl-1588,27,13,głosach,,głos,subst:pl:loc:m3,NOUN,O,
pl-1588,27,14,dziesięciu,,dziesięć,num:pl:gen:m1:congr,NUM,O,
pl-1588,27,15,deputowanych,,deputowany,subst:pl:gen:m1,NOUN,O,
pl-1588,27,16,Demokratycznej,Demokratyczna,demokratyczny,adj:sg:gen:f:pos,ADJ,B-ORG,ORG-DUP-Democratic-Unionist-Party
pl-1588,27,17,Partii,Partia,partia,subst:sg:gen:f,NOUN,I-ORG,ORG-DUP-Democratic-Unionist-Party
pl-1588,27,18,Unionistycznej,Unionistyczna,unionistyczny,adj:sg:gen:f:pos,ADJ,I-ORG,ORG-DUP-Democratic-Unionist-Party
pl-1588,27,19,z,,z,prep:gen:nwok,ADP,O,
pl-1588,27,20,Irlandii,Irlandia,Irlandia,subst:sg:gen:f,PROPN,B-LOC,LOC-Irlends-countries
pl-1588,27,21,Północnej,Północna,północny,adj:sg:gen:f:pos,ADJ,I-LOC,LOC-Irlends-countries
pl-1588,27,22,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,28,1,Podobną,,podobny,adj:sg:acc:f:pos,ADJ,O,
pl-1588,28,2,taktykę,,taktyka,subst:sg:acc:f,NOUN,O,
pl-1588,28,3,wobec,,wobec,prep:gen,ADP,O,
pl-1588,28,4,parlamentu,,parlament,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-1588,28,5,premier,,premier,subst:sg:nom:m1,NOUN,O,
pl-1588,28,6,zamierza,,zamierzać,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-1588,28,7,jednak,,jednak,conj,CCONJ,O,
pl-1588,28,8,zastosować,,zastosować,inf:perf,VERB,O,
pl-1588,28,9,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1588,28,10,październiku,,październik,subst:sg:loc:m3,NOUN,O,
pl-1588,28,11,–,,–,interp,PUNCT,O,
pl-1588,28,12,mają,,mieć,fin:pl:ter:imperf,VERB,O,
pl-1588,28,13,się,,się,part,PRON,O,
pl-1588,28,14,wówczas,,wówczas,adv,ADV,O,
pl-1588,28,15,zakończyć,,zakończyć,inf:perf,VERB,O,
pl-1588,28,16,negocjacje,,negocjacje,subst:pl:acc:n:pt,NOUN,O,
pl-1588,28,17,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1588,28,18,sprawie,,sprawa,subst:sg:loc:f,NOUN,O,
pl-1588,28,19,brexitu,Brexit,brexit,subst:sg:gen:m3,NOUN,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1588,28,20,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,29,1,Szefowa,,szefowa,subst:sg:nom:f,NOUN,O,
pl-1588,29,2,rządu,,rząd,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-1588,29,3,chce,,chcieć,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-1588,29,4,wtedy,,wtedy,adv,ADV,O,
pl-1588,29,5,postawić,,postawić,inf:perf,VERB,O,
pl-1588,29,6,pod,,pod,prep:inst:nwok,ADP,O,
pl-1588,29,7,ścianą,,ściana,subst:sg:inst:f,NOUN,O,
pl-1588,29,8,Izbę,Izba,izba,subst:sg:acc:f,NOUN,B-ORG,ORG-House-of-Commons
pl-1588,29,9,Gmin,Gmin,gmin,subst:pl:gen:f,NOUN,I-ORG,ORG-House-of-Commons
pl-1588,29,10,:,,:,interp,PUNCT,O,
pl-1588,29,11,albo,,albo,conj,CCONJ,O,
pl-1588,29,12,zatwierdzi,,zatwierdzić,fin:sg:ter:perf,VERB,O,
pl-1588,29,13,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1588,29,14,całości,,całość,subst:sg:loc:f,NOUN,O,
pl-1588,29,15,dokument,,dokument,subst:sg:acc:m3,NOUN,O,
pl-1588,29,16,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,29,17,albo,,albo,conj,CCONJ,O,
pl-1588,29,18,go,,on,ppron3:sg:acc:m1:ter:nakc:npraep,PRON,O,
pl-1588,29,19,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1588,29,20,całości,,całość,subst:sg:loc:f,NOUN,O,
pl-1588,29,21,odrzuci,,odrzucić,fin:sg:ter:perf,VERB,O,
pl-1588,29,22,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,29,23,skazując,,skazować,pcon:imperf,VERB,O,
pl-1588,29,24,kraj,,kraj,subst:sg:acc:m3,NOUN,O,
pl-1588,29,25,na,,na,prep:acc,ADP,O,
pl-1588,29,26,ryzyko,,ryzyko,subst:sg:acc:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,29,27,zupełnego,,zupełny,adj:sg:gen:m3:pos,ADJ,O,
pl-1588,29,28,chaosu,,chaos,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-1588,29,29,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,30,1,Jednak,,jednak,conj,CCONJ,O,
pl-1588,30,2,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1588,30,3,opublikowanym,,opublikować,ppas:sg:loc:m3:perf:aff,ADJ,O,
pl-1588,30,4,właśnie,,właśnie,part,PART,O,
pl-1588,30,5,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,30,6,obszernym,,obszerny,adj:sg:loc:m3:pos,ADJ,O,
pl-1588,30,7,raporcie,,raport,subst:sg:loc:m3,NOUN,O,
pl-1588,30,8,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,30,9,szanowany,,szanować,ppas:sg:nom:m3:imperf:aff,ADJ,O,
pl-1588,30,10,londyński,,londyński,adj:sg:nom:m3:pos,ADJ,O,
pl-1588,30,11,Institute,Institute,Institute,subst:sg:nom:m3,PROPN,B-ORG,ORG-Institute-of-Government
pl-1588,30,12,of,of,of,ign,X,I-ORG,ORG-Institute-of-Government
pl-1588,30,13,Government,Government,Government,subst:sg:nom:m3,PROPN,I-ORG,ORG-Institute-of-Government
pl-1588,30,14,wskazuje,,wskazywać,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-1588,30,15,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,30,16,że,,że,comp,SCONJ,O,
pl-1588,30,17,deputowani,,deputowany,subst:pl:nom:m1,NOUN,O,
pl-1588,30,18,będą,,być,bedzie:pl:ter:imperf,AUX,O,
pl-1588,30,19,mieli,,mieć,praet:pl:m1:imperf,VERB,O,
pl-1588,30,20,znacznie,,znacznie,adv:pos,ADV,O,
pl-1588,30,21,szersze,,szeroki,adj:sg:acc:n:com,ADJ,O,
pl-1588,30,22,pole,,pole,subst:sg:acc:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,30,23,manewru,,manewr,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-1588,30,24,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,31,1,Co,,co,prep:nom,ADP,O,
pl-1588,31,2,prawda,,prawda,subst:sg:nom:f,NOUN,O,
pl-1588,31,3,nie,,nie,part,PART,O,
pl-1588,31,4,wolno,,wolno,pred,VERB,O,
pl-1588,31,5,im,,on,ppron3:pl:dat:m1:ter:akc:npraep,PRON,O,
pl-1588,31,6,będzie,,być,bedzie:sg:ter:imperf,AUX,O,
pl-1588,31,7,zmienić,,zmienić,inf:perf,VERB,O,
pl-1588,31,8,treści,,treść,subst:sg:gen:f,NOUN,O,
pl-1588,31,9,samego,,sam,adj:sg:gen:n:pos,ADJ,O,
pl-1588,31,10,porozumienia,,porozumienie,subst:sg:gen:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,31,11,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,31,12,ale,,ale,conj,CCONJ,O,
pl-1588,31,13,mogą,,móc,fin:pl:ter:imperf,VERB,O,
pl-1588,31,14,przy,,przy,prep:loc,ADP,O,
pl-1588,31,15,okazji,,okazja,subst:sg:loc:f,NOUN,O,
pl-1588,31,16,jego,,on,ppron3:sg:gen:m1:ter:akc:npraep,PRON,O,
pl-1588,31,17,ratyfikacji,,ratyfikacja,subst:sg:gen:f,NOUN,O,
pl-1588,31,18,dołączyć,,dołączyć,inf:perf,VERB,O,
pl-1588,31,19,dodatkowe,,dodatkowy,adj:pl:acc:n:pos,ADJ,O,
pl-1588,31,20,zalecenia,,zalecenie,subst:pl:acc:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,31,21,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,33,1,Zdaniem,,zdanie,subst:sg:inst:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,33,2,autorów,,autor,subst:pl:gen:m1,NOUN,O,
pl-1588,33,3,raportu,,raport,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-1588,33,4,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,33,5,Izba,Izba,izba,subst:sg:nom:f,NOUN,B-ORG,ORG-House-of-Commons
pl-1588,33,6,Gmin,Gmin,gmin,subst:pl:gen:f,NOUN,I-ORG,ORG-House-of-Commons
pl-1588,33,7,może,,móc,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-1588,33,8,więc,,więc,comp,SCONJ,O,
pl-1588,33,9,polecić,,polecić,inf:perf,VERB,O,
pl-1588,33,10,rządowi,,rząd,subst:sg:dat:m3,NOUN,O,
pl-1588,33,11,renegocjacje,,renegocjacje,subst:pl:acc:f,NOUN,O,
pl-1588,33,12,umowy,,umowa,subst:sg:gen:f,NOUN,O,
pl-1588,33,13,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,33,14,nakazać,,nakazać,inf:perf,VERB,O,
pl-1588,33,15,mu,,on,ppron3:sg:dat:m1:ter:nakc:npraep,PRON,O,
pl-1588,33,16,pozostawienie,,pozostawić,ger:sg:acc:n:perf:aff,NOUN,O,
pl-1588,33,17,kraju,,kraj,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-1588,33,18,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1588,33,19,Unii,Unia,unia,subst:sg:loc:f,NOUN,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1588,33,20,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,33,21,polecić,,polecić,inf:perf,VERB,O,
pl-1588,33,22,wyjście,,wyjść,ger:sg:acc:n:perf:aff,NOUN,O,
pl-1588,33,23,ze,,z,prep:gen:wok,ADP,O,
pl-1588,33,24,Wspólnoty,Wspólnota,wspólnota,subst:sg:gen:f,NOUN,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1588,33,25,bez,,bez,prep:gen:nwok,ADP,O,
pl-1588,33,26,żadnego,,żaden,adj:sg:gen:n:pos,DET,O,
pl-1588,33,27,porozumienia,,porozumienie,subst:sg:gen:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,33,28,z,,z,prep:inst:nwok,ADP,O,
pl-1588,33,29,Brukselą,Bruksela,Bruksela,subst:sg:inst:f,PROPN,B-LOC,GPE-Brussles
pl-1588,33,30,albo,,albo,conj,CCONJ,O,
pl-1588,33,31,zorganizować,,zorganizować,inf:perf,VERB,O,
pl-1588,33,32,ponowne,,ponowny,adj:sg:acc:n:pos,ADJ,O,
pl-1588,33,33,referendum,,referendum,subst:sg:acc:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,33,34,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,34,1,Ponowne,,ponowny,adj:sg:nom:n:pos,ADJ,O,
pl-1588,34,2,referendum,,referendum,subst:sg:nom:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,34,3,?,,?,interp,PUNCT,O,
pl-1588,35,1,–,,–,interp,PUNCT,O,
pl-1588,35,2,Aby,,aby,comp,SCONJ,O,
pl-1588,35,3,którekolwiek,,którykolwiek,adj:sg:nom:n:pos,DET,O,
pl-1588,35,4,z,,z,prep:gen:nwok,ADP,O,
pl-1588,35,5,tych,,ten,adj:pl:gen:n:pos,DET,O,
pl-1588,35,6,zaleceń,,zalecenie,subst:pl:gen:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,35,7,rzeczywiście,,rzeczywiście,adv:pos,ADV,O,
pl-1588,35,8,zostało,,zostać,praet:sg:n:perf,AUX,O,
pl-1588,35,9,uchwalone,,uchwalić,ppas:sg:nom:n:perf:aff,ADJ,O,
pl-1588,35,10,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,35,11,musiałoby,,musieć by,praet:sg:n:imperf part,VERB AUX,O,
pl-1588,35,13,wcześniej,,wcześnie,adv:com,ADV,O,
pl-1588,35,14,dojść,,dojść,inf:perf,VERB,O,
pl-1588,35,15,do,,do,prep:gen,ADP,O,
pl-1588,35,16,porozumienia,,porozumienie,subst:sg:gen:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,35,17,umiarkowanych,,umiarkowany,adj:pl:gen:m1:pos,ADJ,O,
pl-1588,35,18,torysów,torysi,torys,subst:pl:gen:m1,NOUN,B-PER,ORG-Tories
pl-1588,35,19,z,,z,prep:inst:nwok,ADP,O,
pl-1588,35,20,laburzystami,laburzyści,laburzysta,subst:pl:inst:m1,NOUN,B-PER,ORG-Labour-Party-UK
pl-1588,35,21,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1588,35,22,sprawie,,sprawa,subst:sg:loc:f,NOUN,O,
pl-1588,35,23,alternatywy,,alternatywa,subst:sg:gen:f,NOUN,O,
pl-1588,35,24,wobec,,wobec,prep:gen,ADP,O,
pl-1588,35,25,brexitu,Brexit,brexit,subst:sg:gen:m3,NOUN,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1588,35,26,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,36,1,W,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1588,36,2,przeciwnym,,przeciwny,adj:sg:loc:m3:pos,ADJ,O,
pl-1588,36,3,wypadku,,wypadek,subst:sg:loc:m3,NOUN,O,
pl-1588,36,4,do,,do,prep:gen,ADP,O,
pl-1588,36,5,laski,,laska,subst:sg:gen:f,NOUN,O,
pl-1588,36,6,marszałkowskiej,,marszałkowski,adj:sg:gen:f:pos,ADJ,O,
pl-1588,36,7,trafi,,trafić,fin:sg:ter:perf,VERB,O,
pl-1588,36,8,wiele,,wiele,num:pl:nom:n:rec:ncol,DET,O,
pl-1588,36,9,różnych,,różny,adj:pl:gen:n:pos,ADJ,O,
pl-1588,36,10,uchwał,,uchwał,subst:pl:gen:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,36,11,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,36,12,z,,z,prep:gen:nwok,ADP,O,
pl-1588,36,13,których,,który,adj:pl:gen:n:pos,DET,O,
pl-1588,36,14,żadna,,żaden,adj:sg:nom:f:pos,DET,O,
pl-1588,36,15,nie,,nie,part,PART,O,
pl-1588,36,16,będzie,,być,bedzie:sg:ter:imperf,AUX,O,
pl-1588,36,17,miała,,mieć,praet:sg:f:imperf,VERB,O,
pl-1588,36,18,szansy,,szansa,subst:sg:gen:f,NOUN,O,
pl-1588,36,19,na,,na,prep:acc,ADP,O,
pl-1588,36,20,uzyskanie,,uzyskać,ger:sg:acc:n:perf:aff,NOUN,O,
pl-1588,36,21,większości,,większość,subst:sg:gen:f,NOUN,O,
pl-1588,36,22,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,37,1,W,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1588,37,2,ciągu,,ciąg,subst:sg:loc:m3,NOUN,O,
pl-1588,37,3,blisko,,blisko,part,PART,O,
pl-1588,37,4,dwóch,,dwa,num:pl:gen:m3:congr,NUM,O,
pl-1588,37,5,lat,,rok,subst:pl:gen:m3,NOUN,O,
pl-1588,37,6,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,37,7,jakie,,jaki,adj:pl:nom:m3:pos,DET,O,
pl-1588,37,8,minęły,,minąć,praet:pl:f:perf,VERB,O,
pl-1588,37,9,od,,od,prep:gen:nwok,ADP,O,
pl-1588,37,10,referendum,,referendum,subst:sg:gen:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,37,11,rozwodowego,,rozwodowy,adj:sg:gen:n:pos,ADJ,O,
pl-1588,37,12,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,37,13,nigdy,,nigdy,adv,ADV,O,
pl-1588,37,14,do,,do,prep:gen,ADP,O,
pl-1588,37,15,takiego,,taki,adj:sg:gen:n:pos,DET,O,
pl-1588,37,16,porozumienie,,porozumienie,subst:sg:nom:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,37,17,jednak,,jednak,conj,CCONJ,O,
pl-1588,37,18,nie,,nie,part,PART,O,
pl-1588,37,19,doszło,,dojść,praet:sg:n:perf,VERB,O,
pl-1588,37,20,–,,–,interp,PUNCT,O,
pl-1588,37,21,wskazuje,,wskazywać,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-1588,37,22,Ian,Ian,Ian,subst:sg:nom:m1,PROPN,B-PER,PER-Ian-Bond
pl-1588,37,23,Bond,Bond,Bond,subst:sg:nom:m1,PROPN,I-PER,PER-Ian-Bond
pl-1588,37,24,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,38,1,Sondaże,,sondaż,subst:pl:nom:m3,NOUN,O,
pl-1588,38,2,zdają,,zdawać,fin:pl:ter:imperf,VERB,O,
pl-1588,38,3,się,,się,part,PRON,O,
pl-1588,38,4,sprzyjać,,sprzyjać,inf:imperf,VERB,O,
pl-1588,38,5,przeciwnikom,,przeciwnik,subst:pl:dat:m1,NOUN,O,
pl-1588,38,6,brexitu,Brexit,brexit,subst:sg:gen:m3,NOUN,B-EVT,EVT-Brexit
pl-1588,38,7,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,39,23,jest,,być,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-1588,39,24,temu,,to,subst:sg:dat:n:ncol,PRON,O,
pl-1588,39,25,przeciwnych,,przeciwny,adj:pl:gen:n:pos,ADJ,O,
pl-1588,39,26,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,40,1,Za,,za,prep:inst,ADP,O,
pl-1588,40,2,takim,,taki,adj:sg:inst:n:pos,DET,O,
pl-1588,40,3,rozwiązaniem,,rozwiązanie,subst:sg:inst:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,40,4,od,,od,prep:gen:nwok,ADP,O,
pl-1588,40,5,wielu,,wiele,num:pl:gen:m3:congr,DET,O,
pl-1588,40,6,miesięcy,,miesiąc,subst:pl:gen:m3,NOUN,O,
pl-1588,40,7,agituje,,agitować,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-1588,40,8,były,,były,adj:sg:nom:m1:pos,ADJ,O,
pl-1588,40,9,premier,,premier,subst:sg:nom:m1,NOUN,O,
pl-1588,40,10,Tony,Tony,Tony,subst:sg:nom:m1,PROPN,B-PER,PER-Tony-Blair
pl-1588,40,11,Blair,Blair,Blair,subst:sg:nom:m1,PROPN,I-PER,PER-Tony-Blair
pl-1588,40,12,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,40,13,jednak,,jednak,conj,CCONJ,O,
pl-1588,40,14,zdaniem,,zdanie,subst:sg:inst:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,40,15,Iana,Ian,Ian,subst:sg:gen:m1,PROPN,B-PER,PER-Ian-Bond
pl-1588,40,16,Bonda,Bond,Bonda,subst:sg:gen:m1,PROPN,I-PER,PER-Ian-Bond
pl-1588,40,17,to,,to,pred,AUX,O,
pl-1588,40,18,postać,,postać,subst:sg:nom:f,NOUN,O,
pl-1588,40,19,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1588,40,20,Partii,Partia,partia,subst:sg:loc:f,NOUN,B-ORG,ORG-Labour-Party-UK
pl-1588,40,21,Pracy,Pracy,praca,subst:sg:gen:f,NOUN,I-ORG,ORG-Labour-Party-UK
pl-1588,40,22,„,,„,interp,PUNCT,O,
pl-1588,40,23,toksyczna,,toksyczny,adj:sg:nom:f:pos,ADJ,O,
pl-1588,40,24,"""",,"""",interp,PUNCT,O,
pl-1588,40,25,ze,,z,prep:gen:wok,ADP,O,
pl-1588,40,26,względu,,wzgląd,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-1588,40,27,na,,na,prep:acc,ADP,O,
pl-1588,40,28,interwencję,,interwencja,subst:sg:acc:f,NOUN,O,
pl-1588,40,29,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1588,40,30,Iraku,Irak,Irak,subst:sg:loc:m3,PROPN,B-LOC,GPE-Iraq
pl-1588,40,31,i,,i,conj,CCONJ,O,
pl-1588,40,32,brutalną,,brutalny,adj:sg:acc:f:pos,ADJ,O,
pl-1588,40,33,marginalizację,,marginalizacja,subst:sg:acc:f,NOUN,O,
pl-1588,40,34,lewego,,lewy,adj:sg:gen:n:pos,ADJ,O,
pl-1588,40,35,skrzydła,,skrzydło,subst:sg:gen:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,40,36,laburzystów,laburzyści,laburzysta,subst:pl:gen:m1,NOUN,B-PER,ORG-Labour-Party-UK
pl-1588,40,37,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,41,1,W,,w,prep:acc:nwok,ADP,O,
pl-1588,41,2,niedzielę,,niedziela,subst:sg:acc:f,NOUN,O,
pl-1588,41,3,bez,,bez,prep:gen:nwok,ADP,O,
pl-1588,41,4,udziału,,udział,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-1588,41,5,Blaira,Blair,Blair,subst:sg:gen:m1,PROPN,B-PER,PER-Tony-Blair
pl-1588,41,6,zebrali,,zebrać,praet:pl:m1:perf,VERB,O,
pl-1588,41,7,się,,się,part,PRON,O,
pl-1588,41,8,umiarkowani,,umiarkowany,adj:pl:nom:m1:pos,ADJ,O,
pl-1588,41,9,deputowani,,deputowany,subst:pl:nom:m1,NOUN,O,
pl-1588,41,10,torysów,torysi,torys,subst:pl:gen:m1,NOUN,B-PER,ORG-Tories
pl-1588,41,11,Anna,Anna,Anna,subst:sg:nom:f,PROPN,B-PER,PER-Anna-Soubry
pl-1588,41,12,Soubry,Soubry,Soubry,subst:sg:nom:f,PROPN,I-PER,PER-Anna-Soubry
pl-1588,41,13,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,41,14,laburzystów,laburzyści,laburzysta,subst:pl:gen:m1,NOUN,B-PER,ORG-Labour-Party-UK
pl-1588,41,15,Chuka,Chuka,Chuka,subst:sg:gen:f,PROPN,B-PER,PER-Chuka-Umunna
pl-1588,41,16,Umunna,Umunna,Umunn,subst:sg:gen:f,PROPN,I-PER,PER-Chuka-Umunna
pl-1588,41,17,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,41,18,ugrupowania,,ugrupowanie,subst:pl:gen:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,41,19,zielonych,Zieloni,zielony,adj:pl:gen:n:pos,ADJ,B-ORG,ORG-Green-Party-UK
pl-1588,41,20,Caroline,Caroline,Caroline,subst:sg:gen:f,PROPN,B-PER,PER-Caroline-Lucas
pl-1588,41,21,Lucas,Lucas,Lucas,subst:sg:gen:f,PROPN,I-PER,PER-Caroline-Lucas
pl-1588,41,22,i,,i,conj,CCONJ,O,
pl-1588,41,23,Liberalnych,Liberalni,liberalny,adj:pl:gen:m1:pos,ADJ,B-ORG,ORG-Scottish-Liberal-Democrats
pl-1588,41,24,Demokratów,Demokraci,demokrata,subst:pl:gen:m1,NOUN,I-ORG,ORG-Scottish-Liberal-Democrats
pl-1588,41,25,Layla,Layla,Layla,subst:sg:gen:f,PROPN,B-PER,PER-Layla-Oran
pl-1588,41,26,Oran,Oran,Oran,subst:sg:gen:n,PROPN,I-PER,PER-Layla-Oran
pl-1588,41,27,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,41,28,aby,,aby,comp,SCONJ,O,
pl-1588,41,29,uzgodnić,,uzgodnić,inf:perf,VERB,O,
pl-1588,41,30,wspólną,,wspólny,adj:sg:acc:f:pos,ADJ,O,
pl-1588,41,31,ofensywę,,ofensywa,subst:sg:acc:f,NOUN,O,
pl-1588,41,32,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1588,41,33,parlamencie,,parlament,subst:sg:loc:m3,NOUN,O,
pl-1588,41,34,na,,na,prep:acc,ADP,O,
pl-1588,41,35,rzecz,,rzecz,subst:sg:acc:f,NOUN,O,
pl-1588,41,36,zapobieżenia,,zapobiec,ger:sg:gen:n:perf:aff,NOUN,O,
pl-1588,41,37,wyjściu,,wyjść,ger:sg:dat:n:perf:aff,NOUN,O,
pl-1588,41,38,kraju,,kraj,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-1588,41,39,z,,z,prep:gen:nwok,ADP,O,
pl-1588,41,40,Unii,Unia,unia,subst:sg:gen:f,NOUN,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1588,41,41,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,42,1,Powodzenie,,powodzenie,subst:sg:nom:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,42,2,tego,,ten,adj:sg:gen:n:pos,DET,O,
pl-1588,42,3,przedsięwzięcia,,przedsięwzięcie,subst:sg:gen:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,42,4,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1588,42,5,ogromnym,,ogromny,adj:sg:loc:m3:pos,ADJ,O,
pl-1588,42,6,stopniu,,stopień,subst:sg:loc:m3,NOUN,O,
pl-1588,42,7,zależy,,zależeć,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-1588,42,8,jednak,,jednak,conj,CCONJ,O,
pl-1588,42,9,od,,od,prep:gen:nwok,ADP,O,
pl-1588,42,10,Corbyna,Corbyn,Corbyna,subst:sg:gen:m1,PROPN,B-PER,PER-Jeremy-Corbyn
pl-1588,42,11,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,43,1,Lider,,lider,subst:sg:nom:m1,NOUN,O,
pl-1588,43,2,Partii,Partia,partia,subst:sg:gen:f,NOUN,B-ORG,ORG-Labour-Party-UK
pl-1588,43,3,Pracy,Pracy,praca,subst:sg:gen:f,NOUN,I-ORG,ORG-Labour-Party-UK
pl-1588,43,4,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,43,5,kiedy,,kiedy,adv,ADV,O,
pl-1588,43,6,był,,być,praet:sg:m1:imperf,AUX,O,
pl-1588,43,7,jeszcze,,jeszcze,part,PART,O,
pl-1588,43,8,mało,,mało,adv:pos,ADV,O,
pl-1588,43,9,znaczącym,,znaczący,adj:sg:inst:m1:pos,ADJ,O,
pl-1588,43,10,deputowanym,,deputować,adj:sg:inst:m1:pos,ADJ,O,
pl-1588,43,11,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,43,12,systematycznie,,systematycznie,adv:pos,ADV,O,
pl-1588,43,13,głosował,,głosować,praet:sg:m1:imperf,VERB,O,
pl-1588,43,14,przeciwko,,przeciwko,prep:dat,ADP,O,
pl-1588,43,15,integracji,,integracja,subst:sg:dat:f,NOUN,O,
pl-1588,43,16,łącznie,,łącznie,adv:pos,ADV,O,
pl-1588,43,17,z,,z,prep:inst:nwok,ADP,O,
pl-1588,43,18,referendum,,referendum,subst:sg:inst:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,43,19,o,,o,prep:loc,ADP,O,
pl-1588,43,20,przystąpieniu,,przystąpić,ger:sg:loc:n:perf:aff,NOUN,O,
pl-1588,43,21,kraju,,kraj,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-1588,43,22,do,,do,prep:gen,ADP,O,
pl-1588,43,23,Wspólnot,Wspólnota,wspólnota,subst:pl:gen:f,NOUN,B-ORG,ORG-European-Union
pl-1588,43,24,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1588,43,25,1975,,1975,adj:sg:loc:m3:pos,ADJ,O,
pl-1588,43,26,r,,rok,brev:pun,X,O,
pl-1588,43,27,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,44,1,Teraz,,teraz,adv,ADV,O,
pl-1588,44,2,zaś,,zaś,conj,CCONJ,O,
pl-1588,44,3,uważa,,uważać,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-1588,44,4,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,44,5,że,,że,comp,SCONJ,O,
pl-1588,44,6,jeśli,,jeśli,comp,SCONJ,O,
pl-1588,44,7,laburzyści,laburzyści,laburzysta,subst:pl:nom:m1,NOUN,B-PER,ORG-Labour-Party-UK
pl-1588,44,8,sprzeniewierzą,,sprzeniewierzyć,fin:pl:ter:perf,VERB,O,
pl-1588,44,9,się,,się,part,PRON,O,
pl-1588,44,10,referendum,,referendum,subst:sg:inst:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,44,11,rozwodowemu,,rozwodowy,adj:sg:dat:n:pos,ADJ,O,
pl-1588,44,12,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,44,13,stracą,,stracić,fin:pl:ter:perf,VERB,O,
pl-1588,44,14,szansę,,szansa,subst:sg:acc:f,NOUN,O,
pl-1588,44,15,na,,na,prep:acc,ADP,O,
pl-1588,44,16,przejęcie,,przejąć,ger:sg:acc:n:perf:aff,NOUN,O,
pl-1588,44,17,władzy,,władza,subst:sg:gen:f,NOUN,O,
pl-1588,44,18,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1588,44,19,następnych,,następny,adj:pl:loc:n:pos,ADJ,O,
pl-1588,44,20,wyborach,,wybory,subst:pl:loc:n:pt,NOUN,O,
pl-1588,44,21,parlamentarnych,,parlamentarny,adj:pl:loc:n:pos,ADJ,O,
pl-1588,44,22,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,45,1,Zwolennicy,,zwolennik,subst:pl:nom:m1,NOUN,O,
pl-1588,45,2,zerwania,,zerwać,ger:sg:gen:n:perf:aff,NOUN,O,
pl-1588,45,3,z,,z,prep:inst:nwok,ADP,O,
pl-1588,45,4,Brukselą,Bruksela,Bruksela,subst:sg:inst:f,PROPN,B-LOC,GPE-Brussles
pl-1588,45,5,dominowali,,dominować,praet:pl:m1:imperf,VERB,O,
pl-1588,45,6,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1588,45,7,przemysłowych,,przemysłowy,adj:pl:loc:m3:pos,ADJ,O,
pl-1588,45,8,regionach,,region,subst:pl:loc:m3,NOUN,O,
pl-1588,45,9,środkowej,,środkowy,adj:sg:loc:f:pos,ADJ,O,
pl-1588,45,10,i,,i,conj,CCONJ,O,
pl-1588,45,11,północnej,,północny,adj:sg:loc:f:pos,ADJ,O,
pl-1588,45,12,Anglii,Anglia,Anglia,subst:sg:gen:f,PROPN,B-LOC,GPE-England
pl-1588,45,13,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,45,14,gdzie,,gdzie,adv,ADV,O,
pl-1588,45,15,tradycyjnie,,tradycyjnie,adv:pos,ADV,O,
pl-1588,45,16,duże,,duży,adj:sg:acc:n:pos,ADJ,O,
pl-1588,45,17,poparcie,,poparcie,subst:sg:acc:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,45,18,ma,,mieć,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-1588,45,19,Partia,Partia,partia,subst:sg:nom:f,NOUN,B-ORG,ORG-Labour-Party-UK
pl-1588,45,20,Pracy,Pracy,praca,subst:sg:gen:f,NOUN,I-ORG,ORG-Labour-Party-UK
pl-1588,45,21,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,47,1,Nie,,nie,part,PART,O,
pl-1588,47,2,ma,,mieć,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-1588,47,3,też,,też,part,PART,O,
pl-1588,47,4,też,,też,part,PART,O,
pl-1588,47,5,na,,na,prep:loc,ADP,O,
pl-1588,47,6,razie,,raz,subst:sg:loc:m3,NOUN,O,
pl-1588,47,7,możliwości,,możliwość,subst:sg:gen:f,NOUN,O,
pl-1588,47,8,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,47,9,aby,,aby,comp,SCONJ,O,
pl-1588,47,10,został,,zostać,praet:sg:m1:perf,AUX,O,
pl-1588,47,11,odsunięty,,odsunąć,ppas:sg:nom:m1:perf:aff,ADJ,O,
pl-1588,47,12,od,,od,prep:gen:nwok,ADP,O,
pl-1588,47,13,przywództwa,,przywództwo,subst:sg:gen:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,47,14,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1588,47,15,Partii,Partia,partia,subst:sg:loc:f,NOUN,B-ORG,ORG-Labour-Party-UK
pl-1588,47,16,Pracy,Pracy,praca,subst:sg:gen:f,NOUN,I-ORG,ORG-Labour-Party-UK
pl-1588,47,17,i,,i,conj,CCONJ,O,
pl-1588,47,18,ktoś,,ktoś,subst:sg:nom:m1,PRON,O,
pl-1588,47,19,inny,,inny,adj:sg:nom:m1:pos,ADJ,O,
pl-1588,47,20,zajął,,zająć,praet:sg:m1:perf,VERB,O,
pl-1588,47,21,jego,,on,ppron3:sg:gen:m1:ter:akc:npraep,PRON,O,
pl-1588,47,22,miejsce,,miejsce,subst:sg:acc:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,47,23,–,,–,interp,PUNCT,O,
pl-1588,47,24,mówi,,mówić,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-1588,47,25,Ian,Ian,Ian,subst:sg:nom:m1,PROPN,B-PER,PER-Ian-Bond
pl-1588,47,26,Bond,Bond,Bond,subst:sg:nom:m1,PROPN,I-PER,PER-Ian-Bond
pl-1588,47,27,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,48,1,Jednak,,jednak,conj,CCONJ,O,
pl-1588,48,2,na,,na,prep:acc,ADP,O,
pl-1588,48,3,pół,,pół,num:sg:acc:m3:rec,NUM,O,
pl-1588,48,4,roku,,rok,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-1588,48,5,przed,,przed,prep:inst:nwok,ADP,O,
pl-1588,48,6,spodziewanym,,spodziewać,ppas:sg:inst:n:imperf:aff,ADJ,O,
pl-1588,48,7,zakończeniem,,zakończenie,subst:sg:inst:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,48,8,rozmów,,rozmowa,subst:pl:gen:f,NOUN,O,
pl-1588,48,9,z,,z,prep:inst:nwok,ADP,O,
pl-1588,48,10,Brukselą,Bruksela,Bruksela,subst:sg:inst:f,PROPN,B-LOC,GPE-Brussles
pl-1588,48,11,niezwykle,,niezwykle,adv:pos,ADV,O,
pl-1588,48,12,skomplikowane,,skomplikowany,adj:pl:nom:n:pos,ADJ,O,
pl-1588,48,13,negocjacje,,negocjacje,subst:pl:nom:n:pt,NOUN,O,
pl-1588,48,14,są,,być,fin:pl:ter:imperf,AUX,O,
pl-1588,48,15,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1588,48,16,lesie,,las,subst:sg:loc:m3,NOUN,O,
pl-1588,48,17,i,,i,conj,CCONJ,O,
pl-1588,48,18,szanse,,szansa,subst:pl:nom:f,NOUN,O,
pl-1588,48,19,na,,na,prep:acc,ADP,O,
pl-1588,48,20,to,,to,subst:sg:acc:n:ncol,PRON,O,
pl-1588,48,21,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,48,22,aby,,aby,comp,SCONJ,O,
pl-1588,48,23,zakończyły,,zakończyć,praet:pl:f:perf,VERB,O,
pl-1588,48,24,się,,się,part,PRON,O,
pl-1588,48,25,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1588,48,26,terminie,,termin,subst:sg:loc:m3,NOUN,O,
pl-1588,48,27,szybko,,szybko,adv:pos,ADV,O,
pl-1588,48,28,maleją,,maleć,fin:pl:ter:imperf,VERB,O,
pl-1588,48,29,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,49,1,Jeśli,,jeśli,comp,SCONJ,O,
pl-1588,49,2,się,,się,part,PRON,O,
pl-1588,49,3,okaże,,okazać,fin:sg:ter:perf,VERB,O,
pl-1588,49,4,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,49,5,że,,że,comp,SCONJ,O,
pl-1588,49,6,nie,,nie,part,PART,O,
pl-1588,49,7,udało,,udać,praet:sg:n:perf,VERB,O,
pl-1588,49,8,się,,się,part,PRON,O,
pl-1588,49,9,dotrzymać,,dotrzymać,inf:perf,VERB,O,
pl-1588,49,10,zaplanowanego,,zaplanować,ppas:sg:gen:m3:perf:aff,ADJ,O,
pl-1588,49,11,kalendarza,,kalendarz,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-1588,49,12,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-1588,49,13,zachwieje,,zachwieć,fin:sg:ter:perf,VERB,O,
pl-1588,49,14,to,,to,subst:sg:acc:n:ncol,PRON,O,
pl-1588,49,15,pozycją,,pozycja,subst:sg:inst:f,NOUN,O,
pl-1588,49,16,May,May,May,subst:sg:gen:n,PROPN,B-PER,PER-Theresa-May
pl-1588,49,17,i,,i,conj,CCONJ,O,
pl-1588,49,18,doprowadzi,,doprowadzić,fin:sg:ter:perf,VERB,O,
pl-1588,49,19,do,,do,prep:gen,ADP,O,
pl-1588,49,20,nowego,,nowy,adj:sg:gen:n:pos,ADJ,O,
pl-1588,49,21,rozdania,,rozdać,subst:sg:gen:n:ncol,NOUN,O,
pl-1588,49,22,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-1588,49,23,brytyjskiej,,brytyjski,adj:sg:loc:f:pos,ADJ,O,
pl-1588,49,24,polityce,,polityka,subst:sg:loc:f,NOUN,O,
pl-1588,49,25,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-1588,50,1,©,,©,subst:sg:nom:n,NOUN,O,
pl-1588,50,2,?,,?,interp,PUNCT,O,
