docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
3,0,1,Donald,donald,B-PER,1
3,0,2,Trump,trump,B-PER,1
3,0,3,przyjacielem,,O,
3,0,4,Polski,polska,B-LOC,20002
3,0,5,jest,,O,
3,0,6,Ale,,O,
3,0,7,niemniej,,O,
3,0,8,ekscytującą,,O,
3,0,9,przemianę,,O,
3,0,10,Trump,,O,
3,0,11,przeszedł,,O,
3,0,12,w,,O,
3,0,13,oczach,,O,
3,0,14,komentatorów,,O,
3,0,15,i,,O,
3,0,16,ekspertów,,O,
3,0,17,prorządowych,,O,
3,0,18,mediów,,O,
3,0,19,RP,rp,B-LOC,20002
3,0,20,.,,O,
3,2,1,Przede,,O,
3,2,2,wszystkim,,O,
3,2,3,ze,,O,
3,2,4,względu,,O,
3,2,5,na,,O,
3,2,6,swój,,O,
3,2,7,pozytywny,,O,
3,2,8,stosunek,,O,
3,2,9,do,,O,
3,2,10,Rosji,rosja,B-LOC,78
3,2,11,(,,O,
3,2,12,Trump,,O,
3,2,13,publicznie,,O,
3,2,14,zadeklarował,,O,
3,2,15,",",,O,
3,2,16,że,,O,
3,2,17,będzie,,O,
3,2,18,współpracował,,O,
3,2,19,z,,O,
3,2,20,Putinem,putin,B-PER,63
3,2,21,"""",,O,
3,2,22,donosiła,,O,
3,2,23,Telewizja,telewizja,B-ORG,20005
3,2,24,Republika,republika,I-ORG,20005
3,2,25,",",,O,
3,2,26,nie,,O,
3,2,27,pozostawiając,,O,
3,2,28,wątpliwości,,O,
3,2,29,",",,O,
3,2,30,że,,O,
3,2,31,takie,,O,
3,2,32,nieprzyzwoite,,O,
3,2,33,rzeczy,,O,
3,2,34,można,,O,
3,2,35,mówić,,O,
3,2,36,tylko,,O,
3,2,37,prywatnie,,O,
3,2,38,),,O,
3,2,39,",",,O,
3,2,40,a,,O,
3,2,41,także,,O,
3,2,42,przez,,O,
3,2,43,krytykę,,O,
3,2,44,zaangażowania,,O,
3,2,45,USA,usa,B-LOC,2
3,2,46,w,,O,
3,2,47,NATO,nato,B-ORG,251
3,2,48,(,,O,
3,2,49,Donald,,O,
3,2,50,Trump,,O,
3,2,51,znów,,O,
3,2,52,szokuje,,O,
3,2,53,!,,O,
3,4,1,Trumpowi,trump,B-PER,1
3,4,2,obrywało,,O,
3,4,3,się,,O,
3,4,4,za,,O,
3,4,5,promiskuityzm,,O,
3,4,6,",",,O,
3,4,7,objawiający,,O,
3,4,8,się,,O,
3,4,9,w,,O,
3,4,10,obłapianiu,,O,
3,4,11,obcych,,O,
3,4,12,niewiast,,O,
3,4,13,(,,O,
3,5,1,To,,O,
3,5,2,już,,O,
3,5,3,koniec,,O,
3,5,4,.,,O,
3,6,1,Trump,,O,
3,6,2,jest,,O,
3,6,3,skończony,,O,
3,6,4,!,,O,
3,6,5,!,,O,
3,6,6,!,,O,
3,7,1,"""",,O,
3,7,2,radowała,,O,
3,7,3,się,,O,
3,7,4,Fronda,fronda,B-ORG,20009
3,7,5,"""",,O,
3,7,6,",",,O,
3,7,7,przytaczając,,O,
3,7,8,oskarżenia,,O,
3,7,9,",",,O,
3,7,10,że,,O,
3,7,11,jego,,O,
3,7,12,ręce,,O,
3,7,13,były,,O,
3,7,14,jak,,O,
3,7,15,macki,,O,
3,7,16,ośmiornicy,,O,
3,7,17,"""",,O,
3,7,18,),,O,
3,7,19,",",,O,
3,7,20,a,,O,
3,7,21,nawet,,O,
3,7,22,za,,O,
3,7,23,bliską,,O,
3,7,24,w,,O,
3,7,25,końcu,,O,
3,7,26,pisowskiemu,,O,
3,7,27,myśleniu,,O,
3,7,28,wrogość,,O,
3,7,29,wobec,,O,
3,7,30,uchodźców,,O,
3,7,31,i,,O,
3,7,32,imigrantów,,O,
3,7,33,.,,O,
3,8,1,Papież,,O,
3,8,2,o,,O,
3,8,3,Trumpie,trump,B-PER,1
3,8,4,:,,O,
3,8,5,ten,,O,
3,8,6,człowiek,,O,
3,8,7,nie,,O,
3,8,8,jest,,O,
3,8,9,chrześcijaninem,,O,
3,8,10,"""",,O,
3,8,11,donosiła,,O,
3,8,12,TVP,tvp,B-ORG,20010
3,8,13,Info,info,I-ORG,20010
3,8,14,",",,O,
3,8,15,cytując,,O,
3,8,16,opinię,,O,
3,8,17,Franciszka,franciszek,B-PER,20011
3,8,18,na,,O,
3,8,19,temat,,O,
3,8,20,obiecywanego,,O,
3,8,21,przez,,O,
3,8,22,Trumpa,,O,
3,8,23,muru,,O,
3,8,24,na,,O,
3,8,25,granicy,,O,
3,8,26,z,,O,
3,8,27,Meksykiem,meksyk,B-LOC,116
3,8,28,;,,O,
3,8,29,skwapliwie,,O,
3,8,30,dorzucała,,O,
3,8,31,też,,O,
3,8,32,arogancką,,O,
3,8,33,odpowiedź,,O,
3,8,34,republikańskiego,,O,
3,8,35,nominata,,O,
3,8,36,:,,O,
3,9,1,Papież,,O,
3,9,2,jeszcze,,O,
3,9,3,się,,O,
3,9,4,będzie,,O,
3,9,5,modlił,,O,
3,9,6,",",,O,
3,9,7,,,O,
3,9,8,to,,O,
3,9,9,ja,,O,
3,9,10,został,,O,
3,9,11,prezydentem,,O,
3,9,12,USA,,O,
3,9,13,.,,O,
3,10,1,Nie,,O,
3,10,2,było,,O,
3,10,3,takiego,,O,
3,10,4,grzechu,,O,
3,10,5,",",,O,
3,10,6,o,,O,
3,10,7,który,,O,
3,10,8,Trump,,O,
3,10,9,nie,,O,
3,10,10,,,O,
3,10,11,oskarżony,,O,
3,10,12,.,,O,
3,11,1,Trump,,O,
3,11,2,nie,,O,
3,11,3,wie,,O,
3,11,4,",",,O,
3,11,5,gdzie,,O,
3,11,6,jest,,O,
3,11,7,Polska,polska,B-LOC,20002
3,11,8,Trump,,O,
3,11,9,wyrzucił,,O,
3,11,10,z,,O,
3,11,11,sali,,O,
3,11,12,matkę,,O,
3,11,13,z,,O,
3,11,14,płaczącym,,O,
3,11,15,dzieckiem,,O,
3,11,16,Korea,korea,B-LOC,20013
3,11,17,Północna,północna,I-LOC,20013
3,11,18,chwali,,O,
3,11,19,Trumpa,,O,
3,11,20,:,,O,
3,12,1,To,,O,
3,12,2,mądry,,O,
3,12,3,polityk,,O,
3,12,4,Trump,,O,
3,12,5,nielegalnie,,O,
3,12,6,zatrudniał,,O,
3,12,7,Polaków,polacy,B-PER,20014
3,12,8,Donald,,O,
3,12,9,Trump,,O,
3,12,10,wariatem,,O,
3,12,11,?,,O,
3,13,1,Nie,,O,
3,13,2,",",,O,
3,13,3,to,,O,
3,13,4,skrajny,,O,
3,13,5,narcyz,,O,
3,13,6,i,,O,
3,13,7,kabotyn,,O,
3,13,8,"""",,O,
3,13,9,krzyczały,,O,
3,13,10,tytułu,,O,
3,13,11,prawicowych,,O,
3,13,12,mediów,,O,
3,13,13,.,,O,
3,14,1,Aż,,O,
3,14,2,tu,,O,
3,14,3,nagle,,O,
3,14,4,wszystko,,O,
3,14,5,się,,O,
3,14,6,zmieniło,,O,
3,14,7,.,,O,
3,15,1,Ci,,O,
3,15,2,sami,,O,
3,15,3,bojownicy,,O,
3,15,4,prawicy,,O,
3,15,5,dostrzegli,,O,
3,15,6,w,,O,
3,15,7,Trumpie,,O,
3,15,8,amerykańskiego,,O,
3,15,9,Andrzeja,andrzej,B-PER,20015
3,15,10,Dudę,duda,I-PER,20015
3,15,11,a,,O,
3,15,12,tak,,O,
3,15,13,naprawdę,,O,
3,15,14,w,,O,
3,15,15,jego,,O,
3,15,16,przeciwnikach,,O,
3,15,17,zobaczyli,,O,
3,15,18,swoich,,O,
3,15,19,wrogów,,O,
3,15,20,:,,O,
3,16,1,Partia,partia,B-ORG,112
3,16,2,Demokratyczna,demokratyczna,I-ORG,112
3,16,3,to,,O,
3,16,4,PO,po,B-ORG,20017
3,16,5,",",,O,
3,16,6,tłumy,,O,
3,16,7,wychodzące,,O,
3,16,8,na,,O,
3,16,9,ulicę,,O,
3,16,10,w,,O,
3,16,11,proteście,,O,
3,16,12,przeciw,,O,
3,16,13,trumpowemu,,O,
3,16,14,zwycięstwu,,O,
3,16,15,to,,O,
3,16,16,KOD,kod,B-ORG,20018
3,16,17,",",,O,
3,16,18,CNN,cnn,B-ORG,20019
3,16,19,to,,O,
3,16,20,TVN,tvn,B-ORG,20020
3,17,1,Ta,,O,
3,17,2,raczej,,O,
3,17,3,prosta,,O,
3,17,4,analogia,,O,
3,17,5,uwiodła,,O,
3,17,6,prawicowych,,O,
3,17,7,komentatorów,,O,
3,17,8,i,,O,
3,17,9,łamy,,O,
3,17,10,niepokornych,,O,
3,17,11,",",,O,
3,17,12,czyli,,O,
3,17,13,prorządowych,,O,
3,17,14,mediów,,O,
3,17,15,zapełniły,,O,
3,17,16,się,,O,
3,17,17,analizami,,O,
3,17,18,w,,O,
3,17,19,stylu,,O,
3,17,20,:,,O,
3,18,1,Młodzież,,O,
3,18,2,wykształcona,,O,
3,18,3,w,,O,
3,18,4,szkołach,,O,
3,18,5,i,,O,
3,18,6,na,,O,
3,18,7,uniwersytetach,,O,
3,18,8,przez,,O,
3,18,9,lewicowych,,O,
3,18,10,leniuchów,,O,
3,18,11,żyjących,,O,
3,18,12,w,,O,
3,18,13,nierealnym,,O,
3,18,14,świecie,,O,
3,18,15,budżetówki,,O,
3,18,16,",",,O,
3,18,17,dziś,,O,
3,18,18,walczy,,O,
3,18,19,o,,O,
3,18,20,demokrację,,O,
3,18,21,i,,O,
3,18,22,tolerancję,,O,
3,18,23,bijąc,,O,
3,18,24,ludzi,,O,
3,18,25,podejrzanych,,O,
3,18,26,o,,O,
3,18,27,posiadanie,,O,
3,18,28,innych,,O,
3,18,29,poglądów,,O,
3,18,30,politycznych,,O,
3,18,31,.,,O,
3,19,1,W,,O,
3,19,2,Polsce,polska,B-LOC,20002
3,19,3,mamy,,O,
3,19,4,KOD,,O,
3,19,5,",",,O,
3,19,6,również,,O,
3,19,7,sponsorowany,,O,
3,19,8,przez,,O,
3,19,9,podobnych,,O,
3,19,10,ludzi,,O,
3,19,11,.,,O,
3,21,1,Donald,,O,
3,21,2,Trump,,O,
3,21,3,.,,O,
3,22,1,Wygrała,,O,
3,22,2,normalność,,O,
3,22,3,?,,O,
3,23,1,Czyżby,,O,
3,23,2,to,,O,
3,23,3,był,,O,
3,23,4,już,,O,
3,23,5,koniec,,O,
3,23,6,lewackiej,,O,
3,23,7,dominacji,,O,
3,23,8,nad,,O,
3,23,9,światem,,O,
3,23,10,?,,O,
3,27,1,Rzucił,,O,
3,27,2,w,,O,
3,27,3,twarz,,O,
3,27,4,rękawice,,O,
3,27,5,mediom,,O,
3,27,6,od,,O,
3,27,7,których,,O,
3,27,8,w,,O,
3,27,9,USA,,O,
3,27,10,zaczęło,,O,
3,27,11,się,,O,
3,27,12,roić,,O,
3,27,13,od,,O,
3,27,14,Gazet,gazeta,B-ORG,20030
3,27,15,Wyborczych,wyborcza,I-ORG,20030
3,27,16,i,,O,
3,27,17,ekranu,,O,
3,27,18,z,,O,
3,27,19,którego,,O,
3,27,20,wyzierały,,O,
3,27,21,oblicza,,O,
3,27,22,Tomasza,tomasz,B-PER,20031
3,27,23,Lisa,lis,I-PER,20031
3,27,24,i,,O,
3,27,25,Piotra,piotr,B-PER,20032
3,27,26,Kraski,kraśko,I-PER,20032
3,27,27,.,,O,
3,28,1,Oblicza,,O,
3,28,2,nowego,,O,
3,28,3,typu,,O,
3,28,4,dobrze,,O,
3,28,5,opłacanego,,O,
3,28,6,kłamcy,,O,
3,28,7,.,,O,
3,30,1,Skończyło,,O,
3,30,2,się,,O,
3,30,3,.,,O,
3,31,1,Nie,,O,
3,31,2,wykluczone,,O,
3,31,3,",",,O,
3,31,4,że,,O,
3,31,5,czeka,,O,
3,31,6,ją,,O,
3,31,7,proces,,O,
3,31,8,.,,O,
3,32,1,Ameryka,ameryka,B-LOC,2
3,32,2,znowu,,O,
3,32,3,staje,,O,
3,32,4,się,,O,
3,32,5,Ameryką,,O,
3,32,6,.,,O,
3,33,1,Jak,,O,
3,33,2,za,,O,
3,33,3,pociągnięciem,,O,
3,33,4,tajemnej,,O,
3,33,5,różdżki,,O,
3,33,6,demokracja,,O,
3,33,7,zacytowała,,O,
3,33,8,tytuł,,O,
3,33,9,gazety,,O,
3,33,10,Jerzego,jerzy,B-PER,20034
3,33,11,Urbana,urban,I-PER,20034
3,33,12,.,,O,
3,34,1,Stany,stany,B-LOC,2
3,34,2,Zjednoczone,zjednoczone,I-LOC,2
3,34,3,z,,O,
3,34,4,Donaldem,donald,B-PER,1
3,34,5,Trumpem,trump,I-PER,1
3,34,6,to,,O,
3,34,7,ogromna,,O,
3,34,8,symetryczność,,O,
3,34,9,tego,,O,
3,34,10,",",,O,
3,34,11,co,,O,
3,34,12,wydarzyło,,O,
3,34,13,się,,O,
3,34,14,Polakom,polacy,B-PER,20014
3,34,15,z,,O,
3,34,16,Jarosławem,jarosław,B-PER,20035
3,34,17,Kaczyńskim,kaczyński,I-PER,20035
3,34,18,",",,O,
3,34,19,Andrzejem,andrzej,B-PER,20015
3,34,20,Dudą,duda,I-PER,20015
3,34,21,i,,O,
3,34,22,Antonim,antoni,B-PER,20036
3,34,23,Macierewiczem,macierewicz,I-PER,20036
3,34,24,.,,O,
3,36,1,Nie,,O,
3,36,2,udało,,O,
3,36,3,się,,O,
3,36,4,.,,O,
3,37,1,Donald,,O,
3,37,2,Trump,,O,
3,37,3,wygrywa,,O,
3,37,4,!,,O,
3,38,1,Yankee,yankee,B-MISC,20039
3,38,2,Doodle,doodle,I-MISC,20039
3,38,3,Dandy,dandy,I-MISC,20039
3,38,4,!,,O,
3,38,5,!,,O,
3,38,6,!,,O,
3,38,7,"""",,O,
3,38,8,podnieca,,O,
3,38,9,się,,O,
3,38,10,",",,O,
3,38,11,niekoniecznie,,O,
3,38,12,zgodnie,,O,
3,38,13,z,,O,
3,38,14,zasadami,,O,
3,38,15,polskiej,,O,
3,38,16,ortografii,,O,
3,38,17,i,,O,
3,38,18,interpunkcji,,O,
3,38,19,",",,O,
3,38,20,niejaki,,O,
3,38,21,Henryk,henryk,B-PER,20040
3,38,22,Skwarczyński,skwarczyński,I-PER,20040
3,38,23,",",,O,
3,38,24,polski,,O,
3,38,25,pisarz,,O,
3,38,26,także,,O,
3,38,27,zamieszkały,,O,
3,38,28,w,,O,
3,38,29,Stanach,stany,B-LOC,2
3,38,30,.,,O,
3,39,1,Podobieństwa,,O,
3,39,2,są,,O,
3,39,3,.,,O,
3,40,1,Przede,,O,
3,40,2,wszystkim,,O,
3,40,3,w,,O,
3,40,4,tym,,O,
3,40,5,",",,O,
3,40,6,że,,O,
3,40,7,strona,,O,
3,40,8,przegrana,,O,
3,40,9,wychodzi,,O,
3,40,10,na,,O,
3,40,11,ulice,,O,
3,40,12,i,,O,
3,40,13,mówi,,O,
3,40,14,:,,O,
3,40,15,to,,O,
3,40,16,nie,,O,
3,40,17,jest,,O,
3,40,18,nasz,,O,
3,40,19,prezydent,,O,
3,40,20,.,,O,
3,41,1,To,,O,
3,41,2,pokazuje,,O,
3,41,3,jak,,O,
3,41,4,bardzo,,O,
3,41,5,ta,,O,
3,41,6,oligarchia,,O,
3,41,7,mentalna,,O,
3,41,8,",",,O,
3,41,9,środowiska,,O,
3,41,10,lewicowo,,O,
3,41,11,-,,O,
3,41,12,liberalne,,O,
3,41,13,",",,O,
3,41,14,ten,,O,
3,41,15,mainstream,,O,
3,41,16,",",,O,
3,41,17,ci,,O,
3,41,18,którzy,,O,
3,41,19,uważali,,O,
3,41,20,",",,O,
3,41,21,że,,O,
3,41,22,rządy,,O,
3,41,23,im,,O,
3,41,24,się,,O,
3,41,25,należą,,O,
3,41,26,",",,O,
3,41,27,jak,,O,
3,41,28,bardzo,,O,
3,41,29,uznali,,O,
3,41,30,demokrację,,O,
3,41,31,za,,O,
3,41,32,formę,,O,
3,41,33,legitymizowania,,O,
3,41,34,swoich,,O,
3,41,35,rządów,,O,
3,41,36,.,,O,
3,42,1,Skończył,,O,
3,42,2,się,,O,
3,42,3,projekt,,O,
3,42,4,reżyserii,,O,
3,42,5,społecznej,,O,
3,42,6,",",,O,
3,42,7,przebudowy,,O,
3,42,8,społeczeństwa,,O,
3,42,9,",",,O,
3,42,10,narzucania,,O,
3,42,11,społeczeństwu,,O,
3,42,12,swojej,,O,
3,42,13,woli,,O,
3,42,14,:,,O,
3,42,15,to,,O,
3,42,16,pękło,,O,
3,42,17,i,,O,
3,42,18,powoduje,,O,
3,42,19,frustracje,,O,
3,42,20,"""",,O,
3,42,21,ocenia,,O,
3,42,22,Jacek,jacek,B-PER,20041
3,42,23,Karnowski,karnowski,I-PER,20041
3,42,24,.,,O,
3,43,1,Oczywiście,,O,
3,43,2,",",,O,
3,43,3,gdyby,,O,
3,43,4,wybory,,O,
3,43,5,wygrała,,O,
3,43,6,Hillary,hillary,B-PER,3
3,43,7,Clinton,clinton,I-PER,3
3,43,8,",",,O,
3,43,9,żaden,,O,
3,43,10,z,,O,
3,43,11,tych,,O,
3,43,12,piewców,,O,
3,43,13,niezłomnej,,O,
3,43,14,przyjaźni,,O,
3,43,15,amerykańsko,,O,
3,43,16,-,,O,
3,43,17,polskiej,,O,
3,43,18,nie,,O,
3,43,19,,,O,
3,43,20,się,,O,
3,43,21,naubliżać,,O,
3,43,22,jej,,O,
3,43,23,od,,O,
3,43,24,Gronkiewicz,gronkiewicz,B-PER,20033
3,43,25,-,-,I-PER,20033
3,43,26,Waltz,waltz,I-PER,20033
3,43,27,i,,O,
3,43,28,innych,,O,
3,43,29,platformianych,,O,
3,43,30,aferzystów,,O,
3,43,31,służalczość,,O,
3,43,32,wobec,,O,
3,43,33,Wielkiego,wielki,B-PER,1
3,43,34,Brata,brat,I-PER,1
3,43,35,III,iii,B-LOC,20002
3,43,36,RP,rp,I-LOC,20002
3,43,37,jest,,O,
3,43,38,zbyt,,O,
3,43,39,głęboko,,O,
3,43,40,zakorzeniona,,O,
3,43,41,w,,O,
3,43,42,umysłach,,O,
3,43,43,polskiej,,O,
3,43,44,prawicy,,O,
3,43,45,.,,O,
3,44,1,Jednak,,O,
3,44,2,skoro,,O,
3,44,3,już,,O,
3,44,4,wolno,,O,
3,44,5,towarzysze,,O,
3,44,6,patrioci,,O,
3,44,7,czynią,,O,
3,44,8,to,,O,
3,44,9,z,,O,
3,44,10,prawdziwym,,O,
3,44,11,entuzjazmem,,O,
3,44,12,.,,O,
3,45,1,Żeby,,O,
3,45,2,nie,,O,
3,45,3,było,,O,
3,45,4,wątpliwości,,O,
3,45,5,:,,O,
3,45,6,budowana,,O,
3,45,7,przez,,O,
3,45,8,prawicowych,,O,
3,45,9,publicystów,,O,
3,45,10,analogia,,O,
3,45,11,nie,,O,
3,45,12,jest,,O,
3,45,13,zupełnie,,O,
3,45,14,pozbawiona,,O,
3,45,15,sensu,,O,
3,45,16,.,,O,
3,46,1,Trump,,O,
3,46,2,",",,O,
3,46,3,podobnie,,O,
3,46,4,jak,,O,
3,46,5,Duda,duda,B-PER,20015
3,46,6,",",,O,
3,46,7,czy,,O,
3,46,8,PiS,pis,B-ORG,20043
3,46,9,en,,O,
3,46,10,général,,O,
3,46,11,",",,O,
3,46,12,wygrał,,O,
3,46,13,wybory,,O,
3,46,14,przez,,O,
3,46,15,nieuwagę,,O,
3,46,16,i,,O,
3,46,17,brak,,O,
3,46,18,wyobraźni,,O,
3,46,19,elit,,O,
3,46,20,",",,O,
3,46,21,przez,,O,
3,46,22,ich,,O,
3,46,23,przekonanie,,O,
3,46,24,",",,O,
3,46,25,że,,O,
3,46,26,cały,,O,
3,46,27,lud,,O,
3,46,28,podziela,,O,
3,46,29,ich,,O,
3,46,30,dobre,,O,
3,46,31,samopoczucie,,O,
3,46,32,.,,O,
3,47,1,Ale,,O,
3,47,2,podobnie,,O,
3,47,3,jak,,O,
3,47,4,w,,O,
3,47,5,Polsce,,O,
3,47,6,",",,O,
3,47,7,gdzie,,O,
3,47,8,55,,O,
3,47,9,procent,,O,
3,47,10,głosujących,,O,
3,47,11,poparło,,O,
3,47,12,partie,,O,
3,47,13,antysystemowe,,O,
3,47,14,",",,O,
3,47,15,odrzucające,,O,
3,47,16,kształt,,O,
3,47,17,III,,O,
3,47,18,RP,,O,
3,47,19,(,,O,
3,47,20,PiS,,O,
3,47,21,",",,O,
3,47,22,Kukiz,kukiz,B-ORG,20044
3,47,23,",",,O,
3,47,24,Korwin,korwin,B-ORG,20045
3,47,25,",",,O,
3,47,26,Razem,,O,
3,47,27,),,O,
3,47,28,",",,O,
3,47,29,tak,,O,
3,47,30,i,,O,
3,47,31,w,,O,
3,47,32,USA,,O,
3,47,33,zwycięstwa,,O,
3,47,34,Trumpowi,,O,
3,47,35,nie,,O,
3,47,36,zapewnili,,O,
3,47,37,ci,,O,
3,47,38,",",,O,
3,47,39,którzy,,O,
3,47,40,głosowali,,O,
3,47,41,na,,O,
3,47,42,powrót,,O,
3,47,43,do,,O,
3,47,44,tradycyjnych,,O,
3,47,45,wartości,,O,
3,47,46,"""",,O,
3,47,47,",",,O,
3,47,48,odrzucenie,,O,
3,47,49,inżynierii,,O,
3,47,50,społecznej,,O,
3,47,51,"""",,O,
3,47,52,",",,O,
3,47,53,mur,,O,
3,47,54,na,,O,
3,47,55,granicy,,O,
3,47,56,z,,O,
3,47,57,Meksykiem,,O,
3,47,58,i,,O,
3,47,59,zamknięcie,,O,
3,47,60,drzwi,,O,
3,47,61,przed,,O,
3,47,62,wszelkimi,,O,
3,47,63,obcymi,,O,
3,47,64,"""",,O,
3,47,65,.,,O,
3,48,1,Tak,,O,
3,48,2,naprawdę,,O,
3,48,3,o,,O,
3,48,4,sukcesie,,O,
3,48,5,Trumpa,,O,
3,48,6,",",,O,
3,48,7,PiSu,,O,
3,48,8,",",,O,
3,48,9,czy,,O,
3,48,10,brexitu,brexit,B-MISC,80
3,48,11,zdecydowali,,O,
3,48,12,ci,,O,
3,48,13,",",,O,
3,48,14,którzy,,O,
3,48,15,chcieli,,O,
3,48,16,wyrazić,,O,
3,48,17,niezgodę,,O,
3,48,18,na,,O,
3,48,19,neoliberalny,,O,
3,48,20,kapitalizm,,O,
3,48,21,definiowany,,O,
3,48,22,trafną,,O,
3,48,23,parafrazą,,O,
3,48,24,jeszcze,,O,
3,48,25,nigdy,,O,
3,48,26,tak,,O,
3,48,27,wielu,,O,
3,48,28,nie,,O,
3,48,29,zrobiło,,O,
3,48,30,tak,,O,
3,48,31,wiele,,O,
3,48,32,dla,,O,
3,48,33,tak,,O,
3,48,34,nielicznych,,O,
3,48,35,"""",,O,
3,48,36,.,,O,
3,49,1,Trump,,O,
3,49,2,",",,O,
3,49,3,podobnie,,O,
3,49,4,jak,,O,
3,49,5,PiS,,O,
3,49,6,",",,O,
3,49,7,usłyszał,,O,
3,49,8,ich,,O,
3,49,9,gniew,,O,
3,49,10,i,,O,
3,49,11,potrafił,,O,
3,49,12,ich,,O,
3,49,13,przekonać,,O,
3,49,14,",",,O,
3,49,15,że,,O,
3,49,16,głosując,,O,
3,49,17,na,,O,
3,49,18,niego,,O,
3,49,19,",",,O,
3,49,20,przywalą,,O,
3,49,21,znienawidzonym,,O,
3,49,22,elitom,,O,
3,49,23,.,,O,
3,50,1,Jednak,,O,
3,50,2,prawdziwym,,O,
3,50,3,obiektem,,O,
3,50,4,społecznego,,O,
3,50,5,gniewu,,O,
3,50,6,nie,,O,
3,50,7,są,,O,
3,50,8,elity,,O,
3,50,9,one,,O,
3,50,10,tylko,,O,
3,50,11,te,,O,
3,50,12,emocje,,O,
3,50,13,uosabiają,,O,
3,50,14,prawdziwym,,O,
3,50,15,adresatem,,O,
3,50,16,gniewu,,O,
3,50,17,jest,,O,
3,50,18,system,,O,
3,50,19,.,,O,
3,51,1,Ustrój,,O,
3,51,2,społeczno,,O,
3,51,3,-,,O,
3,51,4,gospodarczy,,O,
3,51,5,",",,O,
3,51,6,powodujący,,O,
3,51,7,przepływ,,O,
3,51,8,z,,O,
3,51,9,dołu,,O,
3,51,10,do,,O,
3,51,11,góry,,O,
3,51,12,"""",,O,
3,51,13,",",,O,
3,51,14,absurdalne,,O,
3,51,15,narastanie,,O,
3,51,16,nierówności,,O,
3,51,17,",",,O,
3,51,18,karykaturalną,,O,
3,51,19,skalę,,O,
3,51,20,społecznego,,O,
3,51,21,wykluczenia,,O,
3,51,22,.,,O,
3,52,1,Wymiana,,O,
3,52,2,elit,,O,
3,52,3,",",,O,
3,52,4,jakkolwiek,,O,
3,52,5,satysfakcjonująca,,O,
3,52,6,dla,,O,
3,52,7,plebsu,,O,
3,52,8,"""",,O,
3,52,9,",",,O,
3,52,10,nie,,O,
3,52,11,oznacza,,O,
3,52,12,zmiany,,O,
3,52,13,systemu,,O,
3,52,14,.,,O,
3,53,1,I,,O,
3,53,2,ani,,O,
3,53,3,miliarder,,O,
3,53,4,Donald,,O,
3,53,5,Trump,,O,
3,53,6,",",,O,
3,53,7,ani,,O,
3,53,8,Prawo,prawo,B-ORG,20043
3,53,9,i,i,I-ORG,20043
3,53,10,Sprawiedliwość,sprawiedliwość,I-ORG,20043
3,53,11,",",,O,
3,53,12,które,,O,
3,53,13,powierzyło,,O,
3,53,14,stery,,O,
3,53,15,gospodarki,,O,
3,53,16,facetowi,,O,
3,53,17,reprezentującemu,,O,
3,53,18,interesy,,O,
3,53,19,wielkiego,,O,
3,53,20,kapitału,,O,
3,53,21,",",,O,
3,53,22,tego,,O,
3,53,23,systemu,,O,
3,53,24,nie,,O,
3,53,25,zmieni,,O,
3,53,26,może,,O,
3,53,27,co,,O,
3,53,28,najwyżej,,O,
3,53,29,wprowadzić,,O,
3,53,30,pewne,,O,
3,53,31,korekty,,O,
3,53,32,",",,O,
3,53,33,które,,O,
3,53,34,",",,O,
3,53,35,jak,,O,
3,53,36,500,500,B-MISC,20048
3,53,37,+,+,I-MISC,20048
3,53,38,",",,O,
3,53,39,przejściowo,,O,
3,53,40,poprawią,,O,
3,53,41,społeczeństwu,,O,
3,53,42,nastrój,,O,
3,53,43,.,,O,
3,55,1,Agnieszka,,O,
3,55,2,Wołk-,,O,
3,55,3,Łaniewska,,O,
3,55,4,",",,O,
3,55,5,publicystka,,O,
3,55,6,polska,,O,
3,55,7,",",,O,
3,55,8,Warszawa,warszawa,B-LOC,20050
3,55,9,.,,O,
3,56,1,Poglądy,,O,
3,56,2,autorki,,O,
3,56,3,mogą,,O,
3,56,4,być,,O,
3,56,5,niezgodne,,O,
3,56,6,ze,,O,
3,56,7,stanowiskiem,,O,
3,56,8,redakcji,,O,
3,56,9,.,,O,
