docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
uk-315,0,1,Інвестори,,O,
uk-315,0,2,Ryanair,Ryanair,B-ORG,ORG-Ryanair
uk-315,0,3,вимагають,,O,
uk-315,0,4,зміни,,O,
uk-315,0,5,голови,,O,
uk-315,0,6,правління,,O,
uk-315,0,7,і,,O,
uk-315,0,8,генерального,,O,
uk-315,0,9,директора,,O,
uk-315,1,1,КИЇВ,Київ,B-LOC,GPE-Kiev
uk-315,1,2,.,,O,
uk-315,2,1,28,,O,
uk-315,2,2,жовтня,,O,
uk-315,2,3,.,,O,
uk-315,3,1,УНН,УНН,B-ORG,ORG-UNN
uk-315,3,2,.,,O,
uk-315,4,1,Пенсійний,,O,
uk-315,4,2,фонд,,O,
uk-315,4,3,Local,Local,B-ORG,ORG-LAPFF-Local-Authority-Pension-Fund-Forum
uk-315,4,4,Authority,Authority,I-ORG,ORG-LAPFF-Local-Authority-Pension-Fund-Forum
uk-315,4,5,Pension,Pension,I-ORG,ORG-LAPFF-Local-Authority-Pension-Fund-Forum
uk-315,4,6,Fund,Fund,I-ORG,ORG-LAPFF-Local-Authority-Pension-Fund-Forum
uk-315,4,7,Forum,Forum,I-ORG,ORG-LAPFF-Local-Authority-Pension-Fund-Forum
uk-315,4,8,(,,O,
uk-315,4,9,LAPFF,LAPFF,B-ORG,ORG-LAPFF-Local-Authority-Pension-Fund-Forum
uk-315,4,10,),,O,
uk-315,4,11,",",,O,
uk-315,4,12,що,,O,
uk-315,4,13,є,,O,
uk-315,4,14,міноритарним,,O,
uk-315,4,15,акціонером,,O,
uk-315,4,16,ірландської,,O,
uk-315,4,17,авіакомпанії,,O,
uk-315,4,18,Ryanair,Ryanair,B-ORG,ORG-Ryanair
uk-315,4,19,",",,O,
uk-315,4,20,вимагає,,O,
uk-315,4,21,перестановок,,O,
uk-315,4,22,у,,O,
uk-315,4,23,керівництві,,O,
uk-315,4,24,найбільшого,,O,
uk-315,4,25,в,,O,
uk-315,4,26,Європі,Європа,B-LOC,GPE-Europe
uk-315,4,27,бюджетного,,O,
uk-315,4,28,авіаперевізника,,O,
uk-315,4,29,з,,O,
uk-315,4,30,Ірландії,Ірландія,B-LOC,GPE-Ireland
uk-315,4,31,.,,O,
uk-315,5,1,Зокрема,,O,
uk-315,5,2,",",,O,
uk-315,5,3,пише,,O,
uk-315,5,4,The,The,B-ORG,ORG-The-Guardian
uk-315,5,5,Guardian,Guardian,I-ORG,ORG-The-Guardian
uk-315,5,6,",",,O,
uk-315,5,7,інвестори,,O,
uk-315,5,8,створили,,O,
uk-315,5,9,петицію,,O,
uk-315,5,10,з,,O,
uk-315,5,11,вимогою,,O,
uk-315,5,12,відставки,,O,
uk-315,5,13,чинного,,O,
uk-315,5,14,голови,,O,
uk-315,5,15,ради,,O,
uk-315,5,16,директорів,,O,
uk-315,5,17,Ryanair,Ryanair,B-ORG,ORG-Ryanair
uk-315,5,18,Девіда,Девід,B-PER,PER-David-Bonderman
uk-315,5,19,Бондермана,Бондерман,I-PER,PER-David-Bonderman
uk-315,5,20,",",,O,
uk-315,5,21,який,,O,
uk-315,5,22,займає,,O,
uk-315,5,23,цю,,O,
uk-315,5,24,посаду,,O,
uk-315,5,25,з,,O,
uk-315,5,26,1996,,O,
uk-315,5,27,року,,O,
uk-315,5,28,",",,O,
uk-315,5,29,передає,,O,
uk-315,5,30,УНН,УНН,B-ORG,ORG-UNN
uk-315,5,31,.,,O,
uk-315,7,1,ЧИТАЙТЕ,,O,
uk-315,7,2,ТАКОЖ,,O,
uk-315,7,3,:,,O,
uk-315,8,1,LAPFF,LAPFF,B-ORG,ORG-LAPFF-Local-Authority-Pension-Fund-Forum
uk-315,8,2,розраховує,,O,
uk-315,8,3,",",,O,
uk-315,8,4,що,,O,
uk-315,8,5,обидві,,O,
uk-315,8,6,вимоги,,O,
uk-315,8,7,будуть,,O,
uk-315,8,8,виконані,,O,
uk-315,8,9,на,,O,
uk-315,8,10,наступному,,O,
uk-315,8,11,щорічному,,O,
uk-315,8,12,зібранні,,O,
uk-315,8,13,акціонерів,,O,
uk-315,8,14,",",,O,
uk-315,8,15,яке,,O,
uk-315,8,16,відбудеться,,O,
uk-315,8,17,у,,O,
uk-315,8,18,вересні,,O,
uk-315,8,19,2019,,O,
uk-315,8,20,року,,O,
uk-315,8,21,.,,O,
uk-315,9,1,Пенсійний,,O,
uk-315,9,2,фонд,,O,
uk-315,9,3,володіє,,O,
uk-315,9,4,близько,,O,
uk-315,9,5,1,,O,
uk-315,9,6,%,,O,
uk-315,9,7,акцій,,O,
uk-315,9,8,Ryanair,Ryanair,B-ORG,ORG-Ryanair
uk-315,9,9,",",,O,
uk-315,9,10,що,,O,
uk-315,9,11,",",,O,
uk-315,9,12,згідно,,O,
uk-315,9,13,зі,,O,
uk-315,9,14,статутом,,O,
uk-315,9,15,компанії,,O,
uk-315,9,16,",",,O,
uk-315,9,17,дозволяє,,O,
uk-315,9,18,LAPFF,LAPFF,B-ORG,ORG-LAPFF-Local-Authority-Pension-Fund-Forum
uk-315,9,19,створити,,O,
uk-315,9,20,петицію,,O,
uk-315,9,21,і,,O,
uk-315,9,22,спробувати,,O,
uk-315,9,23,домогтися,,O,
uk-315,9,24,її,,O,
uk-315,9,25,підтримки,,O,
uk-315,9,26,із,,O,
uk-315,9,27,боку,,O,
uk-315,9,28,більш,,O,
uk-315,9,29,великих,,O,
uk-315,9,30,інвесторів,,O,
uk-315,9,31,.,,O,
uk-315,10,1,І,,O,
uk-315,10,2,швидше,,O,
uk-315,10,3,за,,O,
uk-315,10,4,все,,O,
uk-315,10,5,",",,O,
uk-315,10,6,фонд,,O,
uk-315,10,7,її,,O,
uk-315,10,8,отримає,,O,
uk-315,10,9,",",,O,
uk-315,10,10,оскільки,,O,
uk-315,10,11,на,,O,
uk-315,10,12,останніх,,O,
uk-315,10,13,зборах,,O,
uk-315,10,14,акціонерів,,O,
uk-315,10,15,приблизно,,O,
uk-315,10,16,третина,,O,
uk-315,10,17,інвесторів,,O,
uk-315,10,18,проголосували,,O,
uk-315,10,19,проти,,O,
uk-315,10,20,продовження,,O,
uk-315,10,21,повноважень,,O,
uk-315,10,22,пана,,O,
uk-315,10,23,Бондермана,Бондерман,B-PER,PER-David-Bonderman
uk-315,10,24,.,,O,
uk-315,11,1,Інвестори,,O,
uk-315,11,2,вважають,,O,
uk-315,11,3,",",,O,
uk-315,11,4,що,,O,
uk-315,11,5,керівництво,,O,
uk-315,11,6,Ryanair,Ryanair,B-ORG,ORG-Ryanair
uk-315,11,7,втратило,,O,
uk-315,11,8,з,,O,
uk-315,11,9,часом,,O,
uk-315,11,10,здатність,,O,
uk-315,11,11,вести,,O,
uk-315,11,12,компанію,,O,
uk-315,11,13,до,,O,
uk-315,11,14,успішного,,O,
uk-315,11,15,майбутнього,,O,
uk-315,11,16,.,,O,
uk-315,16,1,Такий,,O,
uk-315,16,2,пакет,,O,
uk-315,16,3,акцій,,O,
uk-315,16,4,називається,,O,
uk-315,16,5,“,,O,
uk-315,16,6,неконтролюючим,,O,
uk-315,16,7,”,,O,
uk-315,16,8,.,,O,
uk-315,17,1,Міноритарні,,O,
uk-315,17,2,акціонери,,O,
uk-315,17,3,мають,,O,
uk-315,17,4,малу,,O,
uk-315,17,5,частку,,O,
uk-315,17,6,пакету,,O,
uk-315,17,7,акцій,,O,
uk-315,17,8,",",,O,
uk-315,17,9,серед,,O,
uk-315,17,10,їхніх,,O,
uk-315,17,11,переваг,,O,
uk-315,17,12,є,,O,
uk-315,17,13,можливість,,O,
uk-315,17,14,отримати,,O,
uk-315,17,15,дивідендів,,O,
uk-315,17,16,і,,O,
uk-315,17,17,при,,O,
uk-315,17,18,цьому,,O,
uk-315,17,19,не,,O,
uk-315,17,20,понести,,O,
uk-315,17,21,сильного,,O,
uk-315,17,22,збитку,,O,
uk-315,17,23,.,,O,
