pl-588,2,1,Póki,,O,
pl-588,2,2,co,,O,
pl-588,2,3,jednak,,O,
pl-588,2,4,oficjele,,O,
pl-588,2,5,amerykańscy,,O,
pl-588,2,6,mają,,O,
pl-588,2,7,szukać,,O,
pl-588,2,8,innego,,O,
pl-588,2,9,sposobu,,O,
pl-588,2,10,na,,O,
pl-588,2,11,zablokowanie,,O,
pl-588,2,12,jego,,O,
pl-588,2,13,realizacji,,O,
pl-588,2,14,",",,O,
pl-588,2,15,bo,,O,
pl-588,2,16,sankcje,,O,
pl-588,2,17,,,O,
pl-588,2,18,ich,,O,
pl-588,2,19,relacje,,O,
pl-588,2,20,z,,O,
pl-588,2,21,częścią,,O,
pl-588,2,22,sojuszników,,O,
pl-588,2,23,europejskich,,O,
pl-588,2,24,",",,O,
pl-588,2,25,na,,O,
pl-588,2,26,czele,,O,
pl-588,2,27,z,,O,
pl-588,2,28,Niemcami,Niemcy,B-LOC,GPE-Germany
pl-588,2,29,.,,O,
pl-588,3,1,Sankcje,,O,
pl-588,3,2,na,,O,
pl-588,3,3,horyzoncie,,O,
pl-588,3,4,.,,O,
pl-588,4,1,,,O,
pl-588,4,2,to,,O,
pl-588,4,3,kolejny,,O,
pl-588,4,4,powód,,O,
pl-588,4,5,do,,O,
pl-588,4,6,sporów,,O,
pl-588,4,7,po,,O,
pl-588,4,8,działaniach,,O,
pl-588,4,9,prezydenta,,O,
pl-588,4,10,Donalda,Donald,B-PER,PER-Donald-Trump
pl-588,4,11,Trumpa,Trump,I-PER,PER-Donald-Trump
pl-588,4,12,w,,O,
pl-588,4,13,polityce,,O,
pl-588,4,14,handlowej,,O,
pl-588,4,15,wobec,,O,
pl-588,4,16,Europy,Europa,B-LOC,LOC-Europe
pl-588,4,17,i,,O,
pl-588,4,18,jego,,O,
pl-588,4,19,decyzji,,O,
pl-588,4,20,o,,O,
pl-588,4,21,wycofaniu,,O,
pl-588,4,22,się,,O,
pl-588,4,23,USA,USA,B-LOC,GPE-USA
pl-588,4,24,z,,O,
pl-588,4,25,porozumienia,,O,
pl-588,4,26,nuklearnego,,O,
pl-588,4,27,z,,O,
pl-588,4,28,Iranem,Iran,B-LOC,GPE-Iran
pl-588,4,29,.,,O,
pl-588,5,1,Mimo,,O,
pl-588,5,2,to,,O,
pl-588,5,3,źródła,,O,
pl-588,5,4,FP,FP,B-ORG,ORG-FP-Agency
pl-588,5,5,utrzymują,,O,
pl-588,5,6,",",,O,
pl-588,5,7,że,,O,
pl-588,5,8,Biały,Biały,B-LOC,LOC-White-House
pl-588,5,9,Dom,Dom,I-LOC,LOC-White-House
pl-588,5,10,nie,,O,
pl-588,5,11,zawaha,,O,
pl-588,5,12,się,,O,
pl-588,5,13,obłożyć,,O,
pl-588,5,14,sankcjami,,O,
pl-588,5,15,Nord,Nord,B-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-588,5,16,Stream,Stream,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-588,5,17,2,2,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-588,5,18,.,,O,
pl-588,6,1,Departament,Departament,B-ORG,ORG-Department-of-State-USA
pl-588,6,2,Stanu,Stanu,I-ORG,ORG-Department-of-State-USA
pl-588,6,3,nie,,O,
pl-588,6,4,odpowiedział,,O,
pl-588,6,5,na,,O,
pl-588,6,6,pytanie,,O,
pl-588,6,7,na,,O,
pl-588,6,8,ten,,O,
pl-588,6,9,temat,,O,
pl-588,6,10,",",,O,
pl-588,6,11,ale,,O,
pl-588,6,12,podkreślił,,O,
pl-588,6,13,",",,O,
pl-588,6,14,że,,O,
pl-588,6,15,europejskie,,O,
pl-588,6,16,firmy,,O,
pl-588,6,17,zaangażowane,,O,
pl-588,6,18,w,,O,
pl-588,6,19,projekt,,O,
pl-588,6,20,",",,O,
pl-588,6,21,robią,,O,
pl-588,6,22,to,,O,
pl-588,6,23,„,,O,
pl-588,6,24,na,,O,
pl-588,6,25,własną,,O,
pl-588,6,26,zgubę,,O,
pl-588,6,27,”,,O,
pl-588,6,28,.,,O,
pl-588,7,1,–,,O,
pl-588,7,2,,,O,
pl-588,7,3,się,,O,
pl-588,7,4,jasno,,O,
pl-588,7,5,",",,O,
pl-588,7,6,że,,O,
pl-588,7,7,firmy,,O,
pl-588,7,8,pracujące,,O,
pl-588,7,9,w,,O,
pl-588,7,10,rosyjskim,,O,
pl-588,7,11,sektorze,,O,
pl-588,7,12,gazociągów,,O,
pl-588,7,13,eksportowych,,O,
pl-588,7,14,są,,O,
pl-588,7,15,zaangażowane,,O,
pl-588,7,16,w,,O,
pl-588,7,17,biznes,,O,
pl-588,7,18,",",,O,
pl-588,7,19,który,,O,
pl-588,7,20,niesie,,O,
pl-588,7,21,ze,,O,
pl-588,7,22,sobą,,O,
pl-588,7,23,ryzyko,,O,
pl-588,7,24,sankcji,,O,
pl-588,7,25,–,,O,
pl-588,7,26,powiedziała,,O,
pl-588,7,27,FP,FP,B-ORG,ORG-FP-Agency
pl-588,7,28,rzecznik,,O,
pl-588,7,29,Departamentu,Departament,B-ORG,ORG-Department-of-State-USA
pl-588,7,30,Stanu,Stanu,I-ORG,ORG-Department-of-State-USA
pl-588,7,31,.,,O,
pl-588,8,1,Prezydent,,O,
pl-588,8,2,USA,USA,B-LOC,GPE-USA
pl-588,8,3,narzekał,,O,
pl-588,8,4,",",,O,
pl-588,8,5,że,,O,
pl-588,8,6,Niemcy,Niemcy,B-LOC,GPE-Germany
pl-588,8,7,wydają,,O,
pl-588,8,8,miliardy,,O,
pl-588,8,9,na,,O,
pl-588,8,10,Nord,Nord,B-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-588,8,11,Stream,Stream,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-588,8,12,2,2,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-588,8,13,zamiast,,O,
pl-588,8,14,zwiększać,,O,
pl-588,8,15,budżet,,O,
pl-588,8,16,obronny,,O,
pl-588,8,17,pomimo,,O,
pl-588,8,18,faktu,,O,
pl-588,8,19,",",,O,
pl-588,8,20,że,,O,
pl-588,8,21,do,,O,
pl-588,8,22,jego,,O,
pl-588,8,23,realizacji,,O,
pl-588,8,24,nie,,O,
pl-588,8,25,są,,O,
pl-588,8,26,wykorzystane,,O,
pl-588,8,27,finanse,,O,
pl-588,8,28,publiczne,,O,
pl-588,8,29,.,,O,
pl-588,10,1,Spięcia,,O,
pl-588,10,2,były,,O,
pl-588,10,3,widoczne,,O,
pl-588,10,4,podczas,,O,
pl-588,10,5,wizyty,,O,
pl-588,10,6,ministra,,O,
pl-588,10,7,spraw,,O,
pl-588,10,8,zagranicznych,,O,
pl-588,10,9,Heiko,Heiko,B-PER,PER-Heiko-Maas
pl-588,10,10,Maasa,Maas,I-PER,PER-Heiko-Maas
pl-588,10,11,w,,O,
pl-588,10,12,Waszyngtonie,Waszyngton,B-LOC,GPE-WashingtonDC
pl-588,10,13,.,,O,
pl-588,11,1,Nord,Nord,B-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-588,11,2,Stream,Stream,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-588,11,3,2,2,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-588,11,4,.,,O,
pl-588,12,1,Magistrala,,O,
pl-588,12,2,ma,,O,
pl-588,12,3,osiągnąć,,O,
pl-588,12,4,przepustowość,,O,
pl-588,12,5,55,,O,
pl-588,12,6,mld,,O,
pl-588,12,7,m,,O,
pl-588,12,8,sześc,,O,
pl-588,12,9,.,,O,
pl-588,12,10,rocznie,,O,
pl-588,12,11,i,,O,
pl-588,12,12,razem,,O,
pl-588,12,13,z,,O,
pl-588,12,14,istniejącym,,O,
pl-588,12,15,Nord,Nord,B-PRO,PRO-Nord-Stream-1
pl-588,12,16,Stream,Stream,I-PRO,PRO-Nord-Stream-1
pl-588,12,17,1,1,I-PRO,PRO-Nord-Stream-1
pl-588,12,18,pozwolić,,O,
pl-588,12,19,na,,O,
pl-588,12,20,zmniejszenie,,O,
pl-588,12,21,dostaw,,O,
pl-588,12,22,przez,,O,
pl-588,12,23,Ukrainę,Ukraina,B-LOC,GPE-Ukraine
pl-588,12,24,na,,O,
pl-588,12,25,korzyść,,O,
pl-588,12,26,szlaku,,O,
pl-588,12,27,niemieckiego,,O,
pl-588,12,28,.,,O,
pl-588,13,1,Spółki,,O,
pl-588,13,2,europejskie,,O,
pl-588,13,3,:,,O,
pl-588,13,4,E.on,E.on,B-ORG,ORG-E.ON
pl-588,13,5,",",,O,
pl-588,13,6,Uniper,Uniper,B-ORG,ORG-Uniper
pl-588,13,7,",",,O,
pl-588,13,8,ENGIE,ENGIE,B-ORG,ORG-Engie
pl-588,13,9,",",,O,
pl-588,13,10,Shell,Shell,B-ORG,ORG-Royal-Dutch-Shell-BG-Group
pl-588,13,11,i,,O,
pl-588,13,12,OMV,OMV,B-ORG,ORG-OMV
pl-588,13,13,",",,O,
pl-588,13,14,zaangażowały,,O,
pl-588,13,15,się,,O,
pl-588,13,16,w,,O,
pl-588,13,17,finansowanie,,O,
pl-588,13,18,przedsięwzięcia,,O,
pl-588,13,19,.,,O,
pl-588,15,1,Zwolennicy,,O,
pl-588,15,2,budowy,,O,
pl-588,15,3,liczą,,O,
pl-588,15,4,na,,O,
pl-588,15,5,tani,,O,
pl-588,15,6,gaz,,O,
pl-588,15,7,",",,O,
pl-588,15,8,a,,O,
pl-588,15,9,krytycy,,O,
pl-588,15,10,obawiają,,O,
pl-588,15,11,się,,O,
pl-588,15,12,negatywnego,,O,
pl-588,15,13,wpływu,,O,
pl-588,15,14,na,,O,
pl-588,15,15,rynek,,O,
pl-588,15,16,",",,O,
pl-588,15,17,politykę,,O,
pl-588,15,18,",",,O,
pl-588,15,19,bezpieczeństwo,,O,
pl-588,15,20,",",,O,
pl-588,15,21,środowisko,,O,
pl-588,15,22,i,,O,
pl-588,15,23,regulacje,,O,
pl-588,15,24,w,,O,
pl-588,15,25,Unii,Unia,B-ORG,ORG-European-Union
pl-588,15,26,Europejskiej,Europejska,I-ORG,ORG-European-Union
pl-588,15,27,.,,O,
pl-588,16,1,Foreing,Foreign,B-PRO,PRO-Foreign-policy
pl-588,16,2,Policy,Policy,I-PRO,PRO-Foreign-policy
pl-588,16,3,/,,O,
pl-588,16,4,Wojciech,Wojciech,B-PER,PER-Wojciech-Jakóbik
pl-588,16,5,Jakóbik,Jakóbik,I-PER,PER-Wojciech-Jakóbik
