docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
pl-1027,0,1,DGP,DGP,B-PRO,PRO-Dziennik-Gazeta-Prawna
pl-1027,0,2,:,,O,
pl-1027,0,3,Polska,Polska,B-LOC,GPE-Poland
pl-1027,0,4,chce,,O,
pl-1027,0,5,zbudować,,O,
pl-1027,0,6,koalicję,,O,
pl-1027,0,7,przeciwko,,O,
pl-1027,0,8,Nord,Nord,B-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-1027,0,9,Stream,Stream,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-1027,0,10,2,2,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-1027,1,1,Jak,,O,
pl-1027,1,2,czytamy,,O,
pl-1027,1,3,w,,O,
pl-1027,1,4,dzisiejszym,,O,
pl-1027,1,5,„,,O,
pl-1027,1,6,Dzienniku,Dziennik,B-PRO,PRO-Dziennik-Gazeta-Prawna
pl-1027,1,7,Gazecie,Gazeta,I-PRO,PRO-Dziennik-Gazeta-Prawna
pl-1027,1,8,Prawnej,Prawna,I-PRO,PRO-Dziennik-Gazeta-Prawna
pl-1027,1,9,”,,O,
pl-1027,1,10,",",,O,
pl-1027,1,11,rząd,,O,
pl-1027,1,12,Mateusza,Mateusz,B-PER,PER-Mateusz-Morawiecki
pl-1027,1,13,Morawieckiego,Morawiecki,I-PER,PER-Mateusz-Morawiecki
pl-1027,1,14,chce,,O,
pl-1027,1,15,zbudować,,O,
pl-1027,1,16,regionalną,,O,
pl-1027,1,17,koalicję,,O,
pl-1027,1,18,sprzeciwiającą,,O,
pl-1027,1,19,się,,O,
pl-1027,1,20,budowie,,O,
pl-1027,1,21,gazociągu,,O,
pl-1027,1,22,Nord,Nord,B-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-1027,1,23,Stream,Stream,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-1027,1,24,2,2,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-1027,1,25,.,,O,
pl-1027,3,1,Polski,Polska,B-LOC,GPE-Poland
pl-1027,3,2,rząd,,O,
pl-1027,3,3,chce,,O,
pl-1027,3,4,podkreślać,,O,
pl-1027,3,5,znaczenie,,O,
pl-1027,3,6,gazociągu,,O,
pl-1027,3,7,dla,,O,
pl-1027,3,8,bezpieczeństwa,,O,
pl-1027,3,9,w,,O,
pl-1027,3,10,naszym,,O,
pl-1027,3,11,regionie,,O,
pl-1027,3,12,i,,O,
pl-1027,3,13,wykazywać,,O,
pl-1027,3,14,",",,O,
pl-1027,3,15,że,,O,
pl-1027,3,16,jego,,O,
pl-1027,3,17,budowa,,O,
pl-1027,3,18,finalnie,,O,
pl-1027,3,19,zagrozi,,O,
pl-1027,3,20,niepodległości,,O,
pl-1027,3,21,Ukrainy,Ukraina,B-LOC,GPE-Ukraine
pl-1027,3,22,–,,O,
pl-1027,3,23,informuje,,O,
pl-1027,3,24,źródło,,O,
pl-1027,3,25,gazety,,O,
pl-1027,3,26,w,,O,
pl-1027,3,27,otoczeniu,,O,
pl-1027,3,28,premiera,,O,
pl-1027,3,29,.,,O,
pl-1027,5,1,DGP,DGP,B-PRO,PRO-Dziennik-Gazeta-Prawna
pl-1027,5,2,przypomina,,O,
pl-1027,5,3,",",,O,
pl-1027,5,4,że,,O,
pl-1027,5,5,Litwa,Litwa,B-LOC,GPE-Lithuania
pl-1027,5,6,jest,,O,
pl-1027,5,7,najbliższym,,O,
pl-1027,5,8,sojusznikiem,,O,
pl-1027,5,9,Ukrainy,Ukraina,B-LOC,GPE-Ukraine
pl-1027,5,10,.,,O,
pl-1027,6,1,Jako,,O,
pl-1027,6,2,pierwsze,,O,
pl-1027,6,3,państwo,,O,
pl-1027,6,4,NATO,NATO,B-ORG,ORG-NATO
pl-1027,6,5,zaczęła,,O,
pl-1027,6,6,dostarczać,,O,
pl-1027,6,7,broń,,O,
pl-1027,6,8,Ukraińcom,Ukraincy,B-PER,GPE-Ukraine
pl-1027,6,9,walczącym,,O,
pl-1027,6,10,w,,O,
pl-1027,6,11,Zagłębiu,Zagłębie,B-LOC,LOC-Donbass
pl-1027,6,12,Donieckim,Donieckie,I-LOC,LOC-Donbass
pl-1027,6,13,.,,O,
pl-1027,7,1,Gazeta,,O,
pl-1027,7,2,zwraca,,O,
pl-1027,7,3,również,,O,
pl-1027,7,4,uwagę,,O,
pl-1027,7,5,",",,O,
pl-1027,7,6,że,,O,
pl-1027,7,7,polska,Polska,B-LOC,GPE-Poland
pl-1027,7,8,i,,O,
pl-1027,7,9,litewska,,O,
pl-1027,7,10,ocena,,O,
pl-1027,7,11,budowy,,O,
pl-1027,7,12,Nord,Nord,B-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-1027,7,13,Stream,Stream,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-1027,7,14,2,2,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-1027,7,15,została,,O,
pl-1027,7,16,wsparta,,O,
pl-1027,7,17,na,,O,
pl-1027,7,18,forum,,O,
pl-1027,7,19,unijnym,,O,
pl-1027,7,20,przez,,O,
pl-1027,7,21,Łotwę,Łotwa,B-LOC,GPE-Latvia
pl-1027,7,22,i,,O,
pl-1027,7,23,Danię,Dania,B-LOC,GPE-Denmark
pl-1027,7,24,.,,O,
pl-1027,8,1,DGP,DGP,B-PRO,PRO-Dziennik-Gazeta-Prawna
pl-1027,8,2,przypomina,,O,
pl-1027,8,3,",",,O,
pl-1027,8,4,że,,O,
pl-1027,8,5,w,,O,
pl-1027,8,6,listopadzie,,O,
pl-1027,8,7,ubiegłego,,O,
pl-1027,8,8,roku,,O,
pl-1027,8,9,duński,,O,
pl-1027,8,10,parlament,,O,
pl-1027,8,11,przyjął,,O,
pl-1027,8,12,przepisy,,O,
pl-1027,8,13,umożliwiające,,O,
pl-1027,8,14,zablokowane,,O,
pl-1027,8,15,budowy,,O,
pl-1027,8,16,fragmentu,,O,
pl-1027,8,17,gazociągu,,O,
pl-1027,8,18,na,,O,
pl-1027,8,19,duńskich,,O,
pl-1027,8,20,wodach,,O,
pl-1027,8,21,terytorialnych,,O,
pl-1027,8,22,.,,O,
pl-1027,9,1,–,,O,
pl-1027,9,2,Chcemy,,O,
pl-1027,9,3,mieć,,O,
pl-1027,9,4,możliwość,,O,
pl-1027,9,5,powiedzenia,,O,
pl-1027,9,6,tak,,O,
pl-1027,9,7,lub,,O,
pl-1027,9,8,nie,,O,
pl-1027,9,9,",",,O,
pl-1027,9,10,biorąc,,O,
pl-1027,9,11,pod,,O,
pl-1027,9,12,uwagę,,O,
pl-1027,9,13,perspektywę,,O,
pl-1027,9,14,polityki,,O,
pl-1027,9,15,zagranicznej,,O,
pl-1027,9,16,i,,O,
pl-1027,9,17,bezpieczeństwa,,O,
pl-1027,9,18,–,,O,
pl-1027,9,19,powiedział,,O,
pl-1027,9,20,wtedy,,O,
pl-1027,9,21,duński,,O,
pl-1027,9,22,minister,,O,
pl-1027,9,23,energii,,O,
pl-1027,9,24,i,,O,
pl-1027,9,25,klimatu,,O,
pl-1027,9,26,Lars,Lars,B-PER,PER-Lars-Christian-Lilleholt
pl-1027,9,27,Christian,Christian,I-PER,PER-Lars-Christian-Lilleholt
pl-1027,9,28,Lilleholt,Lilleholt,I-PER,PER-Lars-Christian-Lilleholt
pl-1027,9,29,.,,O,
pl-1027,10,1,Koncepcja,,O,
pl-1027,10,2,koordynacji,,O,
pl-1027,10,3,działań,,O,
pl-1027,10,4,w,,O,
pl-1027,10,5,sprawie,,O,
pl-1027,10,6,Nord,Nord,B-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-1027,10,7,Stream,Stream,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-1027,10,8,2,2,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-1027,10,9,spotkała,,O,
pl-1027,10,10,się,,O,
pl-1027,10,11,z,,O,
pl-1027,10,12,bardzo,,O,
pl-1027,10,13,pozytywną,,O,
pl-1027,10,14,rekcją,,O,
pl-1027,10,15,Ukrainy,Ukraina,B-LOC,GPE-Ukraine
pl-1027,10,16,.,,O,
pl-1027,13,1,Nasze,,O,
pl-1027,13,2,państwo,,O,
pl-1027,13,3,musi,,O,
pl-1027,13,4,zjednoczyć,,O,
pl-1027,13,5,wysiłki,,O,
pl-1027,13,6,z,,O,
pl-1027,13,7,europejskimi,,O,
pl-1027,13,8,partnerami,,O,
pl-1027,13,9,w,,O,
pl-1027,13,10,bitwie,,O,
pl-1027,13,11,o,,O,
pl-1027,13,12,zachowanie,,O,
pl-1027,13,13,ukraińskiego,,O,
pl-1027,13,14,systemu,,O,
pl-1027,13,15,przesyłowego,,O,
pl-1027,13,16,jako,,O,
pl-1027,13,17,elementu,,O,
pl-1027,13,18,bezpieczeństwa,,O,
pl-1027,13,19,energetycznego,,O,
pl-1027,13,20,Europy,Europa,B-LOC,LOC-Europe
pl-1027,13,21,.,,O,
pl-1027,14,1,Blokada,,O,
pl-1027,14,2,Nord,Nord,B-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-1027,14,3,Steram,Steram,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-1027,14,4,2,2,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-1027,14,5,to,,O,
pl-1027,14,6,test,,O,
pl-1027,14,7,",",,O,
pl-1027,14,8,czy,,O,
pl-1027,14,9,jesteśmy,,O,
pl-1027,14,10,w,,O,
pl-1027,14,11,stanie,,O,
pl-1027,14,12,przekonywać,,O,
pl-1027,14,13,Zachód,,O,
pl-1027,14,14,do,,O,
pl-1027,14,15,naszych,,O,
pl-1027,14,16,interesów,,O,
pl-1027,14,17,–,,O,
pl-1027,14,18,powiedział,,O,
pl-1027,14,19,cytowany,,O,
pl-1027,14,20,przez,,O,
pl-1027,14,21,DGP,DGP,B-PRO,PRO-Dziennik-Gazeta-Prawna
pl-1027,14,22,Jewhen,Jewhen,B-PER,PER-Jewhen-Mahda
pl-1027,14,23,Mahda,Mahda,I-PER,PER-Jewhen-Mahda
pl-1027,14,24,",",,O,
pl-1027,14,25,szef,,O,
pl-1027,14,26,kijowskiego,,O,
pl-1027,14,27,Instytutu,Instytutu,B-ORG,ORG-The-Institute-of-World-Politics
pl-1027,14,28,Polityki,Polityki,I-ORG,ORG-The-Institute-of-World-Politics
pl-1027,14,29,Światowej,Światowej,I-ORG,ORG-The-Institute-of-World-Politics
pl-1027,14,30,.,,O,
pl-1027,15,1,Dziennik,Dziennik,B-PRO,PRO-Dziennik-Gazeta-Prawna
pl-1027,15,2,Gazeta,Gazeta,I-PRO,PRO-Dziennik-Gazeta-Prawna
pl-1027,15,3,Prawna,Prawna,I-PRO,PRO-Dziennik-Gazeta-Prawna
pl-1027,15,4,/,,O,
