pl-959,2,1,Dowodzi,,O,
pl-959,2,2,to,,O,
pl-959,2,3,",",,O,
pl-959,2,4,że,,O,
pl-959,2,5,budowa,,O,
pl-959,2,6,jeszcze,,O,
pl-959,2,7,nie,,O,
pl-959,2,8,ruszyła,,O,
pl-959,2,9,",",,O,
pl-959,2,10,wbrew,,O,
pl-959,2,11,doniesieniom,,O,
pl-959,2,12,Financial,Financial,B-PRO,PRO-Financial-Times
pl-959,2,13,Times,Times,I-PRO,PRO-Financial-Times
pl-959,2,14,.,,O,
pl-959,3,1,Według,,O,
pl-959,3,2,dziennika,,O,
pl-959,3,3,Rosjanie,Rosjanie,B-PER,GPE-Russia
pl-959,3,4,są,,O,
pl-959,3,5,gotowi,,O,
pl-959,3,6,rozpocząć,,O,
pl-959,3,7,prace,,O,
pl-959,3,8,bez,,O,
pl-959,3,9,zgody,,O,
pl-959,3,10,Danii,Dania,B-LOC,GPE-Denmark
pl-959,3,11,",",,O,
pl-959,3,12,ale,,O,
pl-959,3,13,nie,,O,
pl-959,3,14,w,,O,
pl-959,3,15,Niemczech,Niemcy,B-LOC,GPE-Germany
pl-959,3,16,",",,O,
pl-959,3,17,lecz,,O,
pl-959,3,18,w,,O,
pl-959,3,19,Finlandii,Finlandia,B-LOC,GPE-Finland
pl-959,3,20,.,,O,
pl-959,4,1,Gazociąg,,O,
pl-959,4,2,Nord,Nord,B-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-959,4,3,Stream,Stream,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-959,4,4,2,2,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-959,4,5,czeka,,O,
pl-959,4,6,na,,O,
pl-959,4,7,zgodę,,O,
pl-959,4,8,wszystkich,,O,
pl-959,4,9,krajów,,O,
pl-959,4,10,",",,O,
pl-959,4,11,przez,,O,
pl-959,4,12,których,,O,
pl-959,4,13,terytorium,,O,
pl-959,4,14,,,O,
pl-959,4,15,przebiegać,,O,
pl-959,4,16,.,,O,
pl-959,5,1,Do,,O,
pl-959,5,2,tej,,O,
pl-959,5,3,pory,,O,
pl-959,5,4,nie,,O,
pl-959,5,5,wyraziła,,O,
pl-959,5,6,jej,,O,
pl-959,5,7,Dania,Dania,B-LOC,GPE-Denmark
pl-959,5,8,.,,O,
pl-959,6,1,Rozważa,,O,
pl-959,6,2,ona,,O,
pl-959,6,3,zgodę,,O,
pl-959,6,4,na,,O,
pl-959,6,5,budowę,,O,
pl-959,6,6,odcinka,,O,
pl-959,6,7,przez,,O,
pl-959,6,8,jej,,O,
pl-959,6,9,wyłączne,,O,
pl-959,6,10,wody,,O,
pl-959,6,11,terytorialne,,O,
pl-959,6,12,.,,O,
pl-959,7,1,Tymczasem,,O,
pl-959,7,2,według,,O,
pl-959,7,3,informacji,,O,
pl-959,7,4,BiznesAlert.pl,BiznesAlert.pl,B-PRO,PRO-BiznesAlert-pl
pl-959,7,5,ocena,,O,
pl-959,7,6,przez,,O,
pl-959,7,7,Kopenhagę,Kopenhaga,B-LOC,GPE-Copenhagen
pl-959,7,8,alternatywnego,,O,
pl-959,7,9,szlaku,,O,
pl-959,7,10,przez,,O,
pl-959,7,11,strefę,,O,
pl-959,7,12,ekonomiczną,,O,
pl-959,7,13,zasugerowanego,,O,
pl-959,7,14,przez,,O,
pl-959,7,15,Nord,Nord,B-ORG,ORG-Nord-Stream-2-AG
pl-959,7,16,Stream,Stream,I-ORG,ORG-Nord-Stream-2-AG
pl-959,7,17,2,2,I-ORG,ORG-Nord-Stream-2-AG
pl-959,7,18,AG,AG,I-ORG,ORG-Nord-Stream-2-AG
pl-959,7,19,może,,O,
pl-959,7,20,zająć,,O,
pl-959,7,21,nawet,,O,
pl-959,7,22,rok,,O,
pl-959,7,23,.,,O,
pl-959,9,1,Wiedomosti,Wiedomosti,B-PRO,PRO-Wiedomosti
pl-959,9,2,podają,,O,
pl-959,9,3,jednak,,O,
pl-959,9,4,",",,O,
pl-959,9,5,że,,O,
pl-959,9,6,trwają,,O,
pl-959,9,7,prace,,O,
pl-959,9,8,przygotowawcze,,O,
pl-959,9,9,w,,O,
pl-959,9,10,Niemczech,Niemcy,B-LOC,GPE-Germany
pl-959,9,11,",",,O,
pl-959,9,12,wbrew,,O,
pl-959,9,13,wcześniejszym,,O,
pl-959,9,14,doniesieniom,,O,
pl-959,9,15,Financial,Financial,B-PRO,PRO-Financial-Times
pl-959,9,16,Times,Times,I-PRO,PRO-Financial-Times
pl-959,9,17,",",,O,
pl-959,9,18,który,,O,
pl-959,9,19,informował,,O,
pl-959,9,20,o,,O,
pl-959,9,21,rozpoczęciu,,O,
pl-959,9,22,budowy,,O,
pl-959,9,23,.,,O,
pl-959,10,1,Nord,Nord,B-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-959,10,2,Stream,Stream,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-959,10,3,2,2,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
pl-959,10,4,.,,O,
pl-959,10,23,gazu,,O,
pl-959,10,24,ziemnego,,O,
pl-959,10,25,rocznie,,O,
pl-959,10,26,.,,O,
pl-959,11,1,Ma,,O,
pl-959,11,2,być,,O,
pl-959,11,3,ukończony,,O,
pl-959,11,4,do,,O,
pl-959,11,5,końca,,O,
pl-959,11,6,2019,,O,
pl-959,11,7,roku,,O,
pl-959,11,8,.,,O,
pl-959,12,1,Grozi,,O,
pl-959,12,2,mu,,O,
pl-959,12,3,opóźnienie,,O,
pl-959,12,4,przez,,O,
pl-959,12,5,oczekiwanie,,O,
pl-959,12,6,na,,O,
pl-959,12,7,decyzję,,O,
pl-959,12,8,Danii,Dania,B-LOC,GPE-Denmark
pl-959,12,9,",",,O,
pl-959,12,10,zagrożenie,,O,
pl-959,12,11,sankcjami,,O,
pl-959,12,12,USA,USA,B-LOC,GPE-USA
pl-959,12,13,i,,O,
pl-959,12,14,inne,,O,
pl-959,12,15,czynniki,,O,
pl-959,12,16,",",,O,
pl-959,12,17,zwiększające,,O,
pl-959,12,18,ryzyko,,O,
pl-959,12,19,zaangażowania,,O,
pl-959,12,20,w,,O,
pl-959,12,21,to,,O,
pl-959,12,22,przedsięwzięcie,,O,
pl-959,12,23,.,,O,
pl-959,13,1,Zwolennicy,,O,
pl-959,13,2,przekonują,,O,
pl-959,13,3,",",,O,
pl-959,13,4,że,,O,
pl-959,13,5,zapewni,,O,
pl-959,13,6,więcej,,O,
pl-959,13,7,taniego,,O,
pl-959,13,8,gazu,,O,
pl-959,13,9,z,,O,
pl-959,13,10,Rosji,Rosja,B-LOC,GPE-Russia
pl-959,13,11,.,,O,
pl-959,14,1,Przeciwnicy,,O,
pl-959,14,2,ostrzegają,,O,
pl-959,14,3,przed,,O,
pl-959,14,4,ugruntowaniem,,O,
pl-959,14,5,pozycji,,O,
pl-959,14,6,rosyjskiego,,O,
pl-959,14,7,Gazpromu,Gazprom,B-ORG,ORG-Gazprom
pl-959,14,8,w,,O,
pl-959,14,9,Europie,Europa,B-LOC,LOC-Central-Eastern-Europe
pl-959,14,10,Środkowo,Środkowo,I-LOC,LOC-Central-Eastern-Europe
pl-959,14,11,-,-,I-LOC,LOC-Central-Eastern-Europe
pl-959,14,12,Wschodniej,Wschodnia,I-LOC,LOC-Central-Eastern-Europe
pl-959,14,13,",",,O,
pl-959,14,14,a,,O,
pl-959,14,15,co,,O,
pl-959,14,16,za,,O,
pl-959,14,17,tym,,O,
pl-959,14,18,idzie,,O,
pl-959,14,19,",",,O,
pl-959,14,20,wpływów,,O,
pl-959,14,21,politycznych,,O,
pl-959,14,22,Rosji,Rosja,B-LOC,GPE-Russia
pl-959,14,23,w,,O,
pl-959,14,24,regionie,,O,
pl-959,14,25,.,,O,
pl-959,15,1,Wiedomosti,Wiedomosti,B-PRO,PRO-Wiedomosti
pl-959,15,2,/,,O,
pl-959,15,3,Wojciech,Wojciech,B-PER,PER-Wojciech-Jakóbik
pl-959,15,4,Jakóbik,Jakóbik,I-PER,PER-Wojciech-Jakóbik
