docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
pl-nord-stream-2-extra-wiki,0,1,Gazociąg,Gazociąg,B-PRO,PRO-Nord-Stream-1
pl-nord-stream-2-extra-wiki,0,2,Północny,Północny,I-PRO,PRO-Nord-Stream-1
pl-nord-stream-2-extra-wiki,0,3,–,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,0,4,oficjalna,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,0,5,nazwa,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,0,6,Nord,Nord,B-ORG,ORG-Nord-Stream-AG
pl-nord-stream-2-extra-wiki,0,7,Stream,Stream,I-ORG,ORG-Nord-Stream-AG
pl-nord-stream-2-extra-wiki,0,8,–,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,0,9,gazociąg,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,0,10,do,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,0,11,transportu,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,0,12,gazu,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,0,13,ziemnego,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,0,14,z,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,0,15,Wyborgu,Wyborg,B-LOC,GPE-Vyborg
pl-nord-stream-2-extra-wiki,0,16,w,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,0,17,Rosji,Rosja,B-LOC,GPE-Russia
pl-nord-stream-2-extra-wiki,0,18,do,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,0,19,Greifswaldu,Greifswald,B-LOC,GPE-Greifswald
pl-nord-stream-2-extra-wiki,0,20,w,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,0,21,Niemczech,Niemcy,B-LOC,GPE-Germany
pl-nord-stream-2-extra-wiki,0,22,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,1,1,Gazociąg,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,1,2,poprowadzony,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,1,3,jest,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,1,4,po,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,1,5,dnie,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,1,6,Morza,Morze,B-LOC,LOC-Baltic-Sea
pl-nord-stream-2-extra-wiki,1,7,Bałtyckiego,Bałtyckie,I-LOC,LOC-Baltic-Sea
pl-nord-stream-2-extra-wiki,1,8,",",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,1,9,omijając,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,1,10,naturalne,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,1,11,kraje,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,1,12,tranzytowe,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,1,13,–,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,1,14,Polskę,Polska,B-LOC,GPE-Poland
pl-nord-stream-2-extra-wiki,1,15,i,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,1,16,republiki,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,1,17,bałtyckie,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,1,18,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,2,1,Jego,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,2,2,długość,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,2,3,wynosi,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,2,4,1222,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,2,5,km,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,2,6,",",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,2,7,co,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,2,8,czyni,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,2,9,go,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,2,10,najdłuższym,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,2,11,gazociągiem,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,2,12,morskim,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,2,13,na,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,2,14,świecie,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,2,15,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,3,1,Nazwa,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,3,2,Gazociąg,Gazociąg,B-PRO,PRO-Nord-Stream-1
pl-nord-stream-2-extra-wiki,3,3,Północny,Północny,I-PRO,PRO-Nord-Stream-1
pl-nord-stream-2-extra-wiki,3,4,czasami,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,3,5,bywa,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,3,6,stosowana,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,3,7,w,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,3,8,szerszym,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,3,9,znaczeniu,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,3,10,wliczając,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,3,11,naziemne,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,3,12,odcinki,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,3,13,znajdujące,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,3,14,się,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,3,15,w,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,3,16,Rosji,Rosja,B-LOC,GPE-Russia
pl-nord-stream-2-extra-wiki,3,17,oraz,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,3,18,dalsze,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,3,19,połączenia,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,3,20,z,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,3,21,Niemiec,Niemcy,B-LOC,GPE-Germany
pl-nord-stream-2-extra-wiki,3,22,do,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,3,23,państw,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,3,24,Europy,Europa,B-LOC,LOC-Western-Europe
pl-nord-stream-2-extra-wiki,3,25,Zachodniej,Zachodnia,I-LOC,LOC-Western-Europe
pl-nord-stream-2-extra-wiki,3,26,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,4,1,Pierwsza,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,4,2,nitka,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,4,3,gazociągu,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,4,4,została,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,4,5,oddana,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,4,6,do,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,4,7,użytku,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,4,8,8,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,4,9,listopada,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,4,10,2011,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,4,11,roku,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,4,12,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,5,1,Druga,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,5,2,została,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,5,3,oddana,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,5,4,8,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,5,5,października,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,5,6,2012,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,5,7,roku,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,5,8,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,6,1,29,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,6,2,sierpnia,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,6,3,2006,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,6,4,r,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,6,5,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,6,6,rosyjska,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,6,7,firma,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,6,8,Gazprom,Gazprom,B-ORG,ORG-Gazprom
pl-nord-stream-2-extra-wiki,6,9,oraz,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,6,10,niemieckie,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,6,11,firmy,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,6,12,E.ON,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,6,13,Ruhrgas,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,6,14,i,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,6,15,BASF,BASF,B-ORG,ORG-BASF-Holding
pl-nord-stream-2-extra-wiki,6,16,podpisały,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,6,17,w,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,6,18,Moskwie,Moskwa,B-LOC,GPE-Moscow
pl-nord-stream-2-extra-wiki,6,19,porozumienie,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,6,20,końcowe,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,6,21,dotyczące,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,6,22,budowy,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,6,23,Gazociągu,Gazociąg,B-PRO,PRO-Nord-Stream-1
pl-nord-stream-2-extra-wiki,6,24,Północnego,Północny,I-PRO,PRO-Nord-Stream-1
pl-nord-stream-2-extra-wiki,6,25,i,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,6,26,utworzenia,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,6,27,konsorcjum,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,6,28,Nord,Nord,B-ORG,ORG-Nord-Stream-AG
pl-nord-stream-2-extra-wiki,6,29,Stream,Stream,I-ORG,ORG-Nord-Stream-AG
pl-nord-stream-2-extra-wiki,6,30,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,7,1,10,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,7,2,czerwca,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,7,3,2008,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,7,4,r,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,7,5,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,7,6,do,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,7,7,konsorcjum,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,7,8,dołączyła,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,7,9,holenderska,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,7,10,firma,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,7,11,N,N,B-ORG,ORG-Nederlandse-Gasunie
pl-nord-stream-2-extra-wiki,7,12,.,.,I-ORG,ORG-Nederlandse-Gasunie
pl-nord-stream-2-extra-wiki,7,13,V,V,I-ORG,ORG-Nederlandse-Gasunie
pl-nord-stream-2-extra-wiki,7,14,.,.,I-ORG,ORG-Nederlandse-Gasunie
pl-nord-stream-2-extra-wiki,7,15,Nederlandse,Nederlandse,I-ORG,ORG-Nederlandse-Gasunie
pl-nord-stream-2-extra-wiki,7,16,Gasunie,Gasunie,I-ORG,ORG-Nederlandse-Gasunie
pl-nord-stream-2-extra-wiki,7,17,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,1,W,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,2,konsorcjum,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,3,Nord,Nord,B-ORG,ORG-Nord-Stream-AG
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,4,Stream,Stream,I-ORG,ORG-Nord-Stream-AG
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,5,51,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,6,%,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,7,udziałów,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,8,ma,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,9,rosyjska,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,10,firma,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,11,Gazprom,Gazprom,B-ORG,ORG-Gazprom
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,12,",",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,13,niemieccy,Niemcy,B-LOC,GPE-Germany
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,14,partnerzy,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,15,Wintershall,Wintershall,B-ORG,ORG-Wintershall
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,16,należący,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,17,do,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,18,BASF,BASF,B-ORG,ORG-BASF-Holding
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,19,i,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,20,E.ON,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,21,Ruhrgas,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,22,po,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,23,20,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,24,%,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,25,i,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,26,holenderska,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,27,firma,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,28,N,N,B-ORG,ORG-Nederlandse-Gasunie
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,29,.,.,I-ORG,ORG-Nederlandse-Gasunie
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,30,V,V,I-ORG,ORG-Nederlandse-Gasunie
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,31,.,.,I-ORG,ORG-Nederlandse-Gasunie
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,32,Nederlandse,Nederlandse,I-ORG,ORG-Nederlandse-Gasunie
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,33,Gasunie,Gasunie,I-ORG,ORG-Nederlandse-Gasunie
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,34,–,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,35,9,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,36,%,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,8,37,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,9,1,Gasunie,Gasunie,B-ORG,ORG-Nederlandse-Gasunie
pl-nord-stream-2-extra-wiki,9,2,",",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,9,3,która,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,9,4,później,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,9,5,dołączyła,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,9,6,do,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,9,7,konsorcjum,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,9,8,",",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,9,9,przejęła,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,9,10,po,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,9,11,"4,5",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,9,12,%,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,9,13,udziałów,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,9,14,niemieckich,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,9,15,partnerów,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,9,16,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,10,1,Gazociąg,Gazociąg,B-PRO,PRO-Nord-Stream-1
pl-nord-stream-2-extra-wiki,10,2,Północny,Północny,I-PRO,PRO-Nord-Stream-1
pl-nord-stream-2-extra-wiki,10,3,przebiega,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,10,4,z,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,10,5,miejscowości,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,10,6,Babajewo,Babajewo,B-LOC,GPE-Babajevo
pl-nord-stream-2-extra-wiki,10,7,w,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,10,8,rosyjskim,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,10,9,obwodzie,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,10,10,wołogodzkim,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,10,11,do,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,10,12,brzegu,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,10,13,Morza,Morze,B-LOC,LOC-Baltic-Sea
pl-nord-stream-2-extra-wiki,10,14,Bałtyckiego,Bałtyckie,I-LOC,LOC-Baltic-Sea
pl-nord-stream-2-extra-wiki,10,15,w,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,10,16,Wyborgu,Wyborg,B-LOC,GPE-Vyborg
pl-nord-stream-2-extra-wiki,10,17,",",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,10,18,a,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,10,19,następnie,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,10,20,dnem,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,10,21,Morza,Morze,B-LOC,LOC-Baltic-Sea
pl-nord-stream-2-extra-wiki,10,22,Bałtyckiego,Bałtyckie,I-LOC,LOC-Baltic-Sea
pl-nord-stream-2-extra-wiki,10,23,do,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,10,24,Lubmina,Lubmin,B-LOC,GPE-Lubmin
pl-nord-stream-2-extra-wiki,10,25,koło,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,10,26,Greifswaldu,Greifswald,B-LOC,GPE-Greifswald
pl-nord-stream-2-extra-wiki,10,27,w,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,10,28,Niemczech,Niemcy,B-LOC,GPE-Germany
pl-nord-stream-2-extra-wiki,10,29,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,11,1,Jego,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,11,2,całkowita,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,11,3,długość,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,11,4,wynosi,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,11,5,1222,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,11,6,km,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,11,7,",",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,11,8,w,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,11,9,tym,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,11,10,1189,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,11,11,km,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,11,12,wynosi,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,11,13,odcinek,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,11,14,podmorski,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,11,15,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,12,1,Odcinki,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,12,2,końcowe,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,12,3,przebiegają,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,12,4,przez,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,12,5,wody,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,12,6,terytorialne,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,12,7,Rosji,Rosja,B-LOC,GPE-Russia
pl-nord-stream-2-extra-wiki,12,8,i,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,12,9,Niemiec,Niemcy,B-LOC,GPE-Germany
pl-nord-stream-2-extra-wiki,12,10,",",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,12,11,zaś,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,12,12,pozostała,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,12,13,",",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,12,14,przeważająca,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,12,15,część,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,12,16,przebiega,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,12,17,przez,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,12,18,strefy,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,12,19,ekonomiczne,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,12,20,Szwecji,Szwecja,B-LOC,GPE-Sweden
pl-nord-stream-2-extra-wiki,12,21,",",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,12,22,Finlandii,Finlandia,B-LOC,GPE-Finland
pl-nord-stream-2-extra-wiki,12,23,i,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,12,24,Danii,Dania,B-LOC,GPE-Denmark
pl-nord-stream-2-extra-wiki,12,25,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,13,1,Jako,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,13,2,pierwsza,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,13,3,zgodę,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,13,4,wydała,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,13,5,Dania,Dania,B-LOC,GPE-Denmark
pl-nord-stream-2-extra-wiki,13,6,",",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,13,7,następnie,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,13,8,Szwecja,Szwecja,B-LOC,GPE-Sweden
pl-nord-stream-2-extra-wiki,13,9,i,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,13,10,Finlandia,Finlandia,B-LOC,GPE-Finland
pl-nord-stream-2-extra-wiki,13,11,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,14,1,Umowę,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,14,2,o,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,14,3,rozpoczęciu,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,14,4,budowy,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,14,5,Gazociągu,Gazociąg,B-PRO,PRO-Nord-Stream-1
pl-nord-stream-2-extra-wiki,14,6,Północnego,Północny,I-PRO,PRO-Nord-Stream-1
pl-nord-stream-2-extra-wiki,14,7,podpisano,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,14,8,8,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,14,9,września,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,14,10,2005,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,14,11,r,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,14,12,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,16,1,9,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,16,2,kwietnia,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,16,3,2010,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,16,4,r,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,16,5,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,16,6,w,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,16,7,okolicach,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,16,8,Gotlandii,Gotlandia,B-LOC,GPE-Gotland
pl-nord-stream-2-extra-wiki,16,9,nastąpiło,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,16,10,oficjalne,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,16,11,otwarcie,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,16,12,budowy,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,16,13,Gazociągu,Gazociąg,B-PRO,PRO-Nord-Stream-1
pl-nord-stream-2-extra-wiki,16,14,Północnego,Północny,I-PRO,PRO-Nord-Stream-1
pl-nord-stream-2-extra-wiki,16,15,",",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,16,16,z,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,16,17,udziałem,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,16,18,m.in,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,16,19,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,16,20,Dmitrija,Dmitrij,B-PER,PER-Dmitry-Medvedev
pl-nord-stream-2-extra-wiki,16,21,Miedwiediewa,Miedwiediew,I-PER,PER-Dmitry-Medvedev
pl-nord-stream-2-extra-wiki,16,22,i,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,16,23,Gerharda,Gerhard,B-PER,PER-Gerhard-Fritz-Kurt-Schröder
pl-nord-stream-2-extra-wiki,16,24,Schrödera,Schröder,I-PER,PER-Gerhard-Fritz-Kurt-Schröder
pl-nord-stream-2-extra-wiki,16,25,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,17,1,Prace,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,17,2,budowlane,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,17,3,rozpoczęto,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,17,4,od,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,17,5,ułożenia,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,17,6,pierwszego,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,17,7,odcinka,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,17,8,gazociągu,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,17,9,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,18,1,Tempo,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,18,2,układania,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,18,3,podmorskiego,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,18,4,odcinka,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,18,5,gazociągu,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,18,6,szacowane,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,18,7,jest,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,18,8,na,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,18,9,około,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,18,10,"2,5",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,18,11,km,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,18,12,dziennie,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,18,13,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,19,1,Pierwsza,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,19,2,nitka,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,19,3,gazociągu,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,19,4,została,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,19,5,oddana,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,19,6,do,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,19,7,użytku,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,19,8,8,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,19,9,listopada,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,19,10,2011,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,19,11,roku,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,19,12,",",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,19,13,natomiast,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,19,14,otwarcie,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,19,15,drugiej,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,19,16,nastąpiło,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,19,17,8,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,19,18,października,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,19,19,2012,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,19,20,roku,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,19,21,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,20,1,W,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,20,2,budowie,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,20,3,instalacji,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,20,4,gazociągu,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,20,5,udział,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,20,6,brała,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,20,7,rosyjska,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,20,8,Flota,Flota,B-ORG,ORG-Baltic-Fleet
pl-nord-stream-2-extra-wiki,20,9,Bałtycka,Bałtycka,I-ORG,ORG-Baltic-Fleet
pl-nord-stream-2-extra-wiki,20,10,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,21,1,Okręty,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,21,2,hydrograficzne,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,21,3,brały,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,21,4,udział,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,21,5,w,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,21,6,wyznaczaniu,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,21,7,przebiegu,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,21,8,tej,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,21,9,linii,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,21,10,",",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,21,11,a,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,21,12,bezzałogowe,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,21,13,batyskafy,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,21,14,wojskowe,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,21,15,układały,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,21,16,jej,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,21,17,instalacje,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,21,18,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,22,1,Według,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,22,2,założeń,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,22,3,po,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,22,4,zakończeniu,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,22,5,budowy,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,22,6,rosyjska,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,22,7,marynarka,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,22,8,wojenna,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,22,9,ma,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,22,10,ochraniać,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,22,11,to,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,22,12,przedsięwzięcie,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,22,13,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,23,1,Koszt,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,23,2,budowy,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,23,3,Gazociągu,Gazociąg,B-PRO,PRO-Nord-Stream-1
pl-nord-stream-2-extra-wiki,23,4,Północnego,Północny,I-PRO,PRO-Nord-Stream-1
pl-nord-stream-2-extra-wiki,23,5,przewidywany,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,23,6,jest,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,23,7,na,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,23,8,"7,4",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,23,9,miliarda,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,23,10,euro,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,23,11,",",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,23,12,znacznie,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,23,13,więcej,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,23,14,niż,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,23,15,gazociąg,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,23,16,poprowadzony,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,23,17,alternatywną,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,23,18,drogą,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,23,19,lądową,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,23,20,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,24,1,Inwestorzy,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,24,2,uzasadniają,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,24,3,sensowność,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,24,4,ekonomiczną,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,24,5,oszczędnością,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,24,6,opłat,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,24,7,tranzytowych,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,24,8,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,1,Według,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,2,zapewnień,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,3,prezydenta,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,4,Rosji,Rosja,B-LOC,GPE-Russia
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,5,",",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,6,Władimira,Władimir,B-PER,PER-Vladimir-Putin
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,7,Putina,Putin,I-PER,PER-Vladimir-Putin
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,8,",",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,9,po,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,10,oddaniu,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,11,pierwszej,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,12,nitki,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,13,gazociąg,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,14,ma,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,15,osiągnąć,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,16,przepustowość,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,17,27,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,18,miliardów,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,19,m³,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,20,gazu,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,21,rocznie,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,22,oraz,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,23,55,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,24,mld,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,25,m³,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,26,rocznie,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,27,po,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,28,oddaniu,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,29,do,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,30,użytku,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,31,drugiej,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,32,nitki,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,25,33,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,1,Strony,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,2,rosyjska,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,3,i,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,4,niemiecka,Niemcy,B-LOC,GPE-Germany
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,5,zgodnie,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,6,twierdzą,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,7,",",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,8,iż,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,9,wysokie,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,10,koszty,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,11,budowy,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,12,gazociągu,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,13,poprowadzonego,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,14,trasą,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,15,bałtycką,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,16,zostaną,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,17,zrównoważone,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,18,brakiem,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,19,kosztów,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,20,tranzytu,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,21,przez,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,22,Polskę,Polska,B-LOC,GPE-Poland
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,23,",",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,24,Litwę,Litwa,B-LOC,GPE-Lithuania
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,25,",",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,26,Łotwę,Łotwa,B-LOC,GPE-Latvia
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,27,",",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,28,Białoruś,Białoruś,B-LOC,GPE-Belarus
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,29,czy,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,30,Ukrainę,Ukraina,B-LOC,GPE-Ukraine
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,31,",",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,32,zatem,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,33,projekt,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,34,ten,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,35,",",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,36,jako,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,37,inwestycja,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,38,długoterminowa,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,39,",",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,40,ma,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,41,uzasadnienie,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,42,ekonomiczne,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,26,43,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,1,Ponadto,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,2,do,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,3,dziś,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,4,nie,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,5,są,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,6,znane,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,7,koszty,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,8,usunięcia,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,9,pozostałości,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,10,broni,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,11,chemicznej,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,12,i,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,13,biologicznej,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,14,",",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,15,zatopionej,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,16,po,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,17,II,II,B-EVT,EVT-World-War-II
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,18,wojnie,wojna,I-EVT,EVT-World-War-II
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,19,światowej,światowa,I-EVT,EVT-World-War-II
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,20,na,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,21,dnie,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,22,Bałtyku,Bałtyk,B-LOC,LOC-Baltic-Sea
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,23,",",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,24,której,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,25,część,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,26,znajduje,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,27,się,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,28,na,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,29,trasie,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,30,przebiegu,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,31,Gazociągu,Gazociąg,B-PRO,PRO-Nord-Stream-1
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,32,Północnego,Północny,I-PRO,PRO-Nord-Stream-1
pl-nord-stream-2-extra-wiki,28,33,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,1,Według,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,2,zwolenników,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,3,projektu,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,4,Gazociąg,Gazociąg,B-PRO,PRO-Nord-Stream-1
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,5,Północny,Północny,I-PRO,PRO-Nord-Stream-1
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,6,ma,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,7,uzasadnienie,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,8,ekonomiczne,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,9,",",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,10,ponieważ,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,11,dla,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,12,Rosji,Rosja,B-LOC,GPE-Russia
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,13,Polska,Polska,B-LOC,GPE-Poland
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,14,i,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,15,kraje,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,16,bałtyckie,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,17,określane,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,18,są,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,19,przez,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,20,nich,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,21,jako,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,22,mało,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,23,przewidywalne,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,24,i,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,25,istnieją,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,26,obawy,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,27,przerwania,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,28,dostaw,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,29,gazu,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,30,w,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,31,przypadku,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,32,konfliktu,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,33,politycznego,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,34,lub,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,35,ekonomicznego,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,36,Rosji,Rosja,B-LOC,GPE-Russia
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,37,z,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,38,którymś,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,39,z,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,40,nich,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,32,41,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,33,1,W,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,33,2,przypadku,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,33,3,długoterminowych,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,33,4,inwestycji,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,33,5,infrastrukturalnych,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,33,6,pewność,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,33,7,zysku,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,33,8,jest,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,33,9,ważniejsza,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,33,10,od,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,33,11,jego,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,33,12,wysokości,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,33,13,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,34,1,Zwracają,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,34,2,także,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,34,3,uwagę,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,34,4,na,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,34,5,fakt,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,34,6,",",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,34,7,że,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,34,8,polskie,Polska,B-LOC,GPE-Poland
pl-nord-stream-2-extra-wiki,34,9,władze,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,34,10,nie,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,34,11,protestowały,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,34,12,przeciwko,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,34,13,zagrożeniom,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,34,14,ekologicznym,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,34,15,oraz,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,34,16,nie,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,34,17,zwracały,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,34,18,uwagi,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,34,19,na,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,34,20,racjonalność,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,34,21,ekonomiczną,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,34,22,w,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,34,23,przypadku,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,34,24,projektu,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,34,25,budowy,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,34,26,gazociągu,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,34,27,norweskiego,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,34,28,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,38,1,Jako,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,38,2,przykład,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,38,3,takiej,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,38,4,polityki,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,38,5,Rosji,Rosja,B-LOC,GPE-Russia
pl-nord-stream-2-extra-wiki,38,6,podaje,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,38,7,się,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,38,8,konflikt,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,38,9,naftowy,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,38,10,z,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,38,11,Ukrainą,Ukraina,B-LOC,GPE-Ukraine
pl-nord-stream-2-extra-wiki,38,12,z,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,38,13,2005,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,38,14,roku,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,38,15,.,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,39,1,Były,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,39,2,polski,Polska,B-LOC,GPE-Poland
pl-nord-stream-2-extra-wiki,39,3,Minister,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,39,4,Obrony,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,39,5,Narodowej,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,39,6,",",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,39,7,a,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,39,8,następnie,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,39,9,Minister,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,39,10,Spraw,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,39,11,Zagranicznych,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,39,12,",",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,39,13,Radosław,Radosław,B-PER,PER-Radosław-Sikorski
pl-nord-stream-2-extra-wiki,39,14,Sikorski,Sikorski,I-PER,PER-Radosław-Sikorski
pl-nord-stream-2-extra-wiki,39,15,",",,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,39,16,przyrównał,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,39,17,nawet,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,39,18,umowę,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,39,19,o,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,39,20,budowie,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,39,21,gazociągu,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,39,22,do,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,39,23,Paktu,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,39,24,Ribbentrop,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,39,25,-,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,39,26,Mołotow,,O,
pl-nord-stream-2-extra-wiki,39,27,.,,O,
