pl-37,2,12,”,,O,
pl-37,2,13,.,,O,
pl-37,3,1,Kobieta,,O,
pl-37,3,2,rok,,O,
pl-37,3,3,później,,O,
pl-37,3,4,została,,O,
pl-37,3,5,za,,O,
pl-37,3,6,to,,O,
pl-37,3,7,skazana,,O,
pl-37,3,8,na,,O,
pl-37,3,9,śmierć,,O,
pl-37,3,10,przez,,O,
pl-37,3,11,powieszenie,,O,
pl-37,3,12,za,,O,
pl-37,3,13,rzekome,,O,
pl-37,3,14,bluźnierstwo,,O,
pl-37,3,15,przeciw,,O,
pl-37,3,16,Mahometowi,Mahomet,B-PER,PER-Mahomet
pl-37,3,17,.,,O,
pl-37,4,1,Tuż,,O,
pl-37,4,2,przed,,O,
pl-37,4,3,tegorocznymi,,O,
pl-37,4,4,świętami,,O,
pl-37,4,5,46-letnia,,O,
pl-37,4,6,Asia,Asia,B-PER,PER-Asia-Bibi
pl-37,4,7,Bibi,Bibi,I-PER,PER-Asia-Bibi
pl-37,4,8,mogła,,O,
pl-37,4,9,się,,O,
pl-37,4,10,spotkać,,O,
pl-37,4,11,z,,O,
pl-37,4,12,najbliższymi,,O,
pl-37,4,13,.,,O,
pl-37,6,1,Sama,,O,
pl-37,6,2,pocieszała,,O,
pl-37,6,3,swoje,,O,
pl-37,6,4,córki,,O,
pl-37,6,5,i,,O,
pl-37,6,6,umacniała,,O,
pl-37,6,7,je,,O,
pl-37,6,8,wierze,,O,
pl-37,6,9,.,,O,
pl-37,7,1,Zapewniała,,O,
pl-37,7,2,je,,O,
pl-37,7,3,",",,O,
pl-37,7,4,że,,O,
pl-37,7,5,w,,O,
pl-37,7,6,całej,,O,
pl-37,7,7,tej,,O,
pl-37,7,8,bolesnej,,O,
pl-37,7,9,historii,,O,
pl-37,7,10,Opatrzność,,O,
pl-37,7,11,wytycza,,O,
pl-37,7,12,swoją,,O,
pl-37,7,13,drogę,,O,
pl-37,7,14,.,,O,
pl-37,10,1,Pakistański,,O,
pl-37,10,2,sąd,,O,
pl-37,10,3,odroczył,,O,
pl-37,10,4,proces,,O,
pl-37,10,5,ws,,O,
pl-37,10,6,.,,O,
pl-37,10,7,skazanej,,O,
pl-37,10,8,na,,O,
pl-37,10,9,śmierć,,O,
pl-37,10,10,a,,O,
pl-37,10,11,Sąd,Sąd,B-ORG,ORG-Supreme-Court-of-Pakistan
pl-37,10,12,Najwyższy,Najwyższy,I-ORG,ORG-Supreme-Court-of-Pakistan
pl-37,10,13,wciąż,,O,
pl-37,10,14,nie,,O,
pl-37,10,15,wydał,,O,
pl-37,10,16,wyroku,,O,
pl-37,10,17,w,,O,
pl-37,10,18,jej,,O,
pl-37,10,19,sprawie,,O,
pl-37,10,20,.,,O,
pl-37,11,1,Jak,,O,
pl-37,11,2,podaje,,O,
pl-37,11,3,Radio,Radio,B-PRO,PRO-Radio-Vaticana
pl-37,11,4,Watykańskie,Watykańskie,I-PRO,PRO-Radio-Vaticana
pl-37,11,5,",",,O,
pl-37,11,6,jeden,,O,
pl-37,11,7,z,,O,
pl-37,11,8,sędziów,,O,
pl-37,11,9,niespodziewanie,,O,
pl-37,11,10,odmówił,,O,
pl-37,11,11,udziału,,O,
pl-37,11,12,w,,O,
pl-37,11,13,składzie,,O,
pl-37,11,14,sędziowskim,,O,
pl-37,11,15,.,,O,
pl-37,13,1,Pakistańscy,,O,
pl-37,13,2,imamowie,,O,
pl-37,13,3,chcą,,O,
pl-37,13,4,powieszenia,,O,
pl-37,13,5,Bibi,Bibi,B-PER,PER-Asia-Bibi
pl-37,13,6,Pakistańscy,,O,
pl-37,13,7,przywódcy,,O,
pl-37,13,8,duchowi,,O,
pl-37,13,9,domagają,,O,
pl-37,13,10,się,,O,
pl-37,13,11,stracenia,,O,
pl-37,13,12,kobiety,,O,
pl-37,13,13,.,,O,
pl-37,14,1,Ich,,O,
pl-37,14,2,zdaniem,,O,
pl-37,14,3,odwlekanie,,O,
pl-37,14,4,egzekucji,,O,
pl-37,14,5,podważa,,O,
pl-37,14,6,zaufanie,,O,
pl-37,14,7,Pakistańczyków,Pakistańczycy,B-PER,GPE-Pakistan
pl-37,14,8,do,,O,
pl-37,14,9,oficjalnego,,O,
pl-37,14,10,wymiaru,,O,
pl-37,14,11,sprawiedliwości,,O,
pl-37,14,12,.,,O,
pl-37,16,1,Jak,,O,
pl-37,16,2,podaje,,O,
pl-37,16,3,agencja,,O,
pl-37,16,4,Asia,Asia,B-ORG,ORG-Asia-News
pl-37,16,5,News,News,I-ORG,ORG-Asia-News
pl-37,16,6,",",,O,
pl-37,16,7,o,,O,
pl-37,16,8,wykonanie,,O,
pl-37,16,9,wyroku,,O,
pl-37,16,10,na,,O,
pl-37,16,11,Asii,Asia,B-PER,PER-Asia-Bibi
pl-37,16,12,Bibi,Bibi,I-PER,PER-Asia-Bibi
pl-37,16,13,zaapelowało,,O,
pl-37,16,14,kilka,,O,
pl-37,16,15,miesięcy,,O,
pl-37,16,16,temu,,O,
pl-37,16,17,kilku,,O,
pl-37,16,18,znanych,,O,
pl-37,16,19,muzułmańskich,,O,
pl-37,16,20,kaznodziejów,,O,
pl-37,16,21,",",,O,
pl-37,16,22,w,,O,
pl-37,16,23,tym,,O,
pl-37,16,24,mufti,,O,
pl-37,16,25,Muhammad,Muhammad,B-PER,PER-Muhammad-Haneef-Qureshi
pl-37,16,26,Haneef,Haneef,I-PER,PER-Muhammad-Haneef-Qureshi
pl-37,16,27,Qureshi,Qureshi,I-PER,PER-Muhammad-Haneef-Qureshi
pl-37,16,28,.,,O,
