docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
bg-1665,0,1,Може,,O,
bg-1665,0,2,ли,,O,
bg-1665,0,3,аферата,,O,
bg-1665,0,4,Скрипал,Скрипал,B-PER,PER-Siergiej-Skripal
bg-1665,0,5,да,,O,
bg-1665,0,6,предотврати,,O,
bg-1665,0,7,Брекзита,Брекзит,B-EVT,EVT-Brexit
bg-1665,0,8,?,,O,
bg-1665,1,1,Все,,O,
bg-1665,1,2,повече,,O,
bg-1665,1,3,медии,,O,
bg-1665,1,4,допускат,,O,
bg-1665,1,5,евентуален,,O,
bg-1665,1,6,отказ,,O,
bg-1665,1,7,на,,O,
bg-1665,1,8,британците,британци,B-PER,GPE-Great-Britain
bg-1665,1,9,от,,O,
bg-1665,1,10,Брекзит,Брекзит,B-EVT,EVT-Brexit
bg-1665,1,11,.,,O,
bg-1665,3,1,Реалистичен,,O,
bg-1665,3,2,ли,,O,
bg-1665,3,3,е,,O,
bg-1665,3,4,подобен,,O,
bg-1665,3,5,сценарий,,O,
bg-1665,3,6,?,,O,
bg-1665,4,1,Политологът,,O,
bg-1665,4,2,Антъни,Антъни,B-PER,PER-Anthony-Glees
bg-1665,4,3,Глийс,Глийс,I-PER,PER-Anthony-Glees
bg-1665,4,4,следи,,O,
bg-1665,4,5,пресата,,O,
bg-1665,4,6,от,,O,
bg-1665,4,7,родината,,O,
bg-1665,4,8,на,,O,
bg-1665,4,9,своя,,O,
bg-1665,4,10,баща,,O,
bg-1665,4,11,-,,O,
bg-1665,4,12,Германия,Германия,B-LOC,GPE-Germany
bg-1665,4,13,.,,O,
bg-1665,5,1,Там,,O,
bg-1665,5,2,един,,O,
bg-1665,5,3,политик,,O,
bg-1665,5,4,отново,,O,
bg-1665,5,5,изрази,,O,
bg-1665,5,6,надежда,,O,
bg-1665,5,7,",",,O,
bg-1665,5,8,че,,O,
bg-1665,5,9,британците,британци,B-PER,GPE-Great-Britain
bg-1665,5,10,ще,,O,
bg-1665,5,11,се,,O,
bg-1665,5,12,откажат,,O,
bg-1665,5,13,от,,O,
bg-1665,5,14,Брекзит,Брекзит,B-EVT,EVT-Brexit
bg-1665,5,15,в,,O,
bg-1665,5,16,последния,,O,
bg-1665,5,17,момент,,O,
bg-1665,5,18,.,,O,
bg-1665,7,1,След,,O,
bg-1665,7,2,покушението,,O,
bg-1665,7,3,срещу,,O,
bg-1665,7,4,руския,Русия,B-LOC,GPE-Russia
bg-1665,7,5,двоен,,O,
bg-1665,7,6,агент,,O,
bg-1665,7,7,Сергей,Сергей,B-PER,PER-Siergiej-Skripal
bg-1665,7,8,Скрипал,Скрипал,I-PER,PER-Siergiej-Skripal
bg-1665,7,9,",",,O,
bg-1665,7,10,заяви,,O,
bg-1665,7,11,Шойбле,,O,
bg-1665,7,12,",",,O,
bg-1665,7,13,британците,британци,B-PER,GPE-Great-Britain
bg-1665,7,14,видяха,,O,
bg-1665,7,15,",",,O,
bg-1665,7,16,"""",,O,
bg-1665,7,17,колко,,O,
bg-1665,7,18,е,,O,
bg-1665,7,19,хубаво,,O,
bg-1665,7,20,да,,O,
bg-1665,7,21,не,,O,
bg-1665,7,22,си,,O,
bg-1665,7,23,сам,,O,
bg-1665,7,24,на,,O,
bg-1665,7,25,този,,O,
bg-1665,7,26,свят,,O,
bg-1665,7,27,"""",,O,
bg-1665,7,28,.,,O,
bg-1665,9,1,Последните,,O,
bg-1665,9,2,социологически,,O,
bg-1665,9,3,проучвания,,O,
bg-1665,9,4,като,,O,
bg-1665,9,5,че,,O,
bg-1665,9,6,ли,,O,
bg-1665,9,7,дават,,O,
bg-1665,9,8,право,,O,
bg-1665,9,9,на,,O,
bg-1665,9,10,председателя,,O,
bg-1665,9,11,на,,O,
bg-1665,9,12,германския,Германия,B-LOC,GPE-Germany
bg-1665,9,13,Бундестаг,,O,
bg-1665,9,14,.,,O,
bg-1665,11,1,Само,,O,
bg-1665,11,2,42,,O,
bg-1665,11,3,на,,O,
bg-1665,11,4,сто,,O,
bg-1665,11,5,от,,O,
bg-1665,11,6,анкетираните,,O,
bg-1665,11,7,смятат,,O,
bg-1665,11,8,",",,O,
bg-1665,11,9,че,,O,
bg-1665,11,10,решението,,O,
bg-1665,11,11,от,,O,
bg-1665,11,12,юни,,O,
bg-1665,11,13,2016,,O,
bg-1665,11,14,г.,,O,
bg-1665,11,15,е,,O,
bg-1665,11,16,правилно,,O,
bg-1665,11,17,.,,O,
bg-1665,13,1,Полическата,,O,
bg-1665,13,2,класа,,O,
bg-1665,13,3,във,,O,
bg-1665,13,4,Великобритания,Великобритания,B-LOC,GPE-Great-Britain
bg-1665,13,5,изпитва,,O,
bg-1665,13,6,огромно,,O,
bg-1665,13,7,уважение,,O,
bg-1665,13,8,към,,O,
bg-1665,13,9,Волфганг,Волфганг,B-PER,PER-Wolfgang-Schauble
bg-1665,14,1,Шойбле,Шойбле,I-PER,PER-Wolfgang-Schauble
bg-1665,14,2,",",,O,
bg-1665,14,3,но,,O,
bg-1665,14,4,в,,O,
bg-1665,14,5,това,,O,
bg-1665,14,6,отношение,,O,
bg-1665,14,7,той,,O,
bg-1665,14,8,се,,O,
bg-1665,14,9,заблуждава,,O,
bg-1665,14,10,",",,O,
bg-1665,14,11,казва,,O,
bg-1665,14,12,Антъни,Антъни,B-PER,PER-Anthony-Glees
bg-1665,14,13,Глийс,Глийс,I-PER,PER-Anthony-Glees
bg-1665,14,14,.,,O,
bg-1665,16,1,Придържането,,O,
bg-1665,16,2,към,,O,
bg-1665,16,3,решението,,O,
bg-1665,16,4,за,,O,
bg-1665,16,5,Брекзит,Брекзит,B-EVT,EVT-Brexit
bg-1665,16,6,е,,O,
bg-1665,16,7,едно,,O,
bg-1665,16,8,нещо,,O,
bg-1665,16,9,",",,O,
bg-1665,16,10,съвсем,,O,
bg-1665,16,11,друго,,O,
bg-1665,16,12,е,,O,
bg-1665,16,13,сегашното,,O,
bg-1665,16,14,настроение,,O,
bg-1665,16,15,във,,O,
bg-1665,16,16,Великобритания,Великобритания,B-LOC,GPE-Great-Britain
bg-1665,16,17,.,,O,
bg-1665,17,1,"""",,O,
bg-1665,17,2,Настроението,,O,
bg-1665,17,3,е,,O,
bg-1665,17,4,толкова,,O,
bg-1665,17,5,мрачно,,O,
bg-1665,17,6,",",,O,
bg-1665,17,7,колкото,,O,
bg-1665,17,8,е,,O,
bg-1665,17,9,и,,O,
bg-1665,17,10,зимата,,O,
bg-1665,17,11,.,,O,
bg-1665,18,1,А,,O,
bg-1665,18,2,тази,,O,
bg-1665,18,3,година,,O,
bg-1665,18,4,зимата,,O,
bg-1665,18,5,беше,,O,
bg-1665,18,6,сурова,,O,
bg-1665,18,7,",",,O,
bg-1665,18,8,със,,O,
bg-1665,18,9,сибирски,,O,
bg-1665,18,10,студове,,O,
bg-1665,18,11,.,,O,
bg-1665,19,1,Този,,O,
bg-1665,19,2,студ,,O,
bg-1665,19,3,пронизва,,O,
bg-1665,19,4,и,,O,
bg-1665,19,5,политическия,,O,
bg-1665,19,6,ландшафт,,O,
bg-1665,19,7,"""",,O,
bg-1665,19,8,",",,O,
bg-1665,19,9,споделя,,O,
bg-1665,19,10,политологът,,O,
bg-1665,19,11,.,,O,
bg-1665,20,1,Британците,британци,B-PER,GPE-Great-Britain
bg-1665,20,2,са,,O,
bg-1665,20,3,наясно,,O,
bg-1665,20,4,",",,O,
bg-1665,20,5,че,,O,
bg-1665,20,6,скоро,,O,
bg-1665,20,7,им,,O,
bg-1665,20,8,предстои,,O,
bg-1665,20,9,нещо,,O,
bg-1665,20,10,голямо,,O,
bg-1665,20,11,и,,O,
bg-1665,20,12,вероятно,,O,
bg-1665,20,13,лошо,,O,
bg-1665,20,14,",",,O,
bg-1665,20,15,но,,O,
bg-1665,20,16,те,,O,
bg-1665,20,17,нямат,,O,
bg-1665,20,18,сили,,O,
bg-1665,20,19,да,,O,
bg-1665,20,20,се,,O,
bg-1665,20,21,съпротивляват,,O,
bg-1665,20,22,срещу,,O,
bg-1665,20,23,него,,O,
bg-1665,20,24,.,,O,
bg-1665,22,1,Партньорство,,O,
bg-1665,22,2,за,,O,
bg-1665,22,3,сигурност,,O,
bg-1665,22,4,.,,O,
bg-1665,23,1,От,,O,
bg-1665,23,2,един,,O,
bg-1665,23,3,месец,,O,
bg-1665,23,4,насам,,O,
bg-1665,23,5,британската,,O,
bg-1665,23,6,политика,,O,
bg-1665,23,7,се,,O,
bg-1665,23,8,занимава,,O,
bg-1665,23,9,с,,O,
bg-1665,23,10,Русия,Русия,B-LOC,GPE-Russia
bg-1665,23,11,и,,O,
bg-1665,23,12,аферата,,O,
bg-1665,23,13,Скрипал,Скрипал,B-PER,PER-Siergiej-Skripal
bg-1665,23,14,.,,O,
bg-1665,24,1,Бившият,,O,
bg-1665,24,2,двоен,,O,
bg-1665,24,3,агент,,O,
bg-1665,24,4,все,,O,
bg-1665,24,5,още,,O,
bg-1665,24,6,е,,O,
bg-1665,24,7,в,,O,
bg-1665,24,8,кома,,O,
bg-1665,24,9,",",,O,
bg-1665,24,10,а,,O,
bg-1665,24,11,състоянието,,O,
bg-1665,24,12,на,,O,
bg-1665,24,13,дъщеря,,O,
bg-1665,24,14,му,,O,
bg-1665,24,15,Юлия,Юлия,B-PER,PER-Yulia-Skripal
bg-1665,24,16,се,,O,
bg-1665,24,17,подобрява,,O,
bg-1665,24,18,.,,O,
bg-1665,25,1,Покушението,,O,
bg-1665,25,2,с,,O,
bg-1665,25,3,нервнопаралитично,,O,
bg-1665,25,4,вещество,,O,
bg-1665,25,5,",",,O,
bg-1665,25,6,за,,O,
bg-1665,25,7,което,,O,
bg-1665,25,8,Лондон,Лондон,B-LOC,GPE-London
bg-1665,25,9,обвинява,,O,
bg-1665,25,10,Русия,Русия,B-LOC,GPE-Russia
bg-1665,25,11,",",,O,
bg-1665,25,12,доведе,,O,
bg-1665,25,13,до,,O,
bg-1665,25,14,масово,,O,
bg-1665,25,15,взаимно,,O,
bg-1665,25,16,експулсиране,,O,
bg-1665,25,17,на,,O,
bg-1665,25,18,дипломати,,O,
bg-1665,25,19,.,,O,
bg-1665,26,1,Над,,O,
bg-1665,26,2,70,,O,
bg-1665,26,3,британски,,O,
bg-1665,26,4,дипломатически,,O,
bg-1665,26,5,служители,,O,
bg-1665,26,6,трябва,,O,
bg-1665,26,7,да,,O,
bg-1665,26,8,напуснат,,O,
bg-1665,26,9,Русия,Русия,B-LOC,GPE-Russia
bg-1665,26,10,",",,O,
bg-1665,26,11,след,,O,
bg-1665,26,12,като,,O,
bg-1665,26,13,Лондон,Лондон,B-LOC,GPE-London
bg-1665,26,14,първи,,O,
bg-1665,26,15,обяви,,O,
bg-1665,26,16,руски,,O,
bg-1665,26,17,дипломати,,O,
bg-1665,26,18,за,,O,
bg-1665,26,19,персона,,O,
bg-1665,26,20,нон,,O,
bg-1665,26,21,грата,,O,
bg-1665,26,22,.,,O,
bg-1665,27,1,Редица,,O,
bg-1665,27,2,европейски,,O,
bg-1665,27,3,държави,,O,
bg-1665,27,4,също,,O,
bg-1665,27,5,експулсираха,,O,
bg-1665,27,6,руски,,O,
bg-1665,27,7,дипломати,,O,
bg-1665,27,8,.,,O,
bg-1665,29,1,Според,,O,
bg-1665,29,2,него,,O,
bg-1665,29,3,",",,O,
bg-1665,29,4,аферата,,O,
bg-1665,29,5,Скрипал,Скрипал,B-PER,PER-Siergiej-Skripal
bg-1665,29,6,няма,,O,
bg-1665,29,7,да,,O,
bg-1665,29,8,предотврати,,O,
bg-1665,29,9,Брекзита,Брекзит,B-EVT,EVT-Brexit
bg-1665,29,10,",",,O,
bg-1665,29,11,но,,O,
bg-1665,29,12,ще,,O,
bg-1665,29,13,окаже,,O,
bg-1665,29,14,влияние,,O,
bg-1665,29,15,върху,,O,
bg-1665,29,16,сътрудничеството,,O,
bg-1665,29,17,с,,O,
bg-1665,29,18,Европа,Европа,B-LOC,LOC-Europe
bg-1665,29,19,след,,O,
bg-1665,29,20,излизането,,O,
bg-1665,29,21,на,,O,
bg-1665,29,22,страната,,O,
bg-1665,29,23,от,,O,
bg-1665,29,24,ЕС,ЕС,B-ORG,ORG-European-Union
bg-1665,29,25,.,,O,
bg-1665,30,1,По,,O,
bg-1665,30,2,време,,O,
bg-1665,30,3,на,,O,
bg-1665,30,4,конференцията,,O,
bg-1665,30,5,за,,O,
bg-1665,30,6,сигурността,,O,
bg-1665,30,7,британската,,O,
bg-1665,30,8,правителствена,,O,
bg-1665,30,9,ръководителка,,O,
bg-1665,30,10,очерта,,O,
bg-1665,30,11,посоките,,O,
bg-1665,30,12,на,,O,
bg-1665,30,13,това,,O,
bg-1665,30,14,сътрудничество,,O,
bg-1665,30,15,.,,O,
bg-1665,31,1,Тя,,O,
bg-1665,31,2,апелира,,O,
bg-1665,31,3,за,,O,
bg-1665,31,4,нов,,O,
bg-1665,31,5,пакт,,O,
bg-1665,31,6,за,,O,
bg-1665,31,7,сигурност,,O,
bg-1665,31,8,с,,O,
bg-1665,31,9,27-те,,O,
bg-1665,31,10,страни,,O,
bg-1665,31,11,от,,O,
bg-1665,31,12,ЕС,ЕС,B-ORG,ORG-European-Union
bg-1665,31,13,и,,O,
bg-1665,31,14,заяви,,O,
bg-1665,31,15,",",,O,
bg-1665,31,16,че,,O,
bg-1665,31,17,Великобритания,Великобритания,B-LOC,GPE-Great-Britain
bg-1665,31,18,ще,,O,
bg-1665,31,19,продължи,,O,
bg-1665,31,20,сътрудничеството,,O,
bg-1665,31,21,си,,O,
bg-1665,31,22,с,,O,
bg-1665,31,23,Европол,Европол,B-ORG,ORG-Europol
bg-1665,31,24,",",,O,
bg-1665,31,25,ще,,O,
bg-1665,31,26,продължи,,O,
bg-1665,31,27,да,,O,
bg-1665,31,28,обменя,,O,
bg-1665,31,29,данни,,O,
bg-1665,31,30,за,,O,
bg-1665,31,31,пасажерите,,O,
bg-1665,31,32,в,,O,
bg-1665,31,33,самолетите,,O,
bg-1665,31,34,и,,O,
bg-1665,31,35,ще,,O,
bg-1665,31,36,сътрудничи,,O,
bg-1665,31,37,в,,O,
bg-1665,31,38,много,,O,
bg-1665,31,39,други,,O,
bg-1665,31,40,сфери,,O,
bg-1665,31,41,на,,O,
bg-1665,31,42,сигурност,,O,
bg-1665,31,43,.,,O,
bg-1665,32,1,Тереза,Тереза,B-PER,PER-Theresa-May
bg-1665,32,2,Мей,Мей,I-PER,PER-Theresa-May
bg-1665,32,3,заяви,,O,
bg-1665,32,4,",",,O,
bg-1665,32,5,че,,O,
bg-1665,32,6,европейската,,O,
bg-1665,32,7,заповед,,O,
bg-1665,32,8,за,,O,
bg-1665,32,9,арест,,O,
bg-1665,32,10,е,,O,
bg-1665,32,11,довела,,O,
bg-1665,32,12,до,,O,
bg-1665,32,13,екстрадирането,,O,
bg-1665,32,14,на,,O,
bg-1665,32,15,5000,,O,
bg-1665,32,16,души,,O,
bg-1665,32,17,към,,O,
bg-1665,32,18,днешна,,O,
bg-1665,32,19,дата,,O,
bg-1665,32,20,.,,O,
bg-1665,33,1,Антъни,Антъни,B-PER,PER-Anthony-Glees
bg-1665,33,2,Глийс,Глийс,I-PER,PER-Anthony-Glees
bg-1665,33,3,също,,O,
bg-1665,33,4,смята,,O,
bg-1665,33,5,",",,O,
bg-1665,33,6,че,,O,
bg-1665,33,7,темата,,O,
bg-1665,33,8,за,,O,
bg-1665,33,9,сигурността,,O,
bg-1665,33,10,си,,O,
bg-1665,33,11,остава,,O,
bg-1665,33,12,цетрална,,O,
bg-1665,33,13,.,,O,
bg-1665,34,1,Той,,O,
bg-1665,34,2,не,,O,
bg-1665,34,3,изключва,,O,
bg-1665,34,4,възможността,,O,
bg-1665,34,5,след,,O,
bg-1665,34,6,Брекзит,Брекзит,B-EVT,EVT-Brexit
bg-1665,34,7,британците,британци,B-PER,GPE-Great-Britain
bg-1665,34,8,дори,,O,
bg-1665,34,9,да,,O,
bg-1665,34,10,засилят,,O,
bg-1665,34,11,сътруничеството,,O,
bg-1665,34,12,си,,O,
bg-1665,34,13,с,,O,
bg-1665,34,14,Европа,Европа,B-LOC,LOC-Europe
bg-1665,34,15,в,,O,
bg-1665,34,16,сферата,,O,
bg-1665,34,17,на,,O,
bg-1665,34,18,сигурността,,O,
bg-1665,34,19,.,,O,
bg-1665,35,1,Тереза,Тереза,B-PER,PER-Theresa-May
bg-1665,35,2,Мей,Мей,I-PER,PER-Theresa-May
bg-1665,35,3,с,,O,
bg-1665,35,4,укрепнали,,O,
bg-1665,35,5,позиции,,O,
bg-1665,35,6,.,,O,
bg-1665,36,1,Великобритания,Великобритания,B-LOC,GPE-Great-Britain
bg-1665,36,2,ще,,O,
bg-1665,36,3,напусне,,O,
bg-1665,36,4,ЕС,ЕС,B-ORG,ORG-European-Union
bg-1665,36,5,на,,O,
bg-1665,36,6,29,,O,
bg-1665,36,7,март,,O,
bg-1665,36,8,2019,,O,
bg-1665,36,9,година,,O,
bg-1665,36,10,в,,O,
bg-1665,36,11,полунощ,,O,
bg-1665,36,12,.,,O,
bg-1665,37,1,Освен,,O,
bg-1665,37,2,в,,O,
bg-1665,37,3,сферата,,O,
bg-1665,37,4,на,,O,
bg-1665,37,5,сигурността,,O,
bg-1665,37,6,",",,O,
bg-1665,37,7,има,,O,
bg-1665,37,8,първи,,O,
bg-1665,37,9,указания,,O,
bg-1665,37,10,и,,O,
bg-1665,37,11,в,,O,
bg-1665,37,12,каква,,O,
bg-1665,37,13,посока,,O,
bg-1665,37,14,ще,,O,
bg-1665,37,15,се,,O,
bg-1665,37,16,развиват,,O,
bg-1665,37,17,отношенията,,O,
bg-1665,37,18,между,,O,
bg-1665,37,19,Обединеното,Обединеното,B-LOC,GPE-Great-Britain
bg-1665,37,20,кралство,кралство,I-LOC,GPE-Great-Britain
bg-1665,37,21,и,,O,
bg-1665,37,22,ЕС,ЕС,B-ORG,ORG-European-Union
bg-1665,37,23,след,,O,
bg-1665,37,24,Брекзита,Брекзит,B-EVT,EVT-Brexit
bg-1665,37,25,.,,O,
bg-1665,38,1,Вероятно,,O,
bg-1665,38,2,ще,,O,
bg-1665,38,3,има,,O,
bg-1665,38,4,по-малко,,O,
bg-1665,38,5,радикални,,O,
bg-1665,38,6,промени,,O,
bg-1665,38,7,",",,O,
bg-1665,38,8,както,,O,
bg-1665,38,9,се,,O,
bg-1665,38,10,надяват,,O,
bg-1665,38,11,много,,O,
bg-1665,38,12,от,,O,
bg-1665,38,13,поддръжниците,,O,
bg-1665,38,14,на,,O,
bg-1665,38,15,Брекзита,Брекзит,B-EVT,EVT-Brexit
bg-1665,38,16,.,,O,
bg-1665,39,1,Има,,O,
bg-1665,39,2,обаче,,O,
bg-1665,39,3,и,,O,
bg-1665,39,4,много,,O,
bg-1665,39,5,неизяснени,,O,
bg-1665,39,6,въпроси,,O,
bg-1665,39,7,.,,O,
bg-1665,40,1,Тази,,O,
bg-1665,40,2,политическа,,O,
bg-1665,40,3,бъркотия,,O,
bg-1665,40,4,",",,O,
bg-1665,40,5,така,,O,
bg-1665,40,6,често,,O,
bg-1665,40,7,критикувана,,O,
bg-1665,40,8,от,,O,
bg-1665,40,9,ЕС,ЕС,B-ORG,ORG-European-Union
bg-1665,40,10,",",,O,
bg-1665,40,11,дълго,,O,
bg-1665,40,12,време,,O,
bg-1665,40,13,оказваше,,O,
bg-1665,40,14,влияние,,O,
bg-1665,40,15,върху,,O,
bg-1665,40,16,одобрението,,O,
bg-1665,40,17,за,,O,
bg-1665,40,18,политиката,,O,
bg-1665,40,19,на,,O,
bg-1665,40,20,Тереза,Тереза,B-PER,PER-Theresa-May
bg-1665,40,21,Мей,Мей,I-PER,PER-Theresa-May
bg-1665,40,22,.,,O,
bg-1665,41,1,Месеци,,O,
bg-1665,41,2,наред,,O,
bg-1665,41,3,нейният,,O,
bg-1665,41,4,рейтинг,,O,
bg-1665,41,5,беше,,O,
bg-1665,41,6,много,,O,
bg-1665,41,7,нисък,,O,
bg-1665,41,8,.,,O,
bg-1665,42,1,"""",,O,
bg-1665,42,2,Аз,,O,
bg-1665,42,3,също,,O,
bg-1665,42,4,си,,O,
bg-1665,42,5,мислех,,O,
bg-1665,42,6,",",,O,
bg-1665,42,7,че,,O,
bg-1665,42,8,тя,,O,
bg-1665,42,9,няма,,O,
bg-1665,42,10,да,,O,
bg-1665,42,11,се,,O,
bg-1665,42,12,задържи,,O,
bg-1665,42,13,дълго,,O,
bg-1665,42,14,на,,O,
bg-1665,42,15,власт,,O,
bg-1665,42,16,.,,O,
bg-1665,43,1,Но,,O,
bg-1665,43,2,съм,,O,
bg-1665,43,3,се,,O,
bg-1665,43,4,заблуждавал,,O,
bg-1665,43,5,.,,O,
bg-1665,44,1,Тереза,Тереза,B-PER,PER-Theresa-May
bg-1665,44,2,Мей,Мей,I-PER,PER-Theresa-May
bg-1665,44,3,имаше,,O,
bg-1665,44,4,невероятен,,O,
bg-1665,44,5,късмет,,O,
bg-1665,44,6,"""",,O,
bg-1665,44,7,",",,O,
bg-1665,44,8,споделя,,O,
bg-1665,44,9,Антъни,Антъни,B-PER,PER-Anthony-Glees
bg-1665,44,10,Глийс,Глийс,I-PER,PER-Anthony-Glees
bg-1665,44,11,.,,O,
bg-1665,45,1,Аферата,,O,
bg-1665,45,2,Скрипал,Скрипал,B-PER,PER-Siergiej-Skripal
bg-1665,45,3,осезаемо,,O,
bg-1665,45,4,укрепи,,O,
bg-1665,45,5,позицията,,O,
bg-1665,45,6,на,,O,
bg-1665,45,7,британската,,O,
bg-1665,45,8,правителствена,,O,
bg-1665,45,9,ръководителка,,O,
bg-1665,45,10,.,,O,
bg-1665,47,1,И,,O,
bg-1665,47,2,това,,O,
bg-1665,47,3,убеждение,,O,
bg-1665,47,4,укрепва,,O,
bg-1665,47,5,позициите,,O,
bg-1665,47,6,на,,O,
bg-1665,47,7,Тереза,Тереза,B-PER,PER-Theresa-May
bg-1665,47,8,Мей,Мей,I-PER,PER-Theresa-May
bg-1665,47,9,.,,O,
bg-1665,50,1,Министърът,,O,
bg-1665,50,2,на,,O,
bg-1665,50,3,отбраната,,O,
bg-1665,50,4,Гевин,Гевин,B-PER,PER-Gavin-Williamson
bg-1665,50,5,Уилямсън,Уилямсън,I-PER,PER-Gavin-Williamson
bg-1665,50,6,обвини,,O,
bg-1665,50,7,Кремъл,Кремъл,B-LOC,LOC-Kremlin
bg-1665,50,8,",",,O,
bg-1665,50,9,че,,O,
bg-1665,50,10,иска,,O,
bg-1665,50,11,да,,O,
bg-1665,50,12,подкопае,,O,
bg-1665,50,13,и,,O,
bg-1665,50,14,други,,O,
bg-1665,50,15,държави,,O,
bg-1665,50,16,",",,O,
bg-1665,50,17,между,,O,
bg-1665,50,18,другото,,O,
bg-1665,50,19,и,,O,
bg-1665,50,20,с,,O,
bg-1665,50,21,кибератаки,,O,
bg-1665,50,22,.,,O,
bg-1665,53,1,ЕС,ЕС,B-ORG,ORG-European-Union
bg-1665,53,2,пък,,O,
bg-1665,53,3,се,,O,
bg-1665,53,4,надява,,O,
bg-1665,53,5,на,,O,
bg-1665,53,6,разведряване,,O,
bg-1665,53,7,",",,O,
bg-1665,53,8,дори,,O,
bg-1665,53,9,и,,O,
bg-1665,53,10,Брекзитът,Брекзит,B-EVT,EVT-Brexit
bg-1665,53,11,да,,O,
bg-1665,53,12,е,,O,
bg-1665,53,13,неизбежен,,O,
bg-1665,53,14,.,,O,
