docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
bg-733,0,1,Пет,,O,
bg-733,0,2,са,,O,
bg-733,0,3,възможните,,O,
bg-733,0,4,сценарии,,O,
bg-733,0,5,за,,O,
bg-733,0,6,Брекзит,Брексит,B-EVT,EVT-Brexit
bg-733,1,1,Брекзит,Брексит,B-EVT,EVT-Brexit
bg-733,1,2,може,,O,
bg-733,1,3,да,,O,
bg-733,1,4,доведе,,O,
bg-733,1,5,до,,O,
bg-733,1,6,загуба,,O,
bg-733,1,7,на,,O,
bg-733,1,8,близо,,O,
bg-733,1,9,половин,,O,
bg-733,1,10,милион,,O,
bg-733,1,11,работни,,O,
bg-733,1,12,места,,O,
bg-733,1,13,и,,O,
bg-733,1,14,до,,O,
bg-733,1,15,50,,O,
bg-733,1,16,милиарда,,O,
bg-733,1,17,долара,,O,
bg-733,1,18,инвестиции,,O,
bg-733,1,19,до,,O,
bg-733,1,20,2030г.,,O,
bg-733,1,21,",",,O,
bg-733,1,22,сочи,,O,
bg-733,1,23,независим,,O,
bg-733,1,24,икономически,,O,
bg-733,1,25,доклад,,O,
bg-733,1,26,",",,O,
bg-733,1,27,публикуван,,O,
bg-733,1,28,в,,O,
bg-733,1,29,четвъртък,,O,
bg-733,1,30,.,,O,
bg-733,3,1,Сценариите,,O,
bg-733,3,2,варират,,O,
bg-733,3,3,от,,O,
bg-733,3,4,сравнително,,O,
bg-733,3,5,безпроблемно,,O,
bg-733,3,6,излизане,,O,
bg-733,3,7,до,,O,
bg-733,3,8,условията,,O,
bg-733,3,9,на,,O,
bg-733,3,10,Световната,Световна,B-ORG,ORG-WTO-World-Trade-Organization
bg-733,3,11,търговска,търговска,I-ORG,ORG-WTO-World-Trade-Organization
bg-733,3,12,организация,организация,I-ORG,ORG-WTO-World-Trade-Organization
bg-733,3,13,(,,O,
bg-733,3,14,СТО,СТО,B-ORG,ORG-WTO-World-Trade-Organization
bg-733,3,15,),,O,
bg-733,3,16,без,,O,
bg-733,3,17,преходна,,O,
bg-733,3,18,сделка,,O,
bg-733,3,19,",",,O,
bg-733,3,20,описана,,O,
bg-733,3,21,от,,O,
bg-733,3,22,изследването,,O,
bg-733,3,23,като,,O,
bg-733,3,24,твърд,,O,
bg-733,3,25,Брексит”,Брексит,B-EVT,EVT-Brexit
bg-733,3,26,.,,O,
bg-733,4,1,Проучването,,O,
bg-733,4,2,",",,O,
bg-733,4,3,проведено,,O,
bg-733,4,4,от,,O,
bg-733,4,5,Cambridge,Cambridge,B-ORG,ORG-Cambridge-Econometrics
bg-733,4,6,Econometrics,Econometrics,I-ORG,ORG-Cambridge-Econometrics
bg-733,4,7,",",,O,
bg-733,4,8,посочва,,O,
bg-733,4,9,",",,O,
bg-733,4,10,че,,O,
bg-733,4,11,до,,O,
bg-733,4,12,2030г.,,O,
bg-733,4,13,икономическото,,O,
bg-733,4,14,производство,,O,
bg-733,4,15,във,,O,
bg-733,4,16,Великобритания,Великобритания,B-LOC,GPE-Great-Britain
bg-733,4,17,може,,O,
bg-733,4,18,да,,O,
bg-733,4,19,бъде,,O,
bg-733,4,20,с,,O,
bg-733,4,21,около,,O,
bg-733,4,22,3,,O,
bg-733,4,23,%,,O,
bg-733,4,24,по-ниско,,O,
bg-733,4,25,",",,O,
bg-733,4,26,отколкото,,O,
bg-733,4,27,ако,,O,
bg-733,4,28,Великобритания,Великобритания,B-LOC,GPE-Great-Britain
bg-733,4,29,остане,,O,
bg-733,4,30,в,,O,
bg-733,4,31,рамките,,O,
bg-733,4,32,на,,O,
bg-733,4,33,единния,,O,
bg-733,4,34,пазар,,O,
bg-733,4,35,и,,O,
bg-733,4,36,митническия,,O,
bg-733,4,37,съюз,,O,
bg-733,4,38,",",,O,
bg-733,4,39,който,,O,
bg-733,4,40,позволява,,O,
bg-733,4,41,свободното,,O,
bg-733,4,42,движение,,O,
bg-733,4,43,на,,O,
bg-733,4,44,стоки,,O,
bg-733,4,45,",",,O,
bg-733,4,46,хора,,O,
bg-733,4,47,",",,O,
bg-733,4,48,капитали,,O,
bg-733,4,49,и,,O,
bg-733,4,50,услуги,,O,
bg-733,4,51,между,,O,
bg-733,4,52,държавите-членки,,O,
bg-733,4,53,.,,O,
bg-733,8,1,Великобритания,Великобритания,B-LOC,GPE-Great-Britain
bg-733,8,2,и,,O,
bg-733,8,3,ЕС,ЕС,B-ORG,ORG-European-Union
bg-733,8,4,скоро,,O,
bg-733,8,5,ще,,O,
bg-733,8,6,започнат,,O,
bg-733,8,7,да,,O,
bg-733,8,8,се,,O,
bg-733,8,9,опитват,,O,
bg-733,8,10,да,,O,
bg-733,8,11,определят,,O,
bg-733,8,12,бъдещите,,O,
bg-733,8,13,си,,O,
bg-733,8,14,търговски,,O,
bg-733,8,15,взаимоотношения,,O,
bg-733,8,16,",",,O,
bg-733,8,17,след,,O,
bg-733,8,18,като,,O,
bg-733,8,19,представители,,O,
bg-733,8,20,на,,O,
bg-733,8,21,двете,,O,
bg-733,8,22,страни,,O,
bg-733,8,23,установиха,,O,
bg-733,8,24,в,,O,
bg-733,8,25,края,,O,
bg-733,8,26,на,,O,
bg-733,8,27,миналата,,O,
bg-733,8,28,година,,O,
bg-733,8,29,широкото,,O,
bg-733,8,30,споразумение,,O,
bg-733,8,31,за,,O,
bg-733,8,32,развод,,O,
bg-733,8,33,.,,O,
bg-733,9,1,Независимо,,O,
bg-733,9,2,от,,O,
bg-733,9,3,това,,O,
bg-733,9,4,",",,O,
bg-733,9,5,задънена,,O,
bg-733,9,6,улица,,O,
bg-733,9,7,по,,O,
bg-733,9,8,отношение,,O,
bg-733,9,9,на,,O,
bg-733,9,10,достъпа,,O,
bg-733,9,11,на,,O,
bg-733,9,12,Великобритания,Великобритания,B-LOC,GPE-Great-Britain
bg-733,9,13,до,,O,
bg-733,9,14,единния,,O,
bg-733,9,15,пазар,,O,
bg-733,9,16,за,,O,
bg-733,9,17,значителната,,O,
bg-733,9,18,индустрия,,O,
bg-733,9,19,за,,O,
bg-733,9,20,финансови,,O,
bg-733,9,21,услуги,,O,
bg-733,9,22,в,,O,
bg-733,9,23,Лондон,Лондон,B-LOC,GPE-London
bg-733,9,24,",",,O,
bg-733,9,25,заплашва,,O,
bg-733,9,26,да,,O,
bg-733,9,27,бъде,,O,
bg-733,9,28,едно,,O,
bg-733,9,29,от,,O,
bg-733,9,30,ключовите,,O,
bg-733,9,31,бойни,,O,
bg-733,9,32,полета,,O,
bg-733,9,33,на,,O,
bg-733,9,34,Брекзит,Брексит,B-EVT,EVT-Brexit
bg-733,9,35,преди,,O,
bg-733,9,36,Великобритания,Великобритания,B-LOC,GPE-Great-Britain
bg-733,9,37,да,,O,
bg-733,9,38,напусне,,O,
bg-733,9,39,блока,,O,
bg-733,9,40,през,,O,
bg-733,9,41,март,,O,
bg-733,9,42,2019,,O,
bg-733,9,43,г,,O,
bg-733,9,44,.,,O,
bg-733,10,1,Тежки,,O,
bg-733,10,2,икономически,,O,
bg-733,10,3,щети,,O,
bg-733,10,4,”,,O,
bg-733,11,1,В,,O,
bg-733,11,2,доклада,,O,
bg-733,11,3,се,,O,
bg-733,11,4,казва,,O,
bg-733,11,5,",",,O,
bg-733,11,6,че,,O,
bg-733,11,7,всеки,,O,
bg-733,11,8,резултат,,O,
bg-733,11,9,от,,O,
bg-733,11,10,Брекзит,Брексит,B-EVT,EVT-Brexit
bg-733,11,11,ще,,O,
bg-733,11,12,навреди,,O,
bg-733,11,13,на,,O,
bg-733,11,14,икономиката,,O,
bg-733,11,15,на,,O,
bg-733,11,16,Великобритания,Великобритания,B-LOC,GPE-Great-Britain
bg-733,11,17,и,,O,
bg-733,11,18,колкото,,O,
bg-733,11,19,по-труден,,O,
bg-733,11,20,е,,O,
bg-733,11,21,Брекзит,Брексит,B-EVT,EVT-Brexit
bg-733,11,22,",",,O,
bg-733,11,23,толкова,,O,
bg-733,11,24,по-тежки,,O,
bg-733,11,25,биха,,O,
bg-733,11,26,били,,O,
bg-733,11,27,икономическите,,O,
bg-733,11,28,щети”,,O,
bg-733,11,29,.,,O,
