bg-532,4,1,"""",,O,
bg-532,4,2,Ние,,O,
bg-532,4,3,ще,,O,
bg-532,4,4,напуснем,,O,
bg-532,4,5,ЕС,ЕС,B-ORG,ORG-European-Union
bg-532,4,6,и,,O,
bg-532,4,7,митническия,,O,
bg-532,4,8,съюз,,O,
bg-532,4,9,и,,O,
bg-532,4,10,не,,O,
bg-532,4,11,е,,O,
bg-532,4,12,правителствена,,O,
bg-532,4,13,политика,,O,
bg-532,4,14,да,,O,
bg-532,4,15,бъдем,,O,
bg-532,4,16,членове,,O,
bg-532,4,17,на,,O,
bg-532,4,18,митническия,,O,
bg-532,4,19,съюз,,O,
bg-532,4,20,или,,O,
bg-532,4,21,на,,O,
bg-532,4,22,друга,,O,
bg-532,4,23,форма,,O,
bg-532,4,24,на,,O,
bg-532,4,25,митнически,,O,
bg-532,4,26,съюз,,O,
bg-532,4,27,"""",,O,
bg-532,4,28,",",,O,
bg-532,4,29,подчерта,,O,
bg-532,4,30,той,,O,
bg-532,4,31,.,,O,
bg-532,5,1,По,,O,
bg-532,5,2,думите,,O,
bg-532,5,3,му,,O,
bg-532,5,4,официалната,,O,
bg-532,5,5,преговорна,,O,
bg-532,5,6,позиция,,O,
bg-532,5,7,е,,O,
bg-532,5,8,била,,O,
bg-532,5,9,обявена,,O,
bg-532,5,10,в,,O,
bg-532,5,11,документ,,O,
bg-532,5,12,",",,O,
bg-532,5,13,публикуван,,O,
bg-532,5,14,през,,O,
bg-532,5,15,август,,O,
bg-532,5,16,",",,O,
bg-532,5,17,който,,O,
bg-532,5,18,е,,O,
bg-532,5,19,дал,,O,
bg-532,5,20,две,,O,
bg-532,5,21,възможни,,O,
bg-532,5,22,опции,,O,
bg-532,5,23,",",,O,
bg-532,5,24,а,,O,
bg-532,5,25,именно,,O,
bg-532,5,26,–,,O,
bg-532,5,27,силно,,O,
bg-532,5,28,рационализирано,,O,
bg-532,5,29,митническо,,O,
bg-532,5,30,споразумение,,O,
bg-532,5,31,или,,O,
bg-532,5,32,ново,,O,
bg-532,5,33,митническо,,O,
bg-532,5,34,партньорство,,O,
bg-532,5,35,с,,O,
bg-532,5,36,ЕС,ЕС,B-ORG,ORG-European-Union
bg-532,5,37,.,,O,
bg-532,6,1,Говорителят,,O,
bg-532,6,2,уточни,,O,
bg-532,6,3,",",,O,
bg-532,6,4,че,,O,
bg-532,6,5,Великобритания,Великобритания,B-LOC,GPE-Great-Britain
bg-532,6,6,все,,O,
bg-532,6,7,още,,O,
bg-532,6,8,разглежда,,O,
bg-532,6,9,двата,,O,
bg-532,6,10,варианта,,O,
bg-532,6,11,",",,O,
bg-532,6,12,но,,O,
bg-532,6,13,няма,,O,
bg-532,6,14,определен,,O,
bg-532,6,15,срок,,O,
bg-532,6,16,",",,O,
bg-532,6,17,за,,O,
bg-532,6,18,да,,O,
bg-532,6,19,реши,,O,
bg-532,6,20,кой,,O,
bg-532,6,21,от,,O,
bg-532,6,22,тях,,O,
bg-532,6,23,да,,O,
bg-532,6,24,избере,,O,
bg-532,6,25,.,,O,
bg-532,7,1,С,,O,
bg-532,7,2,наближаването,,O,
bg-532,7,3,на,,O,
bg-532,7,4,Брекзит,Брекзит,B-EVT,EVT-Brexit
bg-532,7,5,през,,O,
bg-532,7,6,март,,O,
bg-532,7,7,2019,,O,
bg-532,7,8,г.,,O,
bg-532,7,9,партията,,O,
bg-532,7,10,на,,O,
bg-532,7,11,Мей,Мей,B-PER,PER-Theresa-May
bg-532,7,12,е,,O,
bg-532,7,13,дълбоко,,O,
bg-532,7,14,разделена,,O,
bg-532,7,15,за,,O,
bg-532,7,16,това,,O,
bg-532,7,17,какви,,O,
bg-532,7,18,отношения,,O,
bg-532,7,19,трябва,,O,
bg-532,7,20,да,,O,
bg-532,7,21,изгради,,O,
bg-532,7,22,между,,O,
bg-532,7,23,най-големия,,O,
bg-532,7,24,търговски,,O,
bg-532,7,25,блок,,O,
bg-532,7,26,в,,O,
bg-532,7,27,света,,O,
bg-532,7,28,и,,O,
bg-532,7,29,шестата,,O,
bg-532,7,30,по,,O,
bg-532,7,31,големина,,O,
bg-532,7,32,световна,,O,
bg-532,7,33,икономика,,O,
bg-532,7,34,.,,O,
bg-532,8,1,Великобритания,Великобритания,B-LOC,GPE-Great-Britain
bg-532,8,2,и,,O,
bg-532,8,3,ЕС,ЕС,B-ORG,ORG-European-Union
bg-532,8,4,ще,,O,
bg-532,8,5,проведат,,O,
bg-532,8,6,първите,,O,
bg-532,8,7,официални,,O,
bg-532,8,8,дискусии,,O,
bg-532,8,9,за,,O,
bg-532,8,10,бъдещите,,O,
bg-532,8,11,си,,O,
bg-532,8,12,отношения,,O,
bg-532,8,13,след,,O,
bg-532,8,14,Брекзит,Брекзит,B-EVT,EVT-Brexit
bg-532,8,15,по-късно,,O,
bg-532,8,16,тази,,O,
bg-532,8,17,седмица,,O,
bg-532,8,18,.,,O,
bg-532,9,1,Главният,,O,
bg-532,9,2,преговарящ,,O,
bg-532,9,3,на,,O,
bg-532,9,4,ЕС,ЕС,B-ORG,ORG-European-Union
bg-532,9,5,Мишел,Мишел,B-PER,PER-Michel-Barnier
bg-532,9,6,Барние,Барние,I-PER,PER-Michel-Barnier
bg-532,9,7,ще,,O,
bg-532,9,8,се,,O,
bg-532,9,9,срещне,,O,
bg-532,9,10,с,,O,
bg-532,9,11,министъра,,O,
bg-532,9,12,за,,O,
bg-532,9,13,Брекзит,Брекзит,B-EVT,EVT-Brexit
bg-532,9,14,Дейвид,Дейвид,B-PER,PER-David-Davis
bg-532,9,15,Дейвис,Дейвис,I-PER,PER-David-Davis
bg-532,9,16,в,,O,
bg-532,9,17,Лондон,Лондон,B-LOC,GPE-London
bg-532,9,18,в,,O,
bg-532,9,19,понеделник,,O,
bg-532,9,20,за,,O,
bg-532,9,21,пръв,,O,
bg-532,9,22,път,,O,
bg-532,9,23,",",,O,
bg-532,9,24,след,,O,
bg-532,9,25,като,,O,
bg-532,9,26,лидерите,,O,
bg-532,9,27,на,,O,
bg-532,9,28,ЕС,ЕС,B-ORG,ORG-European-Union
bg-532,9,29,му,,O,
bg-532,9,30,дадоха,,O,
bg-532,9,31,мандат,,O,
bg-532,9,32,да,,O,
bg-532,9,33,преговаря,,O,
bg-532,9,34,за,,O,
bg-532,9,35,преходния,,O,
bg-532,9,36,период,,O,
bg-532,9,37,след,,O,
bg-532,9,38,излизането,,O,
bg-532,9,39,на,,O,
bg-532,9,40,Великобритания,Великобритания,B-LOC,GPE-Great-Britain
bg-532,9,41,.,,O,
bg-532,10,1,Мей,Мей,B-PER,PER-Theresa-May
bg-532,10,2,ще,,O,
bg-532,10,3,проведе,,O,
bg-532,10,4,две,,O,
bg-532,10,5,срещи,,O,
bg-532,10,6,на,,O,
bg-532,10,7,кабинета,,O,
bg-532,10,8,в,,O,
bg-532,10,9,сряда,,O,
bg-532,10,10,и,,O,
bg-532,10,11,в,,O,
bg-532,10,12,четвъртък,,O,
bg-532,10,13,",",,O,
bg-532,10,14,на,,O,
bg-532,10,15,които,,O,
bg-532,10,16,ще,,O,
bg-532,10,17,се,,O,
bg-532,10,18,опита,,O,
bg-532,10,19,да,,O,
bg-532,10,20,изглади,,O,
bg-532,10,21,дълбоките,,O,
bg-532,10,22,разделения,,O,
bg-532,10,23,сред,,O,
bg-532,10,24,министрите,,O,
bg-532,10,25,й,,O,
bg-532,10,26,за,,O,
bg-532,10,27,това,,O,
bg-532,10,28,кой,,O,
bg-532,10,29,е,,O,
bg-532,10,30,най-добрият,,O,
bg-532,10,31,начин,,O,
bg-532,10,32,за,,O,
bg-532,10,33,напускане,,O,
bg-532,10,34,на,,O,
bg-532,10,35,ЕС,ЕС,B-ORG,ORG-European-Union
bg-532,10,36,.,,O,
