docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
bg-413,0,1,ЕС,ЕС,B-ORG,ORG-European-Union
bg-413,0,2,се,,O,
bg-413,0,3,готви,,O,
bg-413,0,4,да,,O,
bg-413,0,5,втвърди,,O,
bg-413,0,6,условията,,O,
bg-413,0,7,за,,O,
bg-413,0,8,преходния,,O,
bg-413,0,9,период,,O,
bg-413,0,10,след,,O,
bg-413,0,11,Брекзит,Брекзит,B-EVT,EVT-Brexit
bg-413,1,1,Свободата,,O,
bg-413,1,2,на,,O,
bg-413,1,3,Великобритания,Великобритания,B-LOC,GPE-Great-Britain
bg-413,1,4,да,,O,
bg-413,1,5,определя,,O,
bg-413,1,6,собствените,,O,
bg-413,1,7,си,,O,
bg-413,1,8,правила,,O,
bg-413,1,9,за,,O,
bg-413,1,10,имиграцията,,O,
bg-413,1,11,",",,O,
bg-413,1,12,търговията,,O,
bg-413,1,13,и,,O,
bg-413,1,14,рибарството,,O,
bg-413,1,15,по,,O,
bg-413,1,16,време,,O,
bg-413,1,17,на,,O,
bg-413,1,18,преходния,,O,
bg-413,1,19,период,,O,
bg-413,1,20,може,,O,
bg-413,1,21,да,,O,
bg-413,1,22,бъде,,O,
bg-413,1,23,допълнително,,O,
bg-413,1,24,ограничена,,O,
bg-413,1,25,според,,O,
bg-413,1,26,ревизирани,,O,
bg-413,1,27,насоки,,O,
bg-413,1,28,на,,O,
bg-413,1,29,Европейския,Европейски,B-ORG,ORG-European-Union
bg-413,1,30,съюз,съюз,I-ORG,ORG-European-Union
bg-413,1,31,за,,O,
bg-413,1,32,прехода,,O,
bg-413,1,33,",",,O,
bg-413,1,34,предаде,,O,
bg-413,1,35,Би,Би,B-PRO,PRO-BBC
bg-413,1,36,Би,Би,I-PRO,PRO-BBC
bg-413,1,37,Си,Си,I-PRO,PRO-BBC
bg-413,1,38,.,,O,
bg-413,2,1,Според,,O,
bg-413,2,2,чернова,,O,
bg-413,2,3,на,,O,
bg-413,2,4,документа,,O,
bg-413,2,5,пълната,,O,
bg-413,2,6,свобода,,O,
bg-413,2,7,на,,O,
bg-413,2,8,движение,,O,
bg-413,2,9,ще,,O,
bg-413,2,10,бъде,,O,
bg-413,2,11,удължена,,O,
bg-413,2,12,до,,O,
bg-413,2,13,началото,,O,
bg-413,2,14,на,,O,
bg-413,2,15,2021,,O,
bg-413,2,16,г.,,O,
bg-413,3,1,Великобритания,Великобритания,B-LOC,GPE-Great-Britain
bg-413,3,2,освен,,O,
bg-413,3,3,това,,O,
bg-413,3,4,ще,,O,
bg-413,3,5,се,,O,
bg-413,3,6,нуждае,,O,
bg-413,3,7,от,,O,
bg-413,3,8,"""",,O,
bg-413,3,9,разрешение,,O,
bg-413,3,10,"""",,O,
bg-413,3,11,",",,O,
bg-413,3,12,за,,O,
bg-413,3,13,да,,O,
bg-413,3,14,се,,O,
bg-413,3,15,възползва,,O,
bg-413,3,16,от,,O,
bg-413,3,17,съществуващите,,O,
bg-413,3,18,търговски,,O,
bg-413,3,19,сделки,,O,
bg-413,3,20,на,,O,
bg-413,3,21,ЕС,ЕС,B-ORG,ORG-European-Union
bg-413,3,22,.,,O,
bg-413,4,1,Великобритания,Великобритания,B-LOC,GPE-Great-Britain
bg-413,4,2,трябва,,O,
bg-413,4,3,да,,O,
bg-413,4,4,напусне,,O,
bg-413,4,5,ЕС,ЕС,B-ORG,ORG-European-Union
bg-413,4,6,на,,O,
bg-413,4,7,29,,O,
bg-413,4,8,март,,O,
bg-413,4,9,2019,,O,
bg-413,4,10,г.,,O,
bg-413,4,11,",",,O,
bg-413,4,12,но,,O,
bg-413,4,13,за,,O,
bg-413,4,14,да,,O,
bg-413,4,15,минимализира,,O,
bg-413,4,16,последиците,,O,
bg-413,4,17,за,,O,
bg-413,4,18,хората,,O,
bg-413,4,19,и,,O,
bg-413,4,20,бизнеса,,O,
bg-413,4,21,",",,O,
bg-413,4,22,идеята,,O,
bg-413,4,23,е,,O,
bg-413,4,24,да,,O,
bg-413,4,25,изглади,,O,
bg-413,4,26,пътя,,O,
bg-413,4,27,за,,O,
bg-413,4,28,връзките,,O,
bg-413,4,29,след,,O,
bg-413,4,30,Брекзит,Брекзит,B-EVT,EVT-Brexit
bg-413,4,31,в,,O,
bg-413,4,32,продължение,,O,
bg-413,4,33,на,,O,
bg-413,4,34,18-месечен,,O,
bg-413,4,35,или,,O,
bg-413,4,36,двегодишен,,O,
bg-413,4,37,преходен,,O,
bg-413,4,38,период,,O,
bg-413,4,39,.,,O,
bg-413,6,1,Според,,O,
bg-413,6,2,чернова,,O,
bg-413,6,3,на,,O,
bg-413,6,4,тези,,O,
bg-413,6,5,насоки,,O,
bg-413,6,6,",",,O,
bg-413,6,7,с,,O,
bg-413,6,8,която,,O,
bg-413,6,9,разполагат,,O,
bg-413,6,10,"""",,O,
bg-413,6,11,Файненшъл,Файненшъл,B-PRO,PRO-Financial-Times
bg-413,6,12,таймс,таймс,I-PRO,PRO-Financial-Times
bg-413,6,13,"""",,O,
bg-413,6,14,и,,O,
bg-413,6,15,"""",,O,
bg-413,6,16,Гардиън,Гардиън,B-PRO,PRO-The-Guardian
bg-413,6,17,"""",,O,
bg-413,6,18,",",,O,
bg-413,6,19,ЕС,ЕС,B-ORG,ORG-European-Union
bg-413,6,20,иска,,O,
bg-413,6,21,да,,O,
bg-413,6,22,затегне,,O,
bg-413,6,23,условията,,O,
bg-413,6,24,",",,O,
bg-413,6,25,които,,O,
bg-413,6,26,ще,,O,
bg-413,6,27,се,,O,
bg-413,6,28,прилагат,,O,
bg-413,6,29,за,,O,
bg-413,6,30,Великобритания,Великобритания,B-LOC,GPE-Great-Britain
bg-413,6,31,по,,O,
bg-413,6,32,време,,O,
bg-413,6,33,на,,O,
bg-413,6,34,прехода,,O,
bg-413,6,35,.,,O,
bg-413,7,1,Съюзът,,O,
bg-413,7,2,предлага,,O,
bg-413,7,3,той,,O,
bg-413,7,4,да,,O,
bg-413,7,5,продължи,,O,
bg-413,7,6,до,,O,
bg-413,7,7,31,,O,
bg-413,7,8,декември,,O,
bg-413,7,9,2020,,O,
bg-413,7,10,г.,,O,
bg-413,8,1,В,,O,
bg-413,8,2,текста,,O,
bg-413,8,3,се,,O,
bg-413,8,4,посочва,,O,
bg-413,8,5,",",,O,
bg-413,8,6,че,,O,
bg-413,8,7,разпоредбите,,O,
bg-413,8,8,за,,O,
bg-413,8,9,правата,,O,
bg-413,8,10,на,,O,
bg-413,8,11,гражданите,,O,
bg-413,9,1,",",,O,
bg-413,9,2,договорени,,O,
bg-413,9,3,като,,O,
bg-413,9,4,част,,O,
bg-413,9,5,от,,O,
bg-413,9,6,сделката,,O,
bg-413,9,7,за,,O,
bg-413,9,8,първата,,O,
bg-413,9,9,фаза,,O,
bg-413,9,10,на,,O,
bg-413,9,11,преговорите,,O,
bg-413,9,12,през,,O,
bg-413,9,13,декември,,O,
bg-413,9,14,",",,O,
bg-413,9,15,няма,,O,
bg-413,9,16,да,,O,
bg-413,9,17,влязат,,O,
bg-413,9,18,в,,O,
bg-413,9,19,сила,,O,
bg-413,9,20,до,,O,
bg-413,9,21,края,,O,
bg-413,9,22,на,,O,
bg-413,9,23,преходния,,O,
bg-413,9,24,период,,O,
bg-413,9,25,.,,O,
bg-413,10,1,Според,,O,
bg-413,10,2,"""",,O,
bg-413,10,3,Файненшъл,Файненшъл,B-PRO,PRO-Financial-Times
bg-413,10,4,таймс,таймс,I-PRO,PRO-Financial-Times
bg-413,10,5,"""",,O,
bg-413,10,6,това,,O,
bg-413,10,7,означава,,O,
bg-413,10,8,",",,O,
bg-413,10,9,че,,O,
bg-413,10,10,Великобритания,Великобритания,B-LOC,GPE-Great-Britain
bg-413,10,11,няма,,O,
bg-413,10,12,да,,O,
bg-413,10,13,може,,O,
bg-413,10,14,да,,O,
bg-413,10,15,отказва,,O,
bg-413,10,16,разрешителни,,O,
bg-413,10,17,за,,O,
bg-413,10,18,работа,,O,
bg-413,10,19,на,,O,
bg-413,10,20,мигранти,,O,
bg-413,10,21,от,,O,
bg-413,10,22,ЕС,ЕС,B-ORG,ORG-European-Union
bg-413,10,23,",",,O,
bg-413,10,24,докато,,O,
bg-413,10,25,не,,O,
bg-413,10,26,влязат,,O,
bg-413,10,27,в,,O,
bg-413,10,28,сила,,O,
bg-413,10,29,новите,,O,
bg-413,10,30,правила,,O,
bg-413,10,31,за,,O,
bg-413,10,32,имиграцията,,O,
bg-413,10,33,.,,O,
bg-413,11,1,ЕС,ЕС,B-ORG,ORG-European-Union
bg-413,11,2,освен,,O,
bg-413,11,3,това,,O,
bg-413,11,4,настоява,,O,
bg-413,11,5,",",,O,
bg-413,11,6,че,,O,
bg-413,11,7,Великобритания,Великобритания,B-LOC,GPE-Great-Britain
bg-413,11,8,ще,,O,
bg-413,11,9,може,,O,
bg-413,11,10,да,,O,
bg-413,11,11,продължи,,O,
bg-413,11,12,да,,O,
bg-413,11,13,се,,O,
bg-413,11,14,възползва,,O,
bg-413,11,15,от,,O,
bg-413,11,16,облагите,,O,
bg-413,11,17,на,,O,
bg-413,11,18,търговските,,O,
bg-413,11,19,споразумения,,O,
bg-413,11,20,с,,O,
bg-413,11,21,държави,,O,
bg-413,11,22,извън,,O,
bg-413,11,23,ЕС,ЕС,B-ORG,ORG-European-Union
bg-413,11,24,",",,O,
bg-413,11,25,ако,,O,
bg-413,11,26,получи,,O,
bg-413,11,27,разрешение,,O,
bg-413,11,28,от,,O,
bg-413,11,29,Брюксел,Брюксел,B-LOC,GPE-Brussles
bg-413,11,30,.,,O,
bg-413,12,1,За,,O,
bg-413,12,2,рибарството,,O,
bg-413,12,3,в,,O,
bg-413,12,4,документа,,O,
bg-413,12,5,се,,O,
bg-413,12,6,предлага,,O,
bg-413,12,7,съществуващите,,O,
bg-413,12,8,правила,,O,
bg-413,12,9,за,,O,
bg-413,12,10,квотите,,O,
bg-413,12,11,да,,O,
bg-413,12,12,останат,,O,
bg-413,12,13,същите,,O,
bg-413,12,14,по,,O,
bg-413,12,15,време,,O,
bg-413,12,16,на,,O,
bg-413,12,17,преходната,,O,
bg-413,12,18,фаза,,O,
bg-413,12,19,.,,O,
bg-413,13,1,Базираният,,O,
bg-413,13,2,във,,O,
bg-413,13,3,Великобритания,Великобритания,B-LOC,GPE-Great-Britain
bg-413,13,4,бизнес,,O,
bg-413,13,5,иска,,O,
bg-413,13,6,подробностите,,O,
bg-413,13,7,за,,O,
bg-413,13,8,преходното,,O,
bg-413,13,9,споразумение,,O,
bg-413,13,10,да,,O,
bg-413,13,11,бъдат,,O,
bg-413,13,12,договорени,,O,
bg-413,13,13,възможно,,O,
bg-413,13,14,най-скоро,,O,
bg-413,13,15,",",,O,
bg-413,13,16,за,,O,
bg-413,13,17,да,,O,
bg-413,13,18,могат,,O,
bg-413,13,19,да,,O,
bg-413,13,20,планират,,O,
bg-413,13,21,бъдещето,,O,
bg-413,13,22,.,,O,
bg-413,14,1,Британски,,O,
bg-413,14,2,министри,,O,
bg-413,14,3,настояха,,O,
bg-413,14,4,",",,O,
bg-413,14,5,че,,O,
bg-413,14,6,свободното,,O,
bg-413,14,7,движение,,O,
bg-413,14,8,ще,,O,
bg-413,14,9,приключи,,O,
bg-413,14,10,",",,O,
bg-413,14,11,когато,,O,
bg-413,14,12,Великобритания,Великобритания,B-LOC,GPE-Great-Britain
bg-413,14,13,напусне,,O,
bg-413,14,14,и,,O,
bg-413,14,15,европейските,,O,
bg-413,14,16,работници,,O,
bg-413,14,17,",",,O,
bg-413,14,18,идващи,,O,
bg-413,14,19,във,,O,
bg-413,14,20,Великобритания,Великобритания,B-LOC,GPE-Great-Britain
bg-413,14,21,след,,O,
bg-413,14,22,29,,O,
bg-413,14,23,март,,O,
bg-413,14,24,2019,,O,
bg-413,14,25,г.,,O,
bg-413,14,26,",",,O,
bg-413,14,27,ще,,O,
bg-413,14,28,трябва,,O,
bg-413,14,29,да,,O,
bg-413,14,30,се,,O,
bg-413,14,31,регистрират,,O,
bg-413,14,32,.,,O,
