bg-1180,3,1,Министърът,,O,
bg-1180,3,2,на,,O,
bg-1180,3,3,външните,,O,
bg-1180,3,4,работи,,O,
bg-1180,3,5,на,,O,
bg-1180,3,6,Великобритания,Великобритания,B-LOC,GPE-Great-Britain
bg-1180,3,7,Борис,Борис,B-PER,PER-Boris-Johnson
bg-1180,3,8,Джонсън,Джонсън,I-PER,PER-Boris-Johnson
bg-1180,3,9,похвали,,O,
bg-1180,3,10,Доналд,Доналд,B-PER,PER-Donald-Trump
bg-1180,3,11,Тръмп,Тръмп,I-PER,PER-Donald-Trump
bg-1180,3,12,и,,O,
bg-1180,3,13,заяви,,O,
bg-1180,3,14,",",,O,
bg-1180,3,15,че,,O,
bg-1180,3,16,щеше,,O,
bg-1180,3,17,да,,O,
bg-1180,3,18,има,,O,
bg-1180,3,19,„много,,O,
bg-1180,3,20,хаос,,O,
bg-1180,3,21,“,,O,
bg-1180,3,22,ако,,O,
bg-1180,3,23,американският,,O,
bg-1180,3,24,президент,,O,
bg-1180,3,25,оглавяваше,,O,
bg-1180,3,26,Брекзит,Брекзит,B-EVT,EVT-Brexit
bg-1180,3,27,",",,O,
bg-1180,3,28,пише,,O,
bg-1180,3,29,европейската,,O,
bg-1180,3,30,редакция,,O,
bg-1180,3,31,на,,O,
bg-1180,3,32,електронното,,O,
bg-1180,3,33,издание,,O,
bg-1180,3,34,Politico,Politico,B-PRO,PRO-Politico
bg-1180,4,1,В,,O,
bg-1180,4,2,сряда,,O,
bg-1180,4,3,Джонсън,Джонсън,B-PER,PER-Boris-Johnson
bg-1180,4,4,говори,,O,
bg-1180,4,5,при,,O,
bg-1180,4,6,затворени,,O,
bg-1180,4,7,врата,,O,
bg-1180,4,8,на,,O,
bg-1180,4,9,сбирката,,O,
bg-1180,4,10,на,,O,
bg-1180,4,11,Института,Институт,B-ORG,ORG-Institute-of-Directors
bg-1180,4,12,на,на,I-ORG,ORG-Institute-of-Directors
bg-1180,4,13,директорите,директорите,I-ORG,ORG-Institute-of-Directors
bg-1180,4,14,в,в,I-ORG,ORG-Institute-of-Directors
bg-1180,4,15,Лондон,Лондон,I-ORG,ORG-Institute-of-Directors
bg-1180,4,16,",",,O,
bg-1180,4,17,като,,O,
bg-1180,4,18,аудиозапис,,O,
bg-1180,4,19,от,,O,
bg-1180,4,20,събитието,,O,
bg-1180,4,21,е,,O,
bg-1180,4,22,бил,,O,
bg-1180,4,23,придобит,,O,
bg-1180,4,24,от,,O,
bg-1180,4,25,BuzzFeed,BuzzFeed,B-PRO,PRO-Buzzfeed-website
bg-1180,4,26,News,News,I-PRO,PRO-Buzzfeed-website
bg-1180,4,27,и,,O,
bg-1180,4,28,публикуван,,O,
bg-1180,4,29,в,,O,
bg-1180,4,30,четвъртък,,O,
bg-1180,4,31,.,,O,
bg-1180,6,1,Все,,O,
bg-1180,6,2,повече,,O,
bg-1180,6,3,се,,O,
bg-1180,6,4,убеждавам,,O,
bg-1180,6,5,",",,O,
bg-1180,6,6,че,,O,
bg-1180,6,7,в,,O,
bg-1180,6,8,неговата,,O,
bg-1180,6,9,лудост,,O,
bg-1180,6,10,има,,O,
bg-1180,6,11,някакъв,,O,
bg-1180,6,12,ред,,O,
bg-1180,6,13,в,,O,
bg-1180,6,14,неговата,,O,
bg-1180,6,15,лудост“,,O,
bg-1180,6,16,.,,O,
bg-1180,7,1,„,,O,
bg-1180,7,2,Представете,,O,
bg-1180,7,3,си,,O,
bg-1180,7,4,",",,O,
bg-1180,7,5,че,,O,
bg-1180,7,6,Тръмп,Тръмп,B-PER,PER-Donald-Trump
bg-1180,7,7,правеше,,O,
bg-1180,7,8,Брекзит“,Брекзит,B-EVT,EVT-Brexit
bg-1180,7,9,",",,O,
bg-1180,7,10,продължи,,O,
bg-1180,7,11,британският,,O,
bg-1180,7,12,външен,,O,
bg-1180,7,13,министър,,O,
bg-1180,7,14,.,,O,
bg-1180,8,1,„,,O,
bg-1180,8,2,Щеше,,O,
bg-1180,8,3,да,,O,
bg-1180,8,4,е,,O,
bg-1180,8,5,много,,O,
bg-1180,8,6,твърд,,O,
bg-1180,8,7,..,,O,
bg-1180,8,8,.,,O,
bg-1180,9,1,Щеше,,O,
bg-1180,9,2,да,,O,
bg-1180,9,3,има,,O,
bg-1180,9,4,всякакви,,O,
bg-1180,9,5,непредвидени,,O,
bg-1180,9,6,ситуации,,O,
bg-1180,9,7,",",,O,
bg-1180,9,8,много,,O,
bg-1180,9,9,хаос,,O,
bg-1180,9,10,.,,O,
bg-1180,10,1,Всички,,O,
bg-1180,10,2,щяха,,O,
bg-1180,10,3,да,,O,
bg-1180,10,4,си,,O,
bg-1180,10,5,мислят,,O,
bg-1180,10,6,",",,O,
bg-1180,10,7,че,,O,
bg-1180,10,8,е,,O,
bg-1180,10,9,полудял,,O,
bg-1180,10,10,.,,O,
