docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
400,0,1,Європейська,європейська,B-ORG,1
400,0,2,комісія,комісія,B-ORG,1
400,0,3,з,,O,
400,0,4,прав,,O,
400,0,5,людини,,O,
400,0,6,-,,O,
400,0,7,Основы,,O,
400,0,8,демократии,,O,
400,0,9,-,,O,
400,0,10,Конспект,,O,
400,0,11,лекций,,O,
400,0,12,Європейська,,O,
400,0,13,комісія,,O,
400,0,14,з,,O,
400,0,15,прав,,O,
400,0,16,людини,,O,
400,0,17,.,,O,
400,1,1,Європейська,,O,
400,1,2,комісія,,O,
400,1,3,з,,O,
400,1,4,прав,,O,
400,1,5,людини,,O,
400,1,6,працює,,O,
400,1,7,в,,O,
400,1,8,рамках,,O,
400,1,9,пленарних,,O,
400,1,10,засідань,,O,
400,1,11,",",,O,
400,1,12,створює,,O,
400,1,13,Палати,палати,B-ORG,30255
400,1,14,",",,O,
400,1,15,а,,O,
400,1,16,також,,O,
400,1,17,Комітети,комітет,B-ORG,30159
400,1,18,",",,O,
400,1,19,яким,,O,
400,1,20,надається,,O,
400,1,21,право,,O,
400,1,22,оголосити,,O,
400,1,23,неприйнятний,,O,
400,1,24,і,,O,
400,1,25,виключити,,O,
400,1,26,зі,,O,
400,1,27,списку,,O,
400,1,28,справ,,O,
400,1,29,петиції,,O,
400,1,30,неурядових,,O,
400,1,31,організацій,,O,
400,1,32,або,,O,
400,1,33,окремих,,O,
400,1,34,осіб,,O,
400,1,35,",",,O,
400,1,36,коли,,O,
400,1,37,рішення,,O,
400,1,38,може,,O,
400,1,39,бути,,O,
400,1,40,прийняте,,O,
400,1,41,без,,O,
400,1,42,подальшого,,O,
400,1,43,розгляду,,O,
400,1,44,.,,O,
400,2,1,Палата,палата,B-ORG,30254
400,2,2,",",,O,
400,2,3,як,,O,
400,2,4,і,,O,
400,2,5,Комітет,комітет,B-ORG,30160
400,2,6,",",,O,
400,2,7,з,,O,
400,2,8,власної,,O,
400,2,9,ініціативи,,O,
400,2,10,або,,O,
400,2,11,згідно,,O,
400,2,12,з,,O,
400,2,13,розпорядженням,,O,
400,2,14,Комісії,,O,
400,2,15,передають,,O,
400,2,16,петицію,,O,
400,2,17,на,,O,
400,2,18,розгляд,,O,
400,2,19,пленарного,,O,
400,2,20,засідання,,O,
400,2,21,.,,O,
400,3,1,Кожна,,O,
400,3,2,держава,,O,
400,3,3,-,,O,
400,3,4,учасниця,,O,
400,3,5,може,,O,
400,3,6,передати,,O,
400,3,7,на,,O,
400,3,8,розгляд,,O,
400,3,9,Комісії,,O,
400,3,10,будь-яку,,O,
400,3,11,заяву,,O,
400,3,12,стосовно,,O,
400,3,13,порушень,,O,
400,3,14,Конвенції,конвенція,B-MISC,30169
400,3,15,.,,O,
400,5,1,До,,O,
400,5,2,виняткової,,O,
400,5,3,компетенції,,O,
400,5,4,пленарного,,O,
400,5,5,засідання,,O,
400,5,6,Комісії,,O,
400,5,7,входять,,O,
400,5,8,розгляд,,O,
400,5,9,заяв,,O,
400,5,10,",",,O,
400,5,11,поданих,,O,
400,5,12,державами,,O,
400,5,13,-,,O,
400,5,14,учасницями,,O,
400,5,15,",",,O,
400,5,16,рішення,,O,
400,5,17,про,,O,
400,5,18,передачу,,O,
400,5,19,справ,,O,
400,5,20,на,,O,
400,5,21,розгляд,,O,
400,5,22,Європейського,європейський,B-ORG,239
400,5,23,Суду,суд,I-ORG,239
400,5,24,",",,O,
400,5,25,складання,,O,
400,5,26,власних,,O,
400,5,27,правил,,O,
400,5,28,процедури,,O,
400,5,29,.,,O,
400,7,1,Перш,,O,
400,7,2,за,,O,
400,7,3,все,,O,
400,7,4,",",,O,
400,7,5,Комісія,,O,
400,7,6,",",,O,
400,7,7,Палата,,O,
400,7,8,або,,O,
400,7,9,Комітет,,O,
400,7,10,повинні,,O,
400,7,11,переконатися,,O,
400,7,12,в,,O,
400,7,13,тому,,O,
400,7,14,",",,O,
400,7,15,що,,O,
400,7,16,скаржник,,O,
400,7,17,вичерпав,,O,
400,7,18,усі,,O,
400,7,19,внутрішні,,O,
400,7,20,засоби,,O,
400,7,21,правового,,O,
400,7,22,захисту,,O,
400,7,23,і,,O,
400,7,24,що,,O,
400,7,25,не,,O,
400,7,26,минув,,O,
400,7,27,шестимісячний,,O,
400,7,28,строк,,O,
400,7,29,оскарження,,O,
400,7,30,останнього,,O,
400,7,31,рішення,,O,
400,7,32,в,,O,
400,7,33,національному,,O,
400,7,34,суді,,O,
400,7,35,чи,,O,
400,7,36,іншій,,O,
400,7,37,національній,,O,
400,7,38,інституції,,O,
400,7,39,.,,O,
400,8,1,Анонімні,,O,
400,8,2,скарги,,O,
400,8,3,",",,O,
400,8,4,скарги,,O,
400,8,5,про,,O,
400,8,6,порушення,,O,
400,8,7,прав,,O,
400,8,8,",",,O,
400,8,9,які,,O,
400,8,10,не,,O,
400,8,11,закріплені,,O,
400,8,12,в,,O,
400,8,13,статтях,,O,
400,8,14,Конвенції,,O,
400,8,15,",",,O,
400,8,16,не,,O,
400,8,17,розглядаються,,O,
400,8,18,.,,O,
400,9,1,Скарга,,O,
400,9,2,відводиться,,O,
400,9,3,у,,O,
400,9,4,випадках,,O,
400,9,5,недостатньої,,O,
400,9,6,її,,O,
400,9,7,обґрунтованості,,O,
400,9,8,",",,O,
400,9,9,а,,O,
400,9,10,також,,O,
400,9,11,у,,O,
400,9,12,випадках,,O,
400,9,13,зловживання,,O,
400,9,14,правом,,O,
400,9,15,на,,O,
400,9,16,подання,,O,
400,9,17,петиції,,O,
400,9,18,.,,O,
400,10,1,Прийнявши,,O,
400,10,2,петицію,,O,
400,10,3,до,,O,
400,10,4,розгляду,,O,
400,10,5,",",,O,
400,10,6,Комісія,,O,
400,10,7,разом,,O,
400,10,8,з,,O,
400,10,9,представниками,,O,
400,10,10,сторін,,O,
400,10,11,вивчає,,O,
400,10,12,її,,O,
400,10,13,з,,O,
400,10,14,метою,,O,
400,10,15,встановлення,,O,
400,10,16,фактів,,O,
400,10,17,.,,O,
400,11,1,У,,O,
400,11,2,разі,прага,B-LOC,87
400,11,3,потреби,,O,
400,11,4,проводить,,O,
400,11,5,розслідування,,O,
400,11,6,",",,O,
400,11,7,для,,O,
400,11,8,ефективного,,O,
400,11,9,здійснення,,O,
400,11,10,якого,,O,
400,11,11,заінтересовані,,O,
400,11,12,держави,,O,
400,11,13,створюють,,O,
400,11,14,необхідні,,O,
400,11,15,умови,,O,
400,11,16,.,,O,
400,12,1,Комісія,,O,
400,12,2,складає,,O,
400,12,3,доповідь,,O,
400,12,4,і,,O,
400,12,5,надсилає,,O,
400,12,6,її,,O,
400,12,7,зацікавленим,,O,
400,12,8,сторонам,,O,
400,12,9,",",,O,
400,12,10,Комітету,комітет,B-ORG,30160
400,12,11,Міністрів,міністрів,I-ORG,30160
400,12,12,і,,O,
400,12,13,Генеральному,генеральний,B-PER,30072
400,12,14,Секретареві,секретар,I-PER,30072
400,12,15,.,,O,
400,13,1,Доповідь,,O,
400,13,2,надсилається,,O,
400,13,3,Комітетові,комітет,B-ORG,30160
400,13,4,Міністрів,міністрів,I-ORG,30160
400,13,5,Ради,ради,I-ORG,30160
400,13,6,Європи,європи,I-ORG,30160
400,13,7,і,,O,
400,13,8,заінтересованим,,O,
400,13,9,державам,,O,
400,13,10,-,,O,
400,13,11,учасницям,,O,
400,13,12,.,,O,
400,14,1,У,,O,
400,14,2,разі,,O,
400,14,3,підтвердження,,O,
400,14,4,Комітетом,комітет,B-ORG,30160
400,14,5,Міністрів,міністрів,I-ORG,30160
400,14,6,висновків,,O,
400,14,7,Комісії,,O,
400,14,8,він,,O,
400,14,9,або,,O,
400,14,10,зобов'язує,,O,
400,14,11,відповідну,,O,
400,14,12,державу,,O,
400,14,13,прийняти,,O,
400,14,14,протягом,,O,
400,14,15,визначеного,,O,
400,14,16,строку,,O,
400,14,17,запропоновані,,O,
400,14,18,Комітетом,,O,
400,14,19,заходи,,O,
400,14,20,",",,O,
400,14,21,або,,O,
400,14,22,передає,,O,
400,14,23,справу,,O,
400,14,24,до,,O,
400,14,25,Європейського,,O,
400,14,26,Суду,,O,
400,14,27,.,,O,
400,16,1,Це,,O,
400,16,2,рішення,,O,
400,16,3,Комітет,,O,
400,16,4,Міністрів,,O,
400,16,5,приймає,,O,
400,16,6,більшістю,,O,
400,16,7,у,,O,
400,16,8,2,,O,
400,16,9,/,,O,
400,16,10,3,,O,
400,16,11,голосів,,O,
400,16,12,його,,O,
400,16,13,членів,,O,
400,16,14,і,,O,
400,16,15,публікує,,O,
400,16,16,доповідь,,O,
400,16,17,.,,O,
400,17,1,Держави,,O,
400,17,2,-,,O,
400,17,3,учасниці,,O,
400,17,4,Європейської,європейська,B-MISC,10135
400,17,5,Конвенції,конвенція,I-MISC,10135
400,17,6,взяли,,O,
400,17,7,на,,O,
400,17,8,себе,,O,
400,17,9,зобов'язання,,O,
400,17,10,розглядати,,O,
400,17,11,як,,O,
400,17,12,обов'язкові,,O,
400,17,13,для,,O,
400,17,14,себе,,O,
400,17,15,рішення,,O,
400,17,16,Комітету,,O,
400,17,17,Міністрів,,O,
400,17,18,з,,O,
400,17,19,цих,,O,
400,17,20,питань,,O,
400,17,21,.,,O,
400,18,1,Європейський,європейський,B-ORG,239
400,18,2,Суд,суд,I-ORG,239
400,18,3,з,,O,
400,18,4,прав,,O,
400,18,5,людини,,O,
400,18,6,.,,O,
400,19,1,Європейський,,O,
400,19,2,Суд,,O,
400,19,3,з,,O,
400,19,4,прав,,O,
400,19,5,людини,,O,
400,19,6,приймає,,O,
400,19,7,до,,O,
400,19,8,розгляду,,O,
400,19,9,справи,,O,
400,19,10,",",,O,
400,19,11,які,,O,
400,19,12,передаються,,O,
400,19,13,Європейською,європейська,B-ORG,1
400,19,14,Комісією,комісія,I-ORG,1
400,19,15,",",,O,
400,19,16,державою,,O,
400,19,17,",",,O,
400,19,18,громадянин,,O,
400,19,19,якої,,O,
400,19,20,вважається,,O,
400,19,21,жертвою,,O,
400,19,22,порушення,,O,
400,19,23,прав,,O,
400,19,24,людини,,O,
400,19,25,державою,,O,
400,19,26,",",,O,
400,19,27,проти,,O,
400,19,28,якої,,O,
400,19,29,подано,,O,
400,19,30,скаргу,,O,
400,19,31,.,,O,
400,21,1,Але,,O,
400,21,2,для,,O,
400,21,3,цього,,O,
400,21,4,необхідно,,O,
400,21,5,",",,O,
400,21,6,щоб,,O,
400,21,7,відповідна,,O,
400,21,8,держава,,O,
400,21,9,підписала,,O,
400,21,10,окремий,,O,
400,21,11,Протокол,,O,
400,21,12,до,,O,
400,21,13,Європейської,,O,
400,21,14,конвенції,,O,
400,21,15,з,,O,
400,21,16,прав,,O,
400,21,17,людини,,O,
400,21,18,.,,O,
400,22,1,Кількість,,O,
400,22,2,суддів,,O,
400,22,3,Європейського,,O,
400,22,4,Суду,,O,
400,22,5,дорівнює,,O,
400,22,6,числу,,O,
400,22,7,держав,,O,
400,22,8,-,,O,
400,22,9,членів,,O,
400,22,10,Ради,,O,
400,22,11,Європи,,O,
400,22,12,.,,O,
400,23,1,Судді,,O,
400,23,2,обираються,,O,
400,23,3,Парламентською,парламентська,B-ORG,30229
400,23,4,Асамблеєю,асамблея,I-ORG,30229
400,23,5,зі,,O,
400,23,6,списку,,O,
400,23,7,осіб,,O,
400,23,8,",",,O,
400,23,9,висунутих,,O,
400,23,10,державами,,O,
400,23,11,-,,O,
400,23,12,членами,,O,
400,23,13,Ради,,O,
400,23,14,Європи,,O,
400,23,15,",",,O,
400,23,16,строком,,O,
400,23,17,на,,O,
400,23,18,дев'ять,,O,
400,23,19,років,,O,
400,23,20,.,,O,
400,25,1,Членом,,O,
400,25,2,камери,,O,
400,25,3,призначається,,O,
400,25,4,суддя,,O,
400,25,5,-,,O,
400,25,6,громадянин,,O,
400,25,7,держави,,O,
400,25,8,",",,O,
400,25,9,яка,,O,
400,25,10,є,,O,
400,25,11,стороною,,O,
400,25,12,справи,,O,
400,25,13,.,,O,
400,26,1,Рішення,,O,
400,26,2,Суду,,O,
400,26,3,є,,O,
400,26,4,остаточним,,O,
400,26,5,і,,O,
400,26,6,обов'язковим,,O,
400,26,7,для,,O,
400,26,8,держав,,O,
400,26,9,-,,O,
400,26,10,учасниць,,O,
400,26,11,Конвенції,,O,
400,26,12,.,,O,
400,27,1,Невиконання,,O,
400,27,2,їх,,O,
400,27,3,може,,O,
400,27,4,призвести,,O,
400,27,5,до,,O,
400,27,6,призупинення,,O,
400,27,7,членства,,O,
400,27,8,в,,O,
400,27,9,Раді,,O,
400,27,10,Європи,,O,
400,27,11,і,,O,
400,27,12,навіть,,O,
400,27,13,до,,O,
400,27,14,виключення,,O,
400,27,15,з,,O,
400,27,16,організації,,O,
400,27,17,.,,O,
400,28,1,Нагляд,,O,
400,28,2,за,,O,
400,28,3,виконанням,,O,
400,28,4,рішень,,O,
400,28,5,Суду,,O,
400,28,6,здійснює,,O,
400,28,7,Комітет,,O,
400,28,8,Міністрів,,O,
400,28,9,.,,O,
400,30,1,Європейський,,O,
400,30,2,Суд,,O,
400,30,3,і,,O,
400,30,4,Європейська,,O,
400,30,5,Комісія,,O,
400,30,6,—,,O,
400,30,7,останні,,O,
400,30,8,інстанції,,O,
400,30,9,у,,O,
400,30,10,справах,,O,
400,30,11,",",,O,
400,30,12,які,,O,
400,30,13,стосуються,,O,
400,30,14,прав,,O,
400,30,15,людини,,O,
400,30,16,",",,O,
400,30,17,і,,O,
400,30,18,розглядаються,,O,
400,30,19,в,,O,
400,30,20,національних,,O,
400,30,21,судових,,O,
400,30,22,інстанціях,,O,
400,30,23,.,,O,
400,31,1,Органи,,O,
400,31,2,захисту,,O,
400,31,3,прав,,O,
400,31,4,людини,,O,
400,31,5,в,,O,
400,31,6,Раді,,O,
400,31,7,Європи,,O,
400,31,8,зобов'язані,,O,
400,31,9,не,,O,
400,31,10,тільки,,O,
400,31,11,приєднатися,,O,
400,31,12,до,,O,
400,31,13,Європейської,,O,
400,31,14,конвенції,,O,
400,31,15,з,,O,
400,31,16,прав,,O,
400,31,17,людини,,O,
400,31,18,і,,O,
400,31,19,основних,,O,
400,31,20,свобод,,O,
400,31,21,",",,O,
400,31,22,але,,O,
400,31,23,й,,O,
400,31,24,внести,,O,
400,31,25,до,,O,
400,31,26,свого,,O,
400,31,27,законодавства,,O,
400,31,28,необхідні,,O,
400,31,29,зміни,,O,
400,31,30,і,,O,
400,31,31,доповнення,,O,
400,31,32,",",,O,
400,31,33,які,,O,
400,31,34,випливають,,O,
400,31,35,з,,O,
400,31,36,прецедентного,,O,
400,31,37,права,,O,
400,31,38,",",,O,
400,31,39,що,,O,
400,31,40,створюється,,O,
400,31,41,рішеннями,,O,
400,31,42,Суду,,O,
400,31,43,і,,O,
400,31,44,Комісії,,O,
400,31,45,з,,O,
400,31,46,прав,,O,
400,31,47,людини,,O,
400,31,48,.,,O,
400,32,1,Організація,,O,
400,32,2,з,,O,
400,32,3,безпеки,,O,
400,32,4,і,,O,
400,32,5,співробітництва,,O,
400,32,6,у,,O,
400,32,7,Європі,,O,
400,32,8,.,,O,
400,34,1,ОБСЄ,,O,
400,34,2,утворилася,,O,
400,34,3,у,,O,
400,34,4,1994,,O,
400,34,5,році,,O,
400,34,6,з,,O,
400,34,7,Наради,нарада,B-ORG,30209
400,34,8,з,з,I-ORG,30209
400,34,9,безпеки,безпеки,I-ORG,30209
400,34,10,і,і,I-ORG,30209
400,34,11,співробітництва,співробітництва,I-ORG,30209
400,34,12,в,,O,
400,34,13,Європі,,O,
400,34,14,(,,O,
400,34,15,НБСЄ,,O,
400,34,16,),,O,
400,34,17,",",,O,
400,34,18,яка,,O,
400,34,19,почала,,O,
400,34,20,свою,,O,
400,34,21,роботу,,O,
400,34,22,у,,O,
400,34,23,1973,,O,
400,34,24,році,,O,
400,34,25,в,,O,
400,34,26,Хельсінкі,хельсінкі,B-LOC,30316
400,34,27,.,,O,
400,35,1,Перший,,O,
400,35,2,етап,,O,
400,35,3,роботи,,O,
400,35,4,НБСЄ,,O,
400,35,5,завершився,,O,
400,35,6,1,,O,
400,35,7,серпня,,O,
400,35,8,1975,,O,
400,35,9,р,,O,
400,35,10,.,,O,
400,35,11,підписанням,,O,
400,35,12,Хельсінкського,хельсінкський,B-ORG,30317
400,35,13,Заключного,заключний,I-ORG,30317
400,35,14,акту,акт,I-ORG,30317
400,35,15,.,,O,
400,36,1,Один,,O,
400,36,2,із,,O,
400,36,3,чотирьох,,O,
400,36,4,його,,O,
400,36,5,основних,,O,
400,36,6,розділів,,O,
400,36,7,",",,O,
400,36,8,стосуються,,O,
400,36,9,гуманітарного,,O,
400,36,10,співробітництва,,O,
400,36,11,європейських,,O,
400,36,12,держав,,O,
400,36,13,і,,O,
400,36,14,прав,,O,
400,36,15,людини,,O,
400,36,16,.,,O,
400,38,1,Вони,,O,
400,38,2,взяли,,O,
400,38,3,на,,O,
400,38,4,себе,,O,
400,38,5,зобов'язання,,O,
400,38,6,поважати,,O,
400,38,7,основні,,O,
400,38,8,права,,O,
400,38,9,і,,O,
400,38,10,свободи,,O,
400,38,11,людини,,O,
400,38,12,без,,O,
400,38,13,різниці,,O,
400,38,14,раси,,O,
400,38,15,",",,O,
400,38,16,статі,,O,
400,38,17,",",,O,
400,38,18,мови,,O,
400,38,19,",",,O,
400,38,20,релігії,,O,
400,38,21,і,,O,
400,38,22,розвивати,,O,
400,38,23,ефективне,,O,
400,38,24,здійснення,,O,
400,38,25,громадянських,,O,
400,38,26,",",,O,
400,38,27,політичних,,O,
400,38,28,",",,O,
400,38,29,економічних,,O,
400,38,30,",",,O,
400,38,31,соціальних,,O,
400,38,32,",",,O,
400,38,33,культурних,,O,
400,38,34,прав,,O,
400,38,35,.,,O,
400,40,1,Так,,O,
400,40,2,",",,O,
400,40,3,у,,O,
400,40,4,1989,,O,
400,40,5,р,,O,
400,40,6,.,,O,
400,40,7,було,,O,
400,40,8,прийнято,,O,
400,40,9,Підсумковий,підсумковий,B-MISC,30233
400,40,10,документ,документ,I-MISC,30233
400,40,11,Віденської,віденської,I-MISC,30233
400,40,12,зустрічі,зустрічі,I-MISC,30233
400,40,13,",",,O,
400,40,14,в,,O,
400,40,15,якому,,O,
400,40,16,підкреслюється,,O,
400,40,17,",",,O,
400,40,18,що,,O,
400,40,19,у,,O,
400,40,20,своїх,,O,
400,40,21,взаємовідносинах,,O,
400,40,22,держави,,O,
400,40,23,будуть,,O,
400,40,24,обмінюватися,,O,
400,40,25,інформацією,,O,
400,40,26,і,,O,
400,40,27,відповідати,,O,
400,40,28,на,,O,
400,40,29,запити,,O,
400,40,30,один,,O,
400,40,31,одного,,O,
400,40,32,про,,O,
400,40,33,ситуацію,,O,
400,40,34,з,,O,
400,40,35,правами,,O,
400,40,36,людини,,O,
400,40,37,на,,O,
400,40,38,їхній,,O,
400,40,39,території,,O,
400,40,40,.,,O,
400,41,1,Вони,,O,
400,41,2,також,,O,
400,41,3,погодилися,,O,
400,41,4,проводити,,O,
400,41,5,двосторонні,,O,
400,41,6,зустрічі,,O,
400,41,7,з,,O,
400,41,8,іншими,,O,
400,41,9,державами,,O,
400,41,10,-,,O,
400,41,11,учасницями,,O,
400,41,12,з,,O,
400,41,13,метою,,O,
400,41,14,вивчення,,O,
400,41,15,питань,,O,
400,41,16,",",,O,
400,41,17,що,,O,
400,41,18,відносяться,,O,
400,41,19,до,,O,
400,41,20,людського,,O,
400,41,21,виміру,,O,
400,41,22,НБСЄ,,O,
400,41,23,",",,O,
400,41,24,включаючи,,O,
400,41,25,ситуації,,O,
400,41,26,і,,O,
400,41,27,конкретні,,O,
400,41,28,випадки,,O,
400,41,29,",",,O,
400,41,30,пов'язані,,O,
400,41,31,з,,O,
400,41,32,порушенням,,O,
400,41,33,прав,,O,
400,41,34,окремих,,O,
400,41,35,людей,,O,
400,41,36,.,,O,
400,43,1,Усі,,O,
400,43,2,матеріали,,O,
400,43,3,з,,O,
400,43,4,обміну,,O,
400,43,5,інформацією,,O,
400,43,6,і,,O,
400,43,7,вивченню,,O,
400,43,8,конкретних,,O,
400,43,9,випадків,,O,
400,43,10,за,,O,
400,43,11,бажанням,,O,
400,43,12,будь-якої,,O,
400,43,13,держави,,O,
400,43,14,-,,O,
400,43,15,учасниці,,O,
400,43,16,можуть,,O,
400,43,17,подаватися,,O,
400,43,18,на,,O,
400,43,19,наступній,,O,
400,43,20,Нараді,,O,
400,43,21,НБСЄ,,O,
400,43,22,.,,O,
400,44,1,Ці,,O,
400,44,2,процедури,,O,
400,44,3,постійно,,O,
400,44,4,доповнюються,,O,
400,44,5,новими,,O,
400,44,6,інститутами,,O,
400,44,7,і,,O,
400,44,8,структурами,,O,
400,44,9,.,,O,
400,45,1,Розгорнуті,,O,
400,45,2,рішення,,O,
400,45,3,з,,O,
400,45,4,цього,,O,
400,45,5,питання,,O,
400,45,6,були,,O,
400,45,7,прийняті,,O,
400,45,8,",",,O,
400,45,9,зокрема,,O,
400,45,10,",",,O,
400,45,11,у,,O,
400,45,12,Празі,,O,
400,45,13,в,,O,
400,45,14,1992,,O,
400,45,15,р,,O,
400,45,16,.,,O,
400,46,1,Паризька,,O,
400,46,2,хартія,,O,
400,46,3,для,,O,
400,46,4,нової,,O,
400,46,5,Європи,,O,
400,46,6,передбачала,,O,
400,46,7,створення,,O,
400,46,8,парламентської,,O,
400,46,9,асамблеї,,O,
400,46,10,НБСЄ,,O,
400,46,11,",",,O,
400,46,12,в,,O,
400,46,13,яку,,O,
400,46,14,повинні,,O,
400,46,15,ввійти,,O,
400,46,16,члени,,O,
400,46,17,парламентів,,O,
400,46,18,усіх,,O,
400,46,19,держав,,O,
400,46,20,-,,O,
400,46,21,учасниць,,O,
400,46,22,.,,O,
400,47,1,В,,O,
400,47,2,рамках,,O,
400,47,3,цього,,O,
400,47,4,парламенту,,O,
400,47,5,могли,,O,
400,47,6,б,,O,
400,47,7,бути,,O,
400,47,8,створені,,O,
400,47,9,спеціальні,,O,
400,47,10,органи,,O,
400,47,11,з,,O,
400,47,12,повноваженнями,,O,
400,47,13,розглядати,,O,
400,47,14,окремі,,O,
400,47,15,порушення,,O,
400,47,16,основних,,O,
400,47,17,прав,,O,
400,47,18,і,,O,
400,47,19,свобод,,O,
400,47,20,людини,,O,
400,47,21,і,,O,
400,47,22,приймати,,O,
400,47,23,щодо,,O,
400,47,24,них,,O,
400,47,25,обов'язкові,,O,
400,47,26,рішення,,O,
400,47,27,.,,O,
400,48,1,У,,O,
400,48,2,перспективі,,O,
400,48,3,можливе,,O,
400,48,4,об'єднання,,O,
400,48,5,існуючих,,O,
400,48,6,в,,O,
400,48,7,Європі,,O,
400,48,8,регіональних,,O,
400,48,9,органів,,O,
400,48,10,в,,O,
400,48,11,єдину,,O,
400,48,12,організацію,,O,
400,48,13,",",,O,
400,48,14,до,,O,
400,48,15,якої,,O,
400,48,16,ввійдуть,,O,
400,48,17,усі,,O,
400,48,18,держави,,O,
400,48,19,Європейського,європейський,B-LOC,9
400,48,20,континенту,континент,I-LOC,9
400,48,21,.,,O,
400,49,1,Цей,,O,
400,49,2,процес,,O,
400,49,3,практично,,O,
400,49,4,проходить,,O,
400,49,5,вже,,O,
400,49,6,зараз,,O,
400,49,7,у,,O,
400,49,8,формі,,O,
400,49,9,вступу,,O,
400,49,10,в,,O,
400,49,11,члени,,O,
400,49,12,Ради,,O,
400,49,13,Європи,,O,
400,49,14,східноєвропейських,,O,
400,49,15,країн,,O,
400,49,16,",",,O,
400,49,17,що,,O,
400,49,18,неминуче,,O,
400,49,19,призведе,,O,
400,49,20,до,,O,
400,49,21,реорганізації,,O,
400,49,22,усіх,,O,
400,49,23,європейських,,O,
400,49,24,регіональних,,O,
400,49,25,організацій,,O,
400,49,26,.,,O,
