docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
412,0,1,ЄВРОПЕЙСЬКА,європейська,B-ORG,30333
412,0,2,КОМІСІЯ,комісія,B-ORG,1
412,0,3,З,з,I-ORG,30333
412,0,4,ПРАВ,прав,I-ORG,30333
412,0,5,ЛЮДИНИ,людини,I-ORG,30333
412,0,6,-,,O,
412,0,7,Лексика,,O,
412,0,8,-,,O,
412,0,9,українські,,O,
412,0,10,енциклопедії,,O,
412,0,11,та,,O,
412,0,12,словники,,O,
412,0,13,(,,O,
412,0,14,European,european,B-ORG,30333
412,0,15,Commission,commission,I-ORG,30333
412,0,16,of,of,I-ORG,30333
412,0,17,Human,human,I-ORG,30333
412,0,18,Rights,rights,I-ORG,30333
412,0,19,),,O,
412,0,20,—,,O,
412,0,21,орган,,O,
412,0,22,Ради,рада,B-ORG,42
412,0,23,Європи,європи,I-ORG,42
412,0,24,(,,O,
412,0,25,РЄ,рада,B-ORG,42
412,0,26,),,O,
412,0,27,",",,O,
412,0,28,утв,,O,
412,0,29,.,,O,
412,0,30,для,,O,
412,0,31,забезпечення,,O,
412,0,32,виконання,,O,
412,0,33,Європейської,європейська,B-MISC,10135
412,0,34,конвенції,конвенція,B-MISC,10135
412,0,35,про,про,I-MISC,10135
412,0,36,захист,захист,I-MISC,10135
412,0,37,прав,прав,I-MISC,10135
412,0,38,і,і,I-MISC,10135
412,0,39,основних,основних,I-MISC,10135
412,0,40,свобод,свобод,I-MISC,10135
412,0,41,людини,людини,I-MISC,10135
412,0,42,1950,,O,
412,0,43,.,,O,
412,1,1,Перебувала,,O,
412,1,2,в,,O,
412,1,3,м,,O,
412,1,4,.,,O,
412,1,5,Страсбурзі,страсбург,B-LOC,30288
412,1,6,(,,O,
412,1,7,Франція,франція,B-LOC,241
412,1,8,),,O,
412,1,9,.,,O,
412,2,1,Комісія,,O,
412,2,2,діяла,,O,
412,2,3,до,,O,
412,2,4,1,,O,
412,2,5,.,,O,
412,3,1,ХІ,,O,
412,3,2,1999,,O,
412,3,3,",",,O,
412,3,4,після,,O,
412,3,5,чого,,O,
412,3,6,відповідно,,O,
412,3,7,до,,O,
412,3,8,Протоколу,,O,
412,3,9,№,,O,
412,3,10,11 РЄ,,O,
412,3,11,",",,O,
412,3,12,підписаного,,O,
412,3,13,1994,,O,
412,3,14,",",,O,
412,3,15,припинила,,O,
412,3,16,свою,,O,
412,3,17,діяльність,,O,
412,3,18,.,,O,
412,4,1,Структура,,O,
412,4,2,і,,O,
412,4,3,повноваження,,O,
412,4,4,Є,європейська,B-MISC,10135
412,4,5,.,конвенція,I-MISC,10135
412,4,6,к,про,I-MISC,10135
412,4,7,.,захист,I-MISC,10135
412,4,8,з,прав,I-MISC,10135
412,4,9,п,і,I-MISC,10135
412,4,10,.,основних,I-MISC,10135
412,4,11,л,свобод,I-MISC,10135
412,4,12,.,людини,I-MISC,10135
412,4,13,регулювалися,,O,
412,4,14,Європ,європ,B-MISC,10135
412,4,15,.,.,I-MISC,10135
412,4,16,конвенцією,конвенція,I-MISC,10135
412,4,17,про,про,I-MISC,10135
412,4,18,захист,захист,I-MISC,10135
412,4,19,прав,прав,I-MISC,10135
412,4,20,і,і,I-MISC,10135
412,4,21,осн,осн,I-MISC,10135
412,4,22,.,.,I-MISC,10135
412,4,23,свобод,свобод,I-MISC,10135
412,4,24,людини,людини,I-MISC,10135
412,4,25,.,,O,
412,5,1,До,,O,
412,5,2,Комісії,,O,
412,5,3,входили,,O,
412,5,4,представники,,O,
412,5,5,(,,O,
412,5,6,по,,O,
412,5,7,одному,,O,
412,5,8,),,O,
412,5,9,від,,O,
412,5,10,кожної,,O,
412,5,11,д-ви,,O,
412,5,12,—,,O,
412,5,13,учасниці,,O,
412,5,14,Конвенції,,O,
412,5,15,.,,O,
412,7,1,Комісія,,O,
412,7,2,мала,,O,
412,7,3,право,,O,
412,7,4,приймати,,O,
412,7,5,до,,O,
412,7,6,розгляду,,O,
412,7,7,заяви,,O,
412,7,8,",",,O,
412,7,9,адресовані,,O,
412,7,10,Ген,ген,B-MISC,30069
412,7,11,.,.,I-MISC,30069
412,7,12,секретареві,секретар,I-MISC,30069
412,7,13,РЄ,рє,I-MISC,30069
412,7,14,будь-якою,,O,
412,7,15,особою,,O,
412,7,16,",",,O,
412,7,17,неурядовою,,O,
412,7,18,організацією,,O,
412,7,19,або,,O,
412,7,20,групою,,O,
412,7,21,осіб,,O,
412,7,22,",",,O,
412,7,23,про,,O,
412,7,24,порушення,,O,
412,7,25,державою,,O,
412,7,26,-,,O,
412,7,27,учасницею,,O,
412,7,28,прав,,O,
412,7,29,людини,,O,
412,7,30,.,,O,
412,9,1,За,,O,
412,9,2,прийнятими,,O,
412,9,3,заявами,,O,
412,9,4,Комісія,,O,
412,9,5,провадила,,O,
412,9,6,необхідне,,O,
412,9,7,розслідування,,O,
412,9,8,та,,O,
412,9,9,ухвалювала,,O,
412,9,10,рішення,,O,
412,9,11,про,,O,
412,9,12,наявність,,O,
412,9,13,чи,,O,
412,9,14,відсутність,,O,
412,9,15,у,,O,
412,9,16,конкр,,O,
412,9,17,.,,O,
412,9,18,випадку,,O,
412,9,19,порушень,,O,
412,9,20,прав,,O,
412,9,21,людини,,O,
412,9,22,і,,O,
412,9,23,про,,O,
412,9,24,вжиті,,O,
412,9,25,щодо,,O,
412,9,26,цього,,O,
412,9,27,заходи,,O,
412,9,28,.,,O,
412,10,1,За,,O,
412,10,2,наявності,,O,
412,10,3,таких,,O,
412,10,4,порушень,,O,
412,10,5,Є,,O,
412,10,6,.,,O,
412,10,7,к,,O,
412,10,8,.,,O,
412,10,9,з,,O,
412,10,10,п,,O,
412,10,11,.,,O,
412,10,12,л,,O,
412,10,13,.,,O,
412,10,14,пропонувала,,O,
412,10,15,відповідній,,O,
412,10,16,д-ві,,O,
412,10,17,усунути,,O,
412,10,18,їх,,O,
412,10,19,.,,O,
412,12,1,З,,O,
412,12,2,ліквідацією,,O,
412,12,3,Є,,O,
412,12,4,.,,O,
412,12,5,к,,O,
412,12,6,.,,O,
412,12,7,з,,O,
412,12,8,п,,O,
412,12,9,.,,O,
412,12,10,л,,O,
412,12,11,.,,O,
412,12,12,її,,O,
412,12,13,функції,,O,
412,12,14,перейшли,,O,
412,12,15,до,,O,
412,12,16,Європ,європ,B-MISC,30125
412,12,17,.,.,I-MISC,30125
412,12,18,суду,суд,I-MISC,30125
412,12,19,з,з,I-MISC,30125
412,12,20,прав,прав,I-MISC,30125
412,12,21,людини,людини,I-MISC,30125
412,12,22,.,,O,
412,13,1,Процедура,,O,
412,13,2,розгляду,,O,
412,13,3,скарг,,O,
412,13,4,про,,O,
412,13,5,порушення,,O,
412,13,6,прав,,O,
412,13,7,людини,,O,
412,13,8,стала,,O,
412,13,9,менш,,O,
412,13,10,складною,,O,
412,13,11,.,,O,
412,14,1,Літ,,O,
412,14,2,.,,O,
412,14,3,:,,O,
412,14,4,Дженіс,дженіс,B-PER,30081
412,14,5,М,м,I-PER,30081
412,14,6,.,.,I-PER,30081
412,14,7,",",,O,
412,14,8,Кей,кей,B-PER,30153
412,14,9,Р,р,I-PER,30153
412,14,10,.,.,I-PER,30153
412,14,11,",",,O,
412,14,12,Бредлі,бредлі,B-PER,30047
412,14,13,1,,O,
412,14,14,.,,O,
412,15,1,Європ,,O,
412,15,2,.,,O,
412,15,3,право,,O,
412,15,4,у,,O,
412,15,5,галузі,,O,
412,15,6,прав,,O,
412,15,7,людини,,O,
412,15,8,:,,O,
412,15,9,джерела,,O,
412,15,10,і,,O,
412,15,11,практика,,O,
412,15,12,застосування,,O,
412,15,13,.,,O,
412,16,1,К,,O,
412,16,2,.,,O,
412,16,3,—,,O,
412,16,4,Будапешт,будапешт,B-LOC,20023
412,16,5,",",,O,
412,16,6,1997,,O,
412,16,7,.,,O,
412,16,8,Ю,ю,B-PER,30327
412,16,9,.,.,I-PER,30327
412,16,10,С,с,I-PER,30327
412,16,11,.,.,I-PER,30327
412,16,12,Шемшученко,шемшученко,I-PER,30327
412,16,13,.,,O,
