395,1,1,Передували,,O,
395,1,2,цьому,,O,
395,1,3,то,,O,
395,1,4,спроби,,O,
395,1,5,депутатів,,O,
395,1,6,проштовхнути,,O,
395,1,7,зміни,,O,
395,1,8,до,,O,
395,1,9,закону,,O,
395,1,10,–,,O,
395,1,11,з,,O,
395,1,12,ціллю,,O,
395,1,13,відтермінувати,,O,
395,1,14,декларування,,O,
395,1,15,або,,O,
395,1,16,істотно,,O,
395,1,17,зменшити,,O,
395,1,18,перелік,,O,
395,1,19,обов’язкових,,O,
395,1,20,для,,O,
395,1,21,заповнення,,O,
395,1,22,пунктів,,O,
395,1,23,",",,O,
395,1,24,то,,O,
395,1,25,збої,,O,
395,1,26,системи,,O,
395,1,27,ставались,,O,
395,1,28,",",,O,
395,1,29,то,,O,
395,1,30,хакерські,,O,
395,1,31,атаки,,O,
395,1,32,…,,O,
395,2,1,Але,,O,
395,2,2,у,,O,
395,2,3,жовтні,,O,
395,2,4,комісар,,O,
395,2,5,Європейського,,O,
395,2,6,Союзу,,O,
395,2,7,Йоханесс,йоханесс,B-PER,30148
395,2,8,Хан,хан,I-PER,30148
395,2,9,попередив,,O,
395,2,10,:,,O,
395,2,11,закон,,O,
395,2,12,про,,O,
395,2,13,е­декларації,,O,
395,2,14,в,,O,
395,2,15,Україні,україна,B-LOC,150
395,2,16,–,,O,
395,2,17,основний,,O,
395,2,18,у,,O,
395,2,19,вирішенні,,O,
395,2,20,надання,,O,
395,2,21,нам,,O,
395,2,22,безвізу,,O,
395,2,23,.,,O,
395,4,1,Експертів,,O,
395,4,2,вже,,O,
395,4,3,важко,,O,
395,4,4,чимось,,O,
395,4,5,шокувати,,O,
395,4,6,",",,O,
395,4,7,а,,O,
395,4,8,от,,O,
395,4,9,«,,O,
395,4,10,простий,,O,
395,4,11,люд,,O,
395,4,12,»,,O,
395,4,13,мало,,O,
395,4,14,не,,O,
395,4,15,вперше,,O,
395,4,16,отримав,,O,
395,4,17,наглядну,,O,
395,4,18,можливість,,O,
395,4,19,переконатися,,O,
395,4,20,",",,O,
395,4,21,що,,O,
395,4,22,на,,O,
395,4,23,фоні,,O,
395,4,24,зубожіння,,O,
395,4,25,населення,,O,
395,4,26,чиновники,,O,
395,4,27,",",,O,
395,4,28,які,,O,
395,4,29,жодного,,O,
395,4,30,дня,,O,
395,4,31,не,,O,
395,4,32,займалися,,O,
395,4,33,бізнесом,,O,
395,4,34,",",,O,
395,4,35,живуть,,O,
395,4,36,не,,O,
395,4,37,на,,O,
395,4,38,одну,,O,
395,4,39,зарплату,,O,
395,4,40,:,,O,
395,4,41,в,,O,
395,4,42,величезних,,O,
395,4,43,будинках,,O,
395,4,44,",",,O,
395,4,45,купуючи,,O,
395,4,46,елітні,,O,
395,4,47,",",,O,
395,4,48,а,,O,
395,4,49,то,,O,
395,4,50,і,,O,
395,4,51,раритетні,,O,
395,4,52,автомобілі,,O,
395,4,53,",",,O,
395,4,54,тримаючи,,O,
395,4,55,цілі,,O,
395,4,56,колекції,,O,
395,4,57,дорогих,,O,
395,4,58,годинників,,O,
395,4,59,",",,O,
395,4,60,отримуючи,,O,
395,4,61,багатомільйонні,,O,
395,4,62,«,,O,
395,4,63,подарунки,,O,
395,4,64,»,,O,
395,4,65,.,,O,
395,5,1,У,,O,
395,5,2,левовій,,O,
395,5,3,частині,,O,
395,5,4,декларацій,,O,
395,5,5,–,,O,
395,5,6,мільйони,,O,
395,5,7,готівкою,,O,
395,5,8,з,,O,
395,5,9,невідомих,,O,
395,5,10,джерел,,O,
395,5,11,.,,O,
395,6,1,Нардепи,,O,
395,6,2,з,,O,
395,6,3,Дніпропетровщини,,O,
395,6,4,не,,O,
395,6,5,стали,,O,
395,6,6,виключенням,,O,
395,6,7,.,,O,
395,7,1,Ми,,O,
395,7,2,ж,,O,
395,7,3,",",,O,
395,7,4,в,,O,
395,7,5,свою,,O,
395,7,6,чергу,,O,
395,7,7,",",,O,
395,7,8,проаналізували,,O,
395,7,9,дані,,O,
395,7,10,з,,O,
395,7,11,їх,,O,
395,7,12,декларацій,,O,
395,7,13,.,,O,
395,8,1,Парад,,O,
395,8,2,автопарків,,O,
395,8,3,.,,O,
395,9,1,Почнемо,,O,
395,9,2,з,,O,
395,9,3,автомобілів,,O,
395,9,4,.,,O,
395,10,1,латифундист,,O,
395,10,2,з,,O,
395,10,3,Новомосковського,новомосковський,B-LOC,30213
395,10,4,району,район,I-LOC,30213
395,10,5,",",,O,
395,10,6,член,,O,
395,10,7,Блоку,блок,B-ORG,30042
395,10,8,Петра,петра,I-ORG,30042
395,10,9,Порошенка,порошенка,I-ORG,30042
395,10,10,",",,O,
395,10,11,якого,,O,
395,10,12,ЗМІ,,O,
395,10,13,величають,,O,
395,10,14,мало,,O,
395,10,15,не,,O,
395,10,16,хресним,,O,
395,10,17,батьком,,O,
395,10,18,місцевого,,O,
395,10,19,рейдерства,,O,
395,10,20,",",,O,
395,10,21,а,,O,
395,10,22,фермери,,O,
395,10,23,–,,O,
395,10,24,напряму,,O,
395,10,25,називають,,O,
395,10,26,організатором,,O,
395,10,27,нещодавніх,,O,
395,10,28,озброєних,,O,
395,10,29,нападів,,O,
395,10,30,на,,O,
395,10,31,господарства,,O,
395,10,32,в,,O,
395,10,33,районі,,O,
395,10,34,",",,O,
395,10,35,колесить,,O,
395,10,36,на,,O,
395,10,37,«,,O,
395,10,38,Land,,O,
395,10,39,Rover,,O,
395,10,40,Range,,O,
395,10,41,Rover,,O,
395,10,42,»,,O,
395,10,43,2013,,O,
395,10,44,року,,O,
395,10,45,випуску,,O,
395,10,46,",",,O,
395,10,47,«,,O,
395,10,48,Lexus,,O,
395,10,49,LX 570,,O,
395,10,50,»,,O,
395,10,51,2013,,O,
395,10,52,р,,O,
395,10,53,.в,,O,
395,10,54,.,,O,
395,10,55,та,,O,
395,10,56,«,,O,
395,10,57,Lexus,,O,
395,10,58,LX 570,,O,
395,10,59,»,,O,
395,10,60,2005,,O,
395,10,61,року,,O,
395,10,62,.,,O,
395,11,1,Приблизна,,O,
395,11,2,вартість,,O,
395,11,3,автопарку,,O,
395,11,4,–,,O,
395,11,5,$,,O,
395,11,6,300,,O,
395,11,7,.,,O,
395,11,8,000,,O,
395,11,9,.,,O,
395,12,1,Нестеренко,нестеренко,B-PER,30051
395,12,2,зареєстрував,,O,
395,12,3,автівки,,O,
395,12,4,не,,O,
395,12,5,на,,O,
395,12,6,себе,,O,
395,12,7,особисто,,O,
395,12,8,",",,O,
395,12,9,а,,O,
395,12,10,тримає,,O,
395,12,11,на,,O,
395,12,12,балансі,,O,
395,12,13,своїх,,O,
395,12,14,фірм,,O,
395,12,15,з,,O,
395,12,16,кінцями,,O,
395,12,17,в,,O,
395,12,18,офшорах,,O,
395,12,19,.,,O,
395,13,1,Автівкою,,O,
395,13,2,«,,O,
395,13,3,Lexus,,O,
395,13,4,LX 570,,O,
395,13,5,»,,O,
395,13,6,2013,,O,
395,13,7,р,,O,
395,13,8,.,,O,
395,13,9,в,,O,
395,13,10,.,,O,
395,13,11,може,,O,
395,13,12,похвалитися,,O,
395,13,13,і,,O,
395,13,14,його,,O,
395,13,15,екс-­колега,,O,
395,13,16,по,,O,
395,13,17,фракції,,O,
395,13,18,БПП,,O,
395,13,19,Олександр,олександр,B-PER,30218
395,13,20,Дубінін,дубінін,I-PER,30218
395,13,21,(,,O,
395,13,22,який,,O,
395,13,23,обирався,,O,
395,13,24,від,,O,
395,13,25,пропрезидентської,,O,
395,13,26,сили,,O,
395,13,27,",",,O,
395,13,28,але,,O,
395,13,29,в,,O,
395,13,30,2015,,O,
395,13,31,році,,O,
395,13,32,вийшов,,O,
395,13,33,з,,O,
395,13,34,фракції,,O,
395,13,35,),,O,
395,13,36,",",,O,
395,13,37,вартість,,O,
395,13,38,такого,,O,
395,13,39,авта,,O,
395,13,40,на,,O,
395,13,41,ринку,,O,
395,13,42,коливається,,O,
395,13,43,у,,O,
395,13,44,діапазоні,,O,
395,13,45,$,,O,
395,13,46,60,,O,
395,13,47,-,,O,
395,13,48,­,,O,
395,13,49,80,,O,
395,13,50,.,,O,
395,13,51,000,,O,
395,13,52,.,,O,
395,13,53,«,,O,
395,13,54,Toyota,,O,
395,13,55,Land,,O,
395,13,56,Cruiser,,O,
395,13,57,»,,O,
395,13,58,2013,,O,
395,13,59,року,,O,
395,13,60,красується,,O,
395,13,61,в,,O,
395,13,62,гаражі,,O,
395,13,63,нардепа,,O,
395,13,64,Олега,олег,B-PER,30500
395,13,65,Кришина,кришин,I-PER,30500
395,13,66,з,,O,
395,13,67,«,,O,
395,13,68,»,,O,
395,13,69,Народного,народний,B-ORG,30204
395,13,70,фронту,фронт,I-ORG,30204
395,13,71,»,,O,
395,13,72,–,,O,
395,13,73,вартість,,O,
395,13,74,таких,,O,
395,13,75,колес,,O,
395,13,76,теж,,O,
395,13,77,близько,,O,
395,13,78,$,,O,
395,13,79,60,,O,
395,13,80,.,,O,
395,13,81,000,,O,
395,13,82,.,,O,
395,13,83,«,,O,
395,13,84,Land,,O,
395,13,85,Cruiser,,O,
395,13,86,200,,O,
395,13,87,»,,O,
395,13,88,2013,,O,
395,13,89,року,,O,
395,13,90,випуску,,O,
395,13,91,записав,,O,
395,13,92,на,,O,
395,13,93,дружину,,O,
395,13,94,Олену,олена,B-PER,30221
395,13,95,Петрівну,петрівна,I-PER,30221
395,13,96,депутат,,O,
395,13,97,Андрій,андрій,B-PER,30031
395,13,98,Шипко,шипко,I-PER,30031
395,13,99,з,,O,
395,13,100,«,,O,
395,13,101,Відродження,відродження,B-ORG,30061
395,13,102,»,,O,
395,13,103,",",,O,
395,13,104,–,,O,
395,13,105,вартість,,O,
395,13,106,такого,,O,
395,13,107,залізного,,O,
395,13,108,коня,,O,
395,13,109,$,,O,
395,13,110,60,,O,
395,13,111,­,,O,
395,13,112,-,,O,
395,13,113,65,,O,
395,13,114,.,,O,
395,13,115,000,,O,
395,13,116,.,,O,
395,14,1,Раритетними,,O,
395,14,2,авто,,O,
395,14,3,може,,O,
395,14,4,похвалитися,,O,
395,14,5,опоблоківець,,O,
395,14,6,Андрій,андрій,B-PER,30030
395,14,7,Гальченко,гальченко,I-PER,30030
395,14,8,у,,O,
395,14,9,власності,,O,
395,14,10,якого,,O,
395,14,11,Cadillac,,O,
395,14,12,Fleetwood,,O,
395,14,13,1960,,O,
395,14,14,року,,O,
395,14,15,.,,O,
395,15,1,НЕРУХОМІСИТЬ,,O,
395,15,2,ТА,,O,
395,15,3,ІНШЕ,,O,
395,15,4,МАЙНО,,O,
395,15,5,.,,O,
395,16,1,Серйозну,,O,
395,16,2,увагу,,O,
395,16,3,привертає,,O,
395,16,4,список,,O,
395,16,5,нерухомості,,O,
395,16,6,ще,,O,
395,16,7,одного,,O,
395,16,8,депутата­,,O,
395,16,9,-,,O,
395,16,10,перебіжчика,,O,
395,16,11,з,,O,
395,16,12,БПП,,O,
395,16,13,–,,O,
395,16,14,Валентина,валентин,B-PER,30052
395,16,15,Дідича,дідич,I-PER,30052
395,16,16,.,,O,
395,17,1,Він,,O,
395,17,2,задекларував,,O,
395,17,3,два,,O,
395,17,4,будинки,,O,
395,17,5,–,,O,
395,17,6,80,,O,
395,17,7,та,,O,
395,17,8,110,,O,
395,17,9,кв,,O,
395,17,10,.,,O,
395,17,11,м,,O,
395,17,12,та,,O,
395,17,13,гаражи,,O,
395,17,14,у,,O,
395,17,15,25,,O,
395,17,16,та,,O,
395,17,17,24,,O,
395,17,18,кв,,O,
395,17,19,.м,,O,
395,17,20,у,,O,
395,17,21,Божедарівці,божедарівка,B-LOC,30044
395,17,22,та,,O,
395,17,23,Чернечому,чернече,B-LOC,30321
395,17,24,Криничанського,криничанський,B-LOC,30173
395,17,25,району,район,I-LOC,30173
395,17,26,.,,O,
395,19,1,Не,,O,
395,19,2,можна,,O,
395,19,3,оминути,,O,
395,19,4,увагою,,O,
395,19,5,і,,O,
395,19,6,власників,,O,
395,19,7,офшорів,,O,
395,19,8,.,,O,
395,20,1,Сім’ї,,O,
395,20,2,Олега,,O,
395,20,3,Кришина,,O,
395,20,4,з,,O,
395,20,5,Вільногірська,,O,
395,20,6,належать,,O,
395,20,7,акції,,O,
395,20,8,зареєстрованої,,O,
395,20,9,на,,O,
395,20,10,Віргінських,віргінські,B-LOC,30063
395,20,11,островах,острова,I-LOC,30063
395,20,12,Leddland,,O,
395,20,13,",",,O,
395,20,14,LTD,,O,
395,20,15,.,,O,
395,21,1,Ця,,O,
395,21,2,компанія,,O,
395,21,3,є,,O,
395,21,4,засновником,,O,
395,21,5,ТОВ,тов,B-ORG,30295
395,21,6,«,«,I-ORG,30295
395,21,7,Вільногірський,вільногірський,I-ORG,30295
395,21,8,завод,завод,I-ORG,30295
395,21,9,плоского,плоского,I-ORG,30295
395,21,10,скла,скла,I-ORG,30295
395,21,11,»,»,I-ORG,30295
395,21,12,і,,O,
395,21,13,ТОВ,тов,B-ORG,30294
395,21,14,«,«,I-ORG,30294
395,21,15,Вільногірське,вільногірське,I-ORG,30294
395,21,16,скло,скло,I-ORG,30294
395,21,17,»,»,I-ORG,30294
395,21,18,.,,O,
395,23,1,А,,O,
395,23,2,от,,O,
395,23,3,Вадим,вадим,B-PER,30051
395,23,4,Нестеренко,нестеренко,I-PER,30051
395,23,5,має,,O,
395,23,6,100,,O,
395,23,7,%,,O,
395,23,8,корпоративних,,O,
395,23,9,прав,,O,
395,23,10,зареєстрованої,,O,
395,23,11,на,,O,
395,23,12,Віргінських,,O,
395,23,13,островах,,O,
395,23,14,«,,O,
395,23,15,Likanova,,O,
395,23,16,Investments,,O,
395,23,17,LTD,,O,
395,23,18,»,,O,
395,23,19,.,,O,
395,24,1,Також,,O,
395,24,2,він,,O,
395,24,3,є,,O,
395,24,4,кінцевим,,O,
395,24,5,бенефіціаром,,O,
395,24,6,кіпрської,,O,
395,24,7,«,,O,
395,24,8,Ristone,,O,
395,24,9,Holdings,,O,
395,24,10,LTD,,O,
395,24,11,»,,O,
395,24,12,.,,O,
395,25,1,У,,O,
395,25,2,Нестеренка,,O,
395,25,3,серед,,O,
395,25,4,депутатів,,O,
395,25,5,з,,O,
395,25,6,Дніпропетровщини,,O,
395,25,7,найбільший,,O,
395,25,8,список,,O,
395,25,9,зареєстрованих,,O,
395,25,10,підприємств,,O,
395,25,11,.,,O,
395,26,1,Серед,,O,
395,26,2,яких,,O,
395,26,3,ТОВ,тов,B-ORG,30299
395,26,4,«,«,I-ORG,30299
395,26,5,Хлібозавод,хлібозавод,I-ORG,30299
395,26,6,№,№,I-ORG,30299
395,26,7,10,10,I-ORG,30299
395,26,8,»,»,I-ORG,30299
395,26,9,",",,O,
395,26,10,ТОВ,тов,B-ORG,30296
395,26,11,«,«,I-ORG,30296
395,26,12,Дніпровський,дніпровський,I-ORG,30296
395,26,13,тепличний,тепличний,I-ORG,30296
395,26,14,комбінат,комбінат,I-ORG,30296
395,26,15,»,»,I-ORG,30296
395,26,16,",",,O,
395,26,17,ТОВ,тов,B-ORG,30297
395,26,18,«,«,I-ORG,30297
395,26,19,Дніпромлин,дніпромлин,I-ORG,30297
395,26,20,»,»,I-ORG,30297
395,26,21,",",,O,
395,26,22,Сільськогосподарське,сільськогосподарське,B-ORG,30280
395,26,23,ТОВ,тов,I-ORG,30280
395,26,24,ім,ім,I-ORG,30280
395,26,25,.,.,I-ORG,30280
395,27,1,Чапаєва,чапаєва,I-ORG,30280
395,27,2,",",,O,
395,27,3,ДП,дп,B-ORG,30090
395,27,4,«,«,I-ORG,30090
395,27,5,Орелька,орелька,I-ORG,30090
395,27,6,»,»,I-ORG,30090
395,27,7,",",,O,
395,27,8,ПАТ,пат,B-ORG,30230
395,27,9,Новомосковське,новомосковське,I-ORG,30230
395,27,10,Районне,районне,I-ORG,30230
395,27,11,виробниче,виробниче,I-ORG,30230
395,27,12,підприємство,підприємство,I-ORG,30230
395,27,13,«,«,I-ORG,30230
395,27,14,Агротехсервіс,агротехсервіс,I-ORG,30230
395,27,15,»,»,I-ORG,30230
395,27,16,",",,O,
395,27,17,ТОВ,тов,B-ORG,30293
395,27,18,«,«,I-ORG,30293
395,27,19,АПК,апк,I-ORG,30293
395,27,20,Укроагро,укроагро,I-ORG,30293
395,27,21,»,»,I-ORG,30293
395,27,22,",",,O,
395,27,23,ТОВ,тов,B-ORG,30298
395,27,24,«,«,I-ORG,30298
395,27,25,Орільський,орільський,I-ORG,30298
395,27,26,об’єднаний,об’єднаний,I-ORG,30298
395,27,27,елеватор,елеватор,I-ORG,30298
395,27,28,»,»,I-ORG,30298
395,27,29,",",,O,
395,27,30,Сільськогосподарське,сільськогосподарське,B-ORG,30279
395,27,31,ТОВ,тов,I-ORG,30279
395,27,32,«,«,I-ORG,30279
395,27,33,Злагода,злагода,I-ORG,30279
395,27,34,»,»,I-ORG,30279
395,27,35,",",,O,
395,27,36,ТОВ,тов,B-ORG,30292
395,27,37,«,«,I-ORG,30292
395,27,38,Агроальянс,агроальянс,I-ORG,30292
395,27,39,»,»,I-ORG,30292
395,27,40,",",,O,
395,27,41,Сільськогосподарське,,O,
395,27,42,ТОВ,,O,
395,27,43,«,,O,
395,27,44,Дружба,,O,
395,27,45,-,,O,
395,27,46,­,,O,
395,27,47,Казначеївка,,O,
395,27,48,»,,O,
395,27,49,.,,O,
395,28,1,При,,O,
395,28,2,цьому,,O,
395,28,3,доход,,O,
395,28,4,у,,O,
395,28,5,2015,,O,
395,28,6,році,,O,
395,28,7,пан,,O,
395,28,8,Нестеренко,,O,
395,28,9,задекларував,,O,
395,28,10,зовсім,,O,
395,28,11,смішний,,O,
395,28,12,:,,O,
395,28,13,70,,O,
395,28,14,.,,O,
395,28,15,982,,O,
395,28,16,грн,,O,
395,28,17,.,,O,
395,28,18,депутатської,,O,
395,28,19,зарплатні,,O,
395,28,20,.,,O,
395,29,1,Володарі,,O,
395,29,2,перстнів,,O,
395,29,3,.,,O,
395,30,1,В,,O,
395,30,2,цій,,O,
395,30,3,номінації,,O,
395,30,4,поціновувачів,,O,
395,30,5,коштовних,,O,
395,30,6,камінчиків,,O,
395,30,7,і,,O,
395,30,8,золотих,,O,
395,30,9,прикрас,,O,
395,30,10,у,,O,
395,30,11,боротьбі,,O,
395,30,12,між,,O,
395,30,13,дружиною,,O,
395,30,14,лідера,,O,
395,30,15,опоблоку,,O,
395,30,16,Олександра,олександр,B-PER,30219
395,30,17,Вілкула,вілкула,I-PER,30219
395,30,18,",",,O,
395,30,19,яка,,O,
395,30,20,заявлена,,O,
395,30,21,як,,O,
395,30,22,власник,,O,
395,30,23,більшості,,O,
395,30,24,з,,O,
395,30,25,11,,O,
395,30,26,найменувань,,O,
395,30,27,ювелірних,,O,
395,30,28,виробів,,O,
395,30,29,у,,O,
395,30,30,декларації,,O,
395,30,31,нардепа,,O,
395,30,32,",",,O,
395,30,33,і,,O,
395,31,1,з,,O,
395,31,2,БПП,,O,
395,31,3,",",,O,
395,31,4,який,,O,
395,31,5,відзначився,,O,
395,31,6,пристрастю,,O,
395,31,7,до,,O,
395,31,8,золотих,,O,
395,31,9,перснів,,O,
395,31,10,і,,O,
395,31,11,обов’язково,,O,
395,31,12,з,,O,
395,31,13,«,,O,
395,31,14,брюліками,,O,
395,31,15,»,,O,
395,31,16,–,,O,
395,31,17,він,,O,
395,31,18,їх,,O,
395,31,19,має,,O,
395,31,20,аж,,O,
395,31,21,три,,O,
395,31,22,–,,O,
395,31,23,ми,,O,
395,31,24,вирішили,,O,
395,31,25,віддати,,O,
395,31,26,пальму,,O,
395,31,27,першості,,O,
395,31,28,останньому,,O,
395,31,29,",",,O,
395,31,30,чиновнику,,O,
395,31,31,по,,O,
395,31,32,життю,,O,
395,31,33,.,,O,
395,32,1,Що,,O,
395,32,2,цікаво,,O,
395,32,3,:,,O,
395,32,4,на,,O,
395,32,5,фоні,,O,
395,32,6,Максима,максим,B-PER,30183
395,32,7,Павловича,павлович,I-PER,30183
395,32,8,його,,O,
395,32,9,дружина,,O,
395,32,10,виглядає,,O,
395,32,11,обділеною,,O,
395,32,12,",",,O,
395,32,13,не,,O,
395,32,14,маючи,,O,
395,32,15,прикрас,,O,
395,32,16,зовсім,,O,
395,32,17,.,,O,
395,33,1,Але,,O,
395,33,2,на,,O,
395,33,3,Максима,,O,
395,33,4,Павловича,,O,
395,33,5,благовірна,,O,
395,33,6,певно,,O,
395,33,7,не,,O,
395,33,8,ображається,,O,
395,33,9,",",,O,
395,33,10,судимо,,O,
395,33,11,хоча,,O,
395,33,12,б,,O,
395,33,13,по,,O,
395,33,14,подарункам,,O,
395,33,15,чоловіку,,O,
395,33,16,в,,O,
395,33,17,2015,,O,
395,33,18,році,,O,
395,33,19,–,,O,
395,33,20,190,,O,
395,33,21,тисяч,,O,
395,33,22,гривень,,O,
395,33,23,.,,O,
395,36,1,З,,O,
395,36,2,доходів,,O,
395,36,3,ще,,O,
395,36,4,є,,O,
395,36,5,:,,O,
395,36,6,78,,O,
395,36,7,.,,O,
395,36,8,156,,O,
395,36,9,грн,,O,
395,36,10,.,,O,
395,36,11,депутатської,,O,
395,36,12,зарплати,,O,
395,36,13,",",,O,
395,36,14,12,,O,
395,36,15,.,,O,
395,36,16,859,,O,
395,36,17,грн,,O,
395,36,18,.,,O,
395,36,19,зар­плати,,O,
395,36,20,дружини,,O,
395,36,21,",",,O,
395,36,22,96,,O,
395,36,23,.,,O,
395,36,24,460,,O,
395,36,25,грн,,O,
395,36,26,.,,O,
395,36,27,відсотків,,O,
395,36,28,",",,O,
395,36,29,отриманих,,O,
395,36,30,від,,O,
395,36,31,громадянина,,O,
395,36,32,України,,O,
395,36,33,Богдана,богдан,B-PER,30043
395,36,34,Нагорного,нагорний,I-PER,30043
395,36,35,.,,O,
395,37,1,Дуже,,O,
395,37,2,полюбляє,,O,
395,37,3,Максим,максим,B-PER,30174
395,37,4,Курячий,курячий,I-PER,30174
395,37,5,",",,O,
395,37,6,коли,,O,
395,37,7,йому,,O,
395,37,8,щось,,O,
395,37,9,дарують,,O,
395,37,10,:,,O,
395,37,11,він,,O,
395,37,12,має,,O,
395,37,13,негрошовий,,O,
395,37,14,подарунок,,O,
395,37,15,вартістю,,O,
395,37,16,148,,O,
395,37,17,.,,O,
395,37,18,367,,O,
395,37,19,грн,,O,
395,37,20,.,,O,
395,37,21,від,,O,
395,37,22,громадянина,,O,
395,37,23,України,,O,
395,37,24,Сергія,сергій,B-PER,30277
395,37,25,Сливинського,сливинський,I-PER,30277
395,37,26,та,,O,
395,37,27,190,,O,
395,37,28,.,,O,
395,37,29,000,,O,
395,37,30,грн,,O,
395,37,31,.,,O,
395,37,32,від,,O,
395,37,33,матері,,O,
395,37,34,",",,O,
395,37,35,Курячої,куряча,B-PER,30175
395,37,36,Надії,надія,I-PER,30175
395,37,37,Іванівни,іванівна,I-PER,30175
395,37,38,1948,,O,
395,37,39,р,,O,
395,37,40,.,,O,
395,37,41,н,,O,
395,37,42,.,,O,
395,38,1,Остання,,O,
395,38,2,з,,O,
395,38,3,червня,,O,
395,38,4,2015,,O,
395,38,5,року,,O,
395,38,6,числиться,,O,
395,38,7,серед,,O,
395,38,8,засновників,,O,
395,38,9,компаній,,O,
395,38,10,«,,O,
395,38,11,Сади,сади,B-ORG,30268
395,38,12,Сінергії,сінергії,I-ORG,30268
395,38,13,»,,O,
395,38,14,та,,O,
395,38,15,«,,O,
395,38,16,Сінергія,сінергія,B-ORG,30281
395,38,17,груп,груп,I-ORG,30281
395,38,18,»,,O,
395,38,19,.,,O,
395,39,1,Разом,,O,
395,39,2,з,,O,
395,39,3,тим,,O,
395,39,4,серед,,O,
395,39,5,видатків,,O,
395,39,6,Курячого,курячий,B-PER,30174
395,39,7,значиться,,O,
395,39,8,дарування,,O,
395,39,9,квартири,,O,
395,39,10,невказаній,,O,
395,39,11,особі,,O,
395,39,12,.,,O,
395,40,1,Але,,O,
395,40,2,в,,O,
395,40,3,жодні,,O,
395,40,4,порівняння,,O,
395,40,5,не,,O,
395,40,6,йдуть,,O,
395,40,7,подарунки,,O,
395,40,8,",",,O,
395,40,9,отримані,,O,
395,40,10,нардепом,,O,
395,40,11,з,,O,
395,40,12,«,,O,
395,40,13,НФ,,O,
395,40,14,»,,O,
395,41,1,–,,O,
395,41,2,а,,O,
395,41,3,це,,O,
395,41,4,не,,O,
395,41,5,багато,,O,
395,41,6,не,,O,
395,41,7,мало,,O,
395,41,8,–,,O,
395,41,9,36,,O,
395,41,10,мільйонів,,O,
395,41,11,гривень,,O,
395,41,12,.,,O,
395,42,1,Винахідники,,O,
395,42,2,.,,O,
395,43,1,Безперечний,,O,
395,43,2,фаворит,,O,
395,43,3,у,,O,
395,43,4,цій,,O,
395,43,5,номінації,,O,
395,43,6,–,,O,
395,43,7,багаторічний,,O,
395,43,8,екс­-мер,,O,
395,43,9,Дніпра,дніпро,B-LOC,30083
395,43,10,.,,O,
395,44,1,Нематеріальні,,O,
395,44,2,активи,,O,
395,44,3,якого,,O,
395,44,4,–,,O,
395,44,5,дев’ять,,O,
395,44,6,винаходів,,O,
395,44,7,в,,O,
395,44,8,галузях,,O,
395,44,9,металообробки,,O,
395,44,10,та,,O,
395,44,11,будівництва,,O,
395,44,12,",",,O,
395,44,13,чотири,,O,
395,44,14,з,,O,
395,44,15,яких,,O,
395,44,16,зареєстровано,,O,
395,44,17,всього,,O,
395,44,18,за,,O,
395,44,19,п’ять,,O,
395,44,20,місяців,,O,
395,44,21,2004,,O,
395,44,22,року,,O,
395,44,23,.,,O,
395,45,1,Іван,іван,B-PER,30139
395,45,2,Куліченко,куліченко,I-PER,30139
395,45,3,",",,O,
395,45,4,як,,O,
395,45,5,на,,O,
395,45,6,людину,,O,
395,45,7,",",,O,
395,45,8,що,,O,
395,45,9,очолювала,,O,
395,45,10,мільйонне,,O,
395,45,11,місто,,O,
395,45,12,з,,O,
395,45,13,2000,,O,
395,45,14,по,,O,
395,45,15,2014,,O,
395,45,16,роки,,O,
395,45,17,",",,O,
395,45,18,статки,,O,
395,45,19,задекларував,,O,
395,45,20,зовсім,,O,
395,45,21,невеликі,,O,
395,45,22,.,,O,
395,46,1,До,,O,
395,46,2,них,,O,
395,46,3,входять,,O,
395,46,4,земельна,,O,
395,46,5,ділянка,,O,
395,46,6,площею,,O,
395,46,7,837,,O,
395,46,8,",",,O,
395,46,9,49,,O,
395,46,10,кв,,O,
395,46,11,.,,O,
395,46,12,м,,O,
395,46,13,",",,O,
395,46,14,будинок,,O,
395,46,15,в,,O,
395,46,16,518,,O,
395,46,17,",",,O,
395,46,18,4,,O,
395,46,19,кв,,O,
395,46,20,.,,O,
395,46,21,м,,O,
395,46,22,та,,O,
395,46,23,гараж,,O,
395,46,24,у,,O,
395,46,25,49,,O,
395,46,26,",",,O,
395,46,27,2,,O,
395,46,28,кв,,O,
395,46,29,.,,O,
395,46,30,м,,O,
395,46,31,",",,O,
395,46,32,розташовані,,O,
395,46,33,у,,O,
395,46,34,Дніпрі,,O,
395,46,35,",",,O,
395,46,36,73 675,,O,
395,46,37,грн,,O,
395,46,38,.,,O,
395,46,39,зарплатні,,O,
395,46,40,за,,O,
395,46,41,рік,,O,
395,46,42,",",,O,
395,46,43,1,,O,
395,46,44,.,,O,
395,46,45,166,,O,
395,46,46,.,,O,
395,46,47,948,,O,
395,46,48,грн,,O,
395,46,49,.,,O,
395,46,50,на,,O,
395,46,51,банківських,,O,
395,46,52,рахунках,,O,
395,46,53,",",,O,
395,46,54,317,,O,
395,46,55,.,,O,
395,46,56,371,,O,
395,46,57,грн,,O,
395,46,58,.,,O,
395,46,59,відсотків,,O,
395,46,60,та,,O,
395,46,61,450,,O,
395,46,62,.,,O,
395,46,63,000,,O,
395,46,64,доларів,,O,
395,46,65,готівкою,,O,
395,46,66,.,,O,
395,47,1,Співставлення,,O,
395,47,2,наведених,,O,
395,47,3,цифр,,O,
395,47,4,виходить,,O,
395,47,5,",",,O,
395,47,6,що,,O,
395,47,7,колишньому,,O,
395,47,8,меру,,O,
395,47,9,або,,O,
395,47,10,сплачують,,O,
395,47,11,ставку,,O,
395,47,12,по,,O,
395,47,13,депозитах,,O,
395,47,14,приблизно,,O,
395,47,15,в,,O,
395,47,16,27,,O,
395,47,17,%,,O,
395,47,18,",",,O,
395,47,19,або,,O,
395,47,20,частина,,O,
395,47,21,коштів,,O,
395,47,22,на,,O,
395,47,23,рахунках,,O,
395,47,24,до,,O,
395,47,25,декларації,,O,
395,47,26,не,,O,
395,47,27,потрапила,,O,
395,47,28,.,,O,
