docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
444,0,1,Європейська,європейська,B-ORG,1
444,0,2,комісія,комісія,I-ORG,1
444,0,3,судитиметься,,O,
444,0,4,з,,O,
444,0,5,Німеччиною,німеччина,B-LOC,68
444,0,6,|,,O,
444,0,7,Новини,,O,
444,0,8,|,,O,
444,0,9,Українське,,O,
444,0,10,радіо,,O,
444,0,11,Європейська,,O,
444,0,12,комісія,,O,
444,0,13,судитиметься,,O,
444,0,14,з,,O,
444,0,15,Німеччиною,,O,
444,0,16,через,,O,
444,0,17,платний,,O,
444,0,18,проїзд,,O,
444,0,19,тамтешніми,,O,
444,0,20,автобанами,,O,
444,0,21,.,,O,
444,1,1,Відповідний,,O,
444,1,2,позов,,O,
444,1,3,вже,,O,
444,1,4,подано,,O,
444,1,5,",",,O,
444,1,6,повідомляє,,O,
444,1,7,"""",,O,
444,1,8,Дойче,дойче,B-ORG,30380
444,1,9,Велле,велле,I-ORG,30380
444,1,10,"""",,O,
444,1,11,.,,O,
444,2,1,Єврокомісія,єврокомісія,B-ORG,1
444,2,2,вважає,,O,
444,2,3,",",,O,
444,2,4,що,,O,
444,2,5,у,,O,
444,2,6,такий,,O,
444,2,7,спосіб,,O,
444,2,8,влада,,O,
444,2,9,ФРН,фрн,B-LOC,68
444,2,10,дискримінує,,O,
444,2,11,водіїв,,O,
444,2,12,із,,O,
444,2,13,інших,,O,
444,2,14,держав,,O,
444,2,15,.,,O,
444,3,1,Незважаючи,,O,
444,3,2,на,,O,
444,3,3,те,,O,
444,3,4,",",,O,
444,3,5,що,,O,
444,3,6,плата,,O,
444,3,7,за,,O,
444,3,8,проїзд,,O,
444,3,9,шосейними,,O,
444,3,10,дорогами,,O,
444,3,11,та,,O,
444,3,12,автобанами,,O,
444,3,13,за,,O,
444,3,14,законом,,O,
444,3,15,стягується,,O,
444,3,16,з,,O,
444,3,17,будь-якого,,O,
444,3,18,водія,,O,
444,3,19,в,,O,
444,3,20,Німеччині,німеччина,B-LOC,68
444,3,21,",",,O,
444,3,22,інший,,O,
444,3,23,закон,,O,
444,3,24,передбачає,,O,
444,3,25,",",,O,
444,3,26,що,,O,
444,3,27,у,,O,
444,3,28,ситуації,,O,
444,3,29,з,,O,
444,3,30,німецькими,,O,
444,3,31,автовласниками,,O,
444,3,32,вираховується,,O,
444,3,33,із,,O,
444,3,34,суми,,O,
444,3,35,податку,,O,
444,3,36,на,,O,
444,3,37,машину,,O,
444,3,38,",",,O,
444,3,39,який,,O,
444,3,40,вони,,O,
444,3,41,платять,,O,
444,3,42,.,,O,
