415,1,1,Створена,,O,
415,1,2,на,,O,
415,1,3,підставі,,O,
415,1,4,Договору,,O,
415,1,5,про,,O,
415,1,6,злиття,,O,
415,1,7,органів,,O,
415,1,8,Спільнот,,O,
415,1,9,",",,O,
415,1,10,вона,,O,
415,1,11,взяла,,O,
415,1,12,на,,O,
415,1,13,себе,,O,
415,1,14,функції,,O,
415,1,15,.,,O,
415,2,1,Високої,,O,
415,2,2,влади,,O,
415,2,3,Європейської,європейська,B-ORG,10080
415,2,4,спільноти,спільнота,I-ORG,10080
415,2,5,з,,O,
415,2,6,вугілля,,O,
415,2,7,та,,O,
415,2,8,сталі,,O,
415,2,9,",",,O,
415,2,10,а,,O,
415,2,11,також,,O,
415,2,12,Комісії,комісія,B-ORG,30011
415,2,13,Європейського,європейського,I-ORG,30011
415,2,14,економічного,економічного,I-ORG,30011
415,2,15,співтовариства,співтовариства,I-ORG,30011
415,2,16,(,,O,
415,2,17,ЄЕС,,O,
415,2,18,),,O,
415,2,19,і,,O,
415,2,20,Комісії,комісія,B-ORG,30017
415,2,21,Євратом,євратом,I-ORG,30017
415,2,22,.,,O,
415,3,1,Кількість,,O,
415,3,2,членів,,O,
415,3,3,Комісії,,O,
415,3,4,збільшувалася,,O,
415,3,5,з,,O,
415,3,6,розширенням,,O,
415,3,7,кола,,O,
415,3,8,держав,,O,
415,3,9,—,,O,
415,3,10,членів,,O,
415,3,11,Спільнот,,O,
415,3,12,.,,O,
415,4,1,Зараз,,O,
415,4,2,до,,O,
415,4,3,неї,,O,
415,4,4,входять,,O,
415,4,5,27,,O,
415,4,6,членів,,O,
415,4,7,—,,O,
415,4,8,комісарів,,O,
415,4,9,",",,O,
415,4,10,по,,O,
415,4,11,одному,,O,
415,4,12,від,,O,
415,4,13,кожної,,O,
415,4,14,країни,,O,
415,4,15,",",,O,
415,4,16,в,,O,
415,4,17,тому,,O,
415,4,18,числі,,O,
415,4,19,голова,,O,
415,4,20,.,,O,
415,5,1,Перед,,O,
415,5,2,розширенням,,O,
415,5,3,2004,,O,
415,5,4,року,,O,
415,5,5,найбільші,,O,
415,5,6,держави,,O,
415,5,7,—,,O,
415,5,8,Франція,франція,B-LOC,241
415,5,9,",",,O,
415,5,10,Німеччина,німеччина,B-LOC,68
415,5,11,",",,O,
415,5,12,Велика,велика,B-LOC,90
415,5,13,Британія,британія,I-LOC,90
415,5,14,",",,O,
415,5,15,Італія,італія,B-LOC,10032
415,5,16,та,,O,
415,5,17,Іспанія,італія,B-LOC,163
415,5,18,—,,O,
415,5,19,мали,,O,
415,5,20,право,,O,
415,5,21,мати,,O,
415,5,22,двох,,O,
415,5,23,представників,,O,
415,5,24,",",,O,
415,5,25,інші,,O,
415,5,26,мали,,O,
415,5,27,по,,O,
415,5,28,одному,,O,
415,5,29,.,,O,
415,7,1,Це,,O,
415,7,2,рішення,,O,
415,7,3,підтверджене,,O,
415,7,4,у,,O,
415,7,5,Конституційному,,O,
415,7,6,та,,O,
415,7,7,Лісабонському,,O,
415,7,8,договорах,,O,
415,7,9,.,,O,
415,9,1,Остаточне,,O,
415,9,2,рішення,,O,
415,9,3,щодо,,O,
415,9,4,складу,,O,
415,9,5,і,,O,
415,9,6,кількості,,O,
415,9,7,членів,,O,
415,9,8,Комісії,,O,
415,9,9,ухвалює,,O,
415,9,10,одностайно,,O,
415,9,11,Рада,рада,B-ORG,42
415,9,12,ЄС,єс,I-ORG,42
415,9,13,.,,O,
415,10,1,Комісари,,O,
415,10,2,мають,,O,
415,10,3,статус,,O,
415,10,4,міжнародних,,O,
415,10,5,співробітників,,O,
415,10,6,і,,O,
415,10,7,представляють,,O,
415,10,8,інтереси,,O,
415,10,9,цілого,,O,
415,10,10,Союзу,,O,
415,10,11,",",,O,
415,10,12,а,,O,
415,10,13,не,,O,
415,10,14,окремих,,O,
415,10,15,держав,,O,
415,10,16,",",,O,
415,10,17,тому,,O,
415,10,18,повинні,,O,
415,10,19,бути,,O,
415,10,20,незалежними,,O,
415,10,21,",",,O,
415,10,22,тобто,,O,
415,10,23,не,,O,
415,10,24,можуть,,O,
415,10,25,бути,,O,
415,10,26,пов'язаними,,O,
415,10,27,зобов'язаннями,,O,
415,10,28,зі,,O,
415,10,29,своїми,,O,
415,10,30,урядами,,O,
415,10,31,.,,O,
415,11,1,Комісари,,O,
415,11,2,обираються,,O,
415,11,3,на,,O,
415,11,4,термін,,O,
415,11,5,5,,O,
415,11,6,років,,O,
415,11,7,",",,O,
415,11,8,а,,O,
415,11,9,їхній,,O,
415,11,10,мандат,,O,
415,11,11,можна,,O,
415,11,12,продовжити,,O,
415,11,13,.,,O,
415,12,1,Кожному,,O,
415,12,2,комісарові,,O,
415,12,3,",",,O,
415,12,4,окрім,,O,
415,12,5,голови,,O,
415,12,6,",",,O,
415,12,7,підпорядковується,,O,
415,12,8,певна,,O,
415,12,9,сфера,,O,
415,12,10,.,,O,
415,13,1,Окрім,,O,
415,13,2,голови,,O,
415,13,3,",",,O,
415,13,4,до,,O,
415,13,5,складу,,O,
415,13,6,Європейської,,O,
415,13,7,Комісії,,O,
415,13,8,входять,,O,
415,13,9,комісари,,O,
415,13,10,з,,O,
415,13,11,таких,,O,
415,13,12,питань,,O,
415,13,13,:,,O,
415,13,14,1,,O,
415,13,15,),,O,
415,13,16,інституційних,,O,
415,13,17,відносин,,O,
415,13,18,і,,O,
415,13,19,комунікаційної,,O,
415,13,20,стратегії,,O,
415,13,21,;,,O,
415,13,22,2,,O,
415,13,23,),,O,
415,13,24,підприємств,,O,
415,13,25,і,,O,
415,13,26,промисловості,,O,
415,13,27,;,,O,
415,13,28,3,,O,
415,13,29,),,O,
415,13,30,транспорту,,O,
415,13,31,;,,O,
415,13,32,4,,O,
415,13,33,),,O,
415,13,34,адміністрації,,O,
415,13,35,",",,O,
415,13,36,аудиту,,O,
415,13,37,і,,O,
415,13,38,боротьби,,O,
415,13,39,із,,O,
415,13,40,зловживаннями,,O,
415,13,41,;,,O,
415,13,42,5,,O,
415,13,43,),,O,
415,13,44,справедливості,,O,
415,13,45,",",,O,
415,13,46,свободи,,O,
415,13,47,і,,O,
415,13,48,безпеки,,O,
415,13,49,;,,O,
415,13,50,6,,O,
415,13,51,),,O,
415,13,52,інформаційного,,O,
415,13,53,суспільства,,O,
415,13,54,та,,O,
415,13,55,ЗМІ,,O,
415,13,56,;,,O,
415,13,57,7,,O,
415,13,58,),,O,
415,13,59,природного,,O,
415,13,60,середовища,,O,
415,13,61,;,,O,
415,13,62,8,,O,
415,13,63,),,O,
415,13,64,економічних,,O,
415,13,65,і,,O,
415,13,66,валютних,,O,
415,13,67,питань,,O,
415,13,68,;,,O,
415,13,69,9,,O,
415,13,70,),,O,
415,13,71,регіональної,,O,
415,13,72,політики,,O,
415,13,73,;,,O,
415,13,74,10,,O,
415,13,75,),,O,
415,13,76,рибальства,,O,
415,13,77,і,,O,
415,13,78,морського,,O,
415,13,79,господарства,,O,
415,13,80,;,,O,
415,13,81,11,,O,
415,13,82,),,O,
415,13,83,фінансового,,O,
415,13,84,прогнозування,,O,
415,13,85,та,,O,
415,13,86,бюджету,,O,
415,13,87,;,,O,
415,13,88,12,,O,
415,13,89,),,O,
415,13,90,науки,,O,
415,13,91,та,,O,
415,13,92,наукових,,O,
415,13,93,досліджень,,O,
415,13,94,;,,O,
415,13,95,13,,O,
415,13,96,),,O,
415,13,97,освіти,,O,
415,13,98,",",,O,
415,13,99,навчання,,O,
415,13,100,",",,O,
415,13,101,культури,,O,
415,13,102,і,,O,
415,13,103,багатомовності,,O,
415,13,104,;,,O,
415,13,105,14,,O,
415,13,106,),,O,
415,13,107,здоров'я,,O,
415,13,108,та,,O,
415,13,109,захисту,,O,
415,13,110,споживачів,,O,
415,13,111,;,,O,
415,13,112,15,,O,
415,13,113,),,O,
415,13,114,розширення,,O,
415,13,115,;,,O,
415,13,116,16,,O,
415,13,117,),,O,
415,13,118,розвитку,,O,
415,13,119,та,,O,
415,13,120,гуманітарної,,O,
415,13,121,допомоги,,O,
415,13,122,;,,O,
415,13,123,17,,O,
415,13,124,),,O,
415,13,125,податків,,O,
415,13,126,і,,O,
415,13,127,митного,,O,
415,13,128,союзу,,O,
415,13,129,;,,O,
415,13,130,18,,O,
415,13,131,),,O,
415,13,132,конкуренції,,O,
415,13,133,;,,O,
415,13,134,19,,O,
415,13,135,),,O,
415,13,136,сільського,,O,
415,13,137,господарства,,O,
415,13,138,та,,O,
415,13,139,розвитку,,O,
415,13,140,сільських,,O,
415,13,141,територій,,O,
415,13,142,;,,O,
415,13,143,20,,O,
415,13,144,),,O,
415,13,145,зовнішніх,,O,
415,13,146,відносин,,O,
415,13,147,і,,O,
415,13,148,європейської,,O,
415,13,149,політики,,O,
415,13,150,сусідства,,O,
415,13,151,;,,O,
415,13,152,21,,O,
415,13,153,),,O,
415,13,154,внутрішнього,,O,
415,13,155,ринку,,O,
415,13,156,та,,O,
415,13,157,послуг,,O,
415,13,158,;,,O,
415,13,159,22,,O,
415,13,160,),,O,
415,13,161,зайнятості,,O,
415,13,162,",",,O,
415,13,163,соціальних,,O,
415,13,164,справ,,O,
415,13,165,і,,O,
415,13,166,рівних,,O,
415,13,167,можливостей,,O,
415,13,168,",",,O,
415,13,169,23,,O,
415,13,170,),,O,
415,13,171,торгівлі,,O,
415,13,172,;,,O,
415,13,173,24,,O,
415,13,174,),,O,
415,13,175,енергії,,O,
415,13,176,.,,O,
415,14,1,Згідно,,O,
415,14,2,з,,O,
415,14,3,Договором,договір,B-MISC,30088
415,14,4,про,про,I-MISC,30088
415,14,5,Європейський,європейський,B-ORG,6
415,14,6,Союз,союз,I-ORG,6
415,14,7,",",,O,
415,14,8,вплив,,O,
415,14,9,на,,O,
415,14,10,затвердження,,O,
415,14,11,складу,,O,
415,14,12,Комісії,,O,
415,14,13,має,,O,
415,14,14,Європейський,європейський,B-ORG,14
415,14,15,Парламент,парламент,B-ORG,14
415,14,16,.,,O,
415,17,1,Потім,,O,
415,17,2,уряди,,O,
415,17,3,",",,O,
415,17,4,за,,O,
415,17,5,погодженням,,O,
415,17,6,з,,O,
415,17,7,головою,,O,
415,17,8,",",,O,
415,17,9,визначають,,O,
415,17,10,своїх,,O,
415,17,11,кандидатів,,O,
415,17,12,на,,O,
415,17,13,членів,,O,
415,17,14,Комісії,,O,
415,17,15,.,,O,
415,18,1,Після,,O,
415,18,2,затвердження,,O,
415,18,3,Парламентом,,O,
415,18,4,голови,,O,
415,18,5,і,,O,
415,18,6,членів,,O,
415,18,7,Комісії,,O,
415,18,8,простою,,O,
415,18,9,більшістю,,O,
415,18,10,голосів,,O,
415,18,11,відбувається,,O,
415,18,12,призначення,,O,
415,18,13,Комісії,,O,
415,18,14,Радою,рада,B-ORG,42
415,18,15,ЄС,єс,I-ORG,42
415,18,16,.,,O,
415,19,1,Відповідно,,O,
415,19,2,до,,O,
415,19,3,Ніццького,ніццький,B-MISC,10024
415,19,4,договору,договір,I-MISC,10024
415,19,5,",",,O,
415,19,6,голову,,O,
415,19,7,обирає,,O,
415,19,8,Рада,,O,
415,19,9,ЄС,,O,
415,19,10,на,,O,
415,19,11,рівні,,O,
415,19,12,керівників,,O,
415,19,13,урядів,,O,
415,19,14,і,,O,
415,19,15,держав,,O,
415,19,16,.,,O,
415,20,1,Це,,O,
415,20,2,призначення,,O,
415,20,3,схвалює,,O,
415,20,4,Європейський,,O,
415,20,5,Парламент,,O,
415,20,6,.,,O,
415,21,1,Потім,,O,
415,21,2,Рада,,O,
415,21,3,",",,O,
415,21,4,також,,O,
415,21,5,голосуючи,,O,
415,21,6,кваліфікованою,,O,
415,21,7,більшістю,,O,
415,21,8,голосів,,O,
415,21,9,",",,O,
415,21,10,за,,O,
415,21,11,погодженням,,O,
415,21,12,з,,O,
415,21,13,головою,,O,
415,21,14,визначає,,O,
415,21,15,список,,O,
415,21,16,членів,,O,
415,21,17,Комісії,,O,
415,21,18,.,,O,
415,22,1,Це,,O,
415,22,2,рішення,,O,
415,22,3,підлягає,,O,
415,22,4,затвердженню,,O,
415,22,5,Європейським,,O,
415,22,6,Парламентом,,O,
415,22,7,.,,O,
415,23,1,Крім,,O,
415,23,2,того,,O,
415,23,3,",",,O,
415,23,4,Ніццьким,,O,
415,23,5,договором,,O,
415,23,6,зміцнено,,O,
415,23,7,позицію,,O,
415,23,8,голови,,O,
415,23,9,Комісії,,O,
415,23,10,.,,O,
415,25,1,Отже,,O,
415,25,2,",",,O,
415,25,3,внести,,O,
415,25,4,пропозицію,,O,
415,25,5,про,,O,
415,25,6,вотум,,O,
415,25,7,недовіри,,O,
415,25,8,стосовно,,O,
415,25,9,окремого,,O,
415,25,10,комісара,,O,
415,25,11,не,,O,
415,25,12,можна,,O,
415,25,13,;,,O,
415,25,14,це,,O,
415,25,15,можна,,O,
415,25,16,зробити,,O,
415,25,17,лише,,O,
415,25,18,стосовно,,O,
415,25,19,цілої,,O,
415,25,20,Комісії,,O,
415,25,21,.,,O,
415,26,1,У,,O,
415,26,2,разі,,O,
415,26,3,затвердження,,O,
415,26,4,такого,,O,
415,26,5,вотуму,,O,
415,26,6,Комісія,,O,
415,26,7,повинна,,O,
415,26,8,бути,,O,
415,26,9,усунена,,O,
415,26,10,від,,O,
415,26,11,виконання,,O,
415,26,12,обов'язків,,O,
415,26,13,у,,O,
415,26,14,повному,,O,
415,26,15,складі,,O,
415,26,16,.,,O,
415,27,1,Однак,,O,
415,27,2,окремі,,O,
415,27,3,комісари,,O,
415,27,4,можуть,,O,
415,27,5,бути,,O,
415,27,6,відкликані,,O,
415,27,7,своїми,,O,
415,27,8,урядами,,O,
415,27,9,або,,O,
415,27,10,Європейським,європейський,B-ORG,30289
415,27,11,Судом,суд,I-ORG,30289
415,27,12,.,,O,
415,28,1,Дотепер,,O,
415,28,2,роботу,,O,
415,28,3,Комісії,,O,
415,28,4,було,,O,
415,28,5,достроково,,O,
415,28,6,припинено,,O,
415,28,7,лише,,O,
415,28,8,одного,,O,
415,28,9,разу,,O,
415,28,10,—,,O,
415,28,11,у,,O,
415,28,12,1999,,O,
415,28,13,році,,O,
415,28,14,",",,O,
415,28,15,коли,,O,
415,28,16,Комісію,,O,
415,28,17,під,,O,
415,28,18,головуванням,,O,
415,28,19,Жана,жан,B-PER,10026
415,28,20,Сантера,сантер,I-PER,10026
415,28,21,звинувачено,,O,
415,28,22,у,,O,
415,28,23,некомпетентності,,O,
415,28,24,та,,O,
415,28,25,корупції,,O,
415,28,26,.,,O,
415,29,1,Тоді,,O,
415,29,2,Комісія,,O,
415,29,3,подала,,O,
415,29,4,у,,O,
415,29,5,відставку,,O,
415,29,6,.,,O,
415,30,1,Резиденцією,,O,
415,30,2,Комісії,,O,
415,30,3,є,,O,
415,30,4,Брюссель,брюссель,B-LOC,28
415,30,5,.,,O,
415,31,1,Європейська,,O,
415,31,2,Комісія,,O,
415,31,3,збирається,,O,
415,31,4,щонайменше,,O,
415,31,5,раз,,O,
415,31,6,на,,O,
415,31,7,тиждень,,O,
415,31,8,",",,O,
415,31,9,зазвичай,,O,
415,31,10,у,,O,
415,31,11,середу,,O,
415,31,12,.,,O,
415,32,1,Засідання,,O,
415,32,2,є,,O,
415,32,3,закритими,,O,
415,32,4,і,,O,
415,32,5,на,,O,
415,32,6,них,,O,
415,32,7,обговорюються,,O,
415,32,8,питання,,O,
415,32,9,",",,O,
415,32,10,запропоновані,,O,
415,32,11,кабінетами,,O,
415,32,12,комісарів,,O,
415,32,13,.,,O,
415,33,1,Принципи,,O,
415,33,2,функціонування,,O,
415,33,3,Комісії,,O,
415,33,4,визначаються,,O,
415,33,5,правилами,,O,
415,33,6,внутрішнього,,O,
415,33,7,розпорядку,,O,
415,33,8,.,,O,
415,34,1,Кожен,,O,
415,34,2,член,,O,
415,34,3,Комісії,,O,
415,34,4,має,,O,
415,34,5,один,,O,
415,34,6,голос,,O,
415,34,7,",",,O,
415,34,8,а,,O,
415,34,9,рішення,,O,
415,34,10,ухвалюються,,O,
415,34,11,звичайною,,O,
415,34,12,більшістю,,O,
415,34,13,голосів,,O,
415,34,14,.,,O,
415,36,1,Генеральні,,O,
415,36,2,директорати,,O,
415,36,3,нагадують,,O,
415,36,4,міністерства,,O,
415,36,5,і,,O,
415,36,6,діляться,,O,
415,36,7,на,,O,
415,36,8,директорати,,O,
415,36,9,",",,O,
415,36,10,а,,O,
415,36,11,директорати,,O,
415,36,12,—,,O,
415,36,13,на,,O,
415,36,14,відділи,,O,
415,36,15,.,,O,
415,38,1,Зараз,,O,
415,38,2,функціонують,,O,
415,38,3,16,,O,
415,38,4,директоратів,,O,
415,38,5,",",,O,
415,38,6,найважливішими,,O,
415,38,7,серед,,O,
415,38,8,яких,,O,
415,38,9,є,,O,
415,38,10,директорати,,O,
415,38,11,у,,O,
415,38,12,справах,,O,
415,38,13,сільського,,O,
415,38,14,господарства,,O,
415,38,15,та,,O,
415,38,16,сільських,,O,
415,38,17,територій,,O,
415,38,18,",",,O,
415,38,19,регіональної,,O,
415,38,20,політики,,O,
415,38,21,",",,O,
415,38,22,внутрішнього,,O,
415,38,23,ринку,,O,
415,38,24,та,,O,
415,38,25,послуг,,O,
415,38,26,",",,O,
415,38,27,зайнятості,,O,
415,38,28,та,,O,
415,38,29,справ,,O,
415,38,30,торгівлі,,O,
415,38,31,.,,O,
415,39,1,Окрім,,O,
415,39,2,того,,O,
415,39,3,",",,O,
415,39,4,при,,O,
415,39,5,Комісії,,O,
415,39,6,діють,,O,
415,39,7,так,,O,
415,39,8,звані,,O,
415,39,9,спеціальні,,O,
415,39,10,служби,,O,
415,39,11,:,,O,
415,39,12,Генеральний,генеральний,B-MISC,30056
415,39,13,Секретаріат,секретаріат,I-MISC,30056
415,39,14,",",,O,
415,39,15,Управління,управління,B-ORG,30163
415,39,16,з,з,I-ORG,30163
415,39,17,правових,правових,I-ORG,30163
415,39,18,питань,питань,I-ORG,30163
415,39,19,",",,O,
415,39,20,Статистичне,статистичне,B-ORG,221
415,39,21,управління,управління,I-ORG,221
415,39,22,—,,O,
415,39,23,ЄВРОСТАТ,євростат,B-ORG,221
415,39,24,",",,O,
415,39,25,Адміністрація,адміністрація,B-MISC,30167
415,39,26,митного,митного,I-MISC,30167
415,39,27,союзу,союзу,I-MISC,30167
415,39,28,",",,O,
415,39,29,Управління,управління,B-ORG,30185
415,39,30,безпеки,безпеки,I-ORG,30185
415,39,31,",",,O,
415,39,32,Управління,управління,B-ORG,30210
415,39,33,офіційних,офіційних,I-ORG,30210
415,39,34,публікацій,публікацій,I-ORG,30210
415,39,35,Європейських,європейських,I-ORG,30210
415,39,36,співтовариств,співтовариств,I-ORG,30210
415,39,37,",",,O,
415,39,38,Агенція,агенція,B-ORG,30008
415,39,39,забезпечення,забезпечення,I-ORG,30008
415,39,40,Євроатому,євроатому,I-ORG,30008
415,39,41,",",,O,
415,39,42,а,,O,
415,39,43,також,,O,
415,39,44,інформаційно,,O,
415,39,45,-,,O,
415,39,46,пресові,,O,
415,39,47,служби,,O,
415,39,48,.,,O,
415,40,1,Однією,,O,
415,40,2,з,,O,
415,40,3,найважливіших,,O,
415,40,4,компетенцій,,O,
415,40,5,Європейської,,O,
415,40,6,Комісії,,O,
415,40,7,є,,O,
415,40,8,право,,O,
415,40,9,законодавчої,,O,
415,40,10,ініціативи,,O,
415,40,11,.,,O,
415,41,1,В,,O,
415,41,2,межах,,O,
415,41,3,більшості,,O,
415,41,4,процедур,,O,
415,41,5,ухвалення,,O,
415,41,6,рішень,,O,
415,41,7,Комісія,,O,
415,41,8,подає,,O,
415,41,9,Раді,рада,B-ORG,42
415,41,10,ЄС,єс,I-ORG,42
415,41,11,та,,O,
415,41,12,Парламенту,,O,
415,41,13,законодавчі,,O,
415,41,14,пропозиції,,O,
415,41,15,.,,O,
415,43,1,Комісія,,O,
415,43,2,також,,O,
415,43,3,має,,O,
415,43,4,виконавчі,,O,
415,43,5,повноваження,,O,
415,43,6,",",,O,
415,43,7,оскільки,,O,
415,43,8,виконує,,O,
415,43,9,функції,,O,
415,43,10,",",,O,
415,43,11,передані,,O,
415,43,12,їй,,O,
415,43,13,Радою,,O,
415,43,14,ЄС,,O,
415,43,15,;,,O,
415,43,16,зокрема,,O,
415,43,17,",",,O,
415,43,18,має,,O,
415,43,19,повноваження,,O,
415,43,20,видавати,,O,
415,43,21,правові,,O,
415,43,22,акти,,O,
415,43,23,",",,O,
415,43,24,найчастіше,,O,
415,43,25,це,,O,
415,43,26,рекомендації,,O,
415,43,27,та,,O,
415,43,28,висновки,,O,
415,43,29,.,,O,
415,44,1,Окрім,,O,
415,44,2,того,,O,
415,44,3,",",,O,
415,44,4,як,,O,
415,44,5,виконавчий,,O,
415,44,6,орган,,O,
415,44,7,ЄС,,O,
415,44,8,Комісія,,O,
415,44,9,несе,,O,
415,44,10,відповідальність,,O,
415,44,11,за,,O,
415,44,12,управління,,O,
415,44,13,бюджетом,,O,
415,44,14,ЄС,,O,
415,44,15,і,,O,
415,44,16,його,,O,
415,44,17,виконання,,O,
415,44,18,.,,O,
415,45,1,Більшість,,O,
415,45,2,витрат,,O,
415,45,3,здійснюють,,O,
415,45,4,місцеві,,O,
415,45,5,або,,O,
415,45,6,національні,,O,
415,45,7,органи,,O,
415,45,8,влади,,O,
415,45,9,",",,O,
415,45,10,а,,O,
415,45,11,Комісія,,O,
415,45,12,контролює,,O,
415,45,13,їх,,O,
415,45,14,.,,O,
415,46,1,Європейський,,O,
415,46,2,Парламент,,O,
415,46,3,",",,O,
415,46,4,на,,O,
415,46,5,підставі,,O,
415,46,6,позитивної,,O,
415,46,7,оцінки,,O,
415,46,8,Європейського,європейський,B-ORG,239
415,46,9,суду,суд,I-ORG,239
415,46,10,аудиторів,,O,
415,46,11,",",,O,
415,46,12,схвалює,,O,
415,46,13,діяльність,,O,
415,46,14,Комісії,,O,
415,46,15,з,,O,
415,46,16,виконання,,O,
415,46,17,бюджету,,O,
415,46,18,.,,O,
415,47,1,Комісія,,O,
415,47,2,виконує,,O,
415,47,3,також,,O,
415,47,4,контрольну,,O,
415,47,5,функцію,,O,
415,47,6,.,,O,
415,48,1,Інколи,,O,
415,48,2,її,,O,
415,48,3,називають,,O,
415,48,4,"""",,O,
415,48,5,охоронцем,,O,
415,48,6,договорів,,O,
415,48,7,"""",,O,
415,48,8,",",,O,
415,48,9,оскільки,,O,
415,48,10,вона,,O,
415,48,11,контролює,,O,
415,48,12,застосування,,O,
415,48,13,права,,O,
415,48,14,Європейського,європейський,B-ORG,6
415,48,15,Союзу,союз,I-ORG,6
415,48,16,державами,,O,
415,48,17,—,,O,
415,48,18,членами,,O,
415,48,19,",",,O,
415,48,20,підприємствами,,O,
415,48,21,",",,O,
415,48,22,фізичними,,O,
415,48,23,особами,,O,
415,48,24,",",,O,
415,48,25,а,,O,
415,48,26,також,,O,
415,48,27,інституціями,,O,
415,48,28,та,,O,
415,48,29,органами,,O,
415,48,30,ЄС,,O,
415,48,31,.,,O,
415,49,1,Особливі,,O,
415,49,2,компетенції,,O,
415,49,3,Комісія,,O,
415,49,4,має,,O,
415,49,5,в,,O,
415,49,6,сфері,,O,
415,49,7,політики,,O,
415,49,8,конкуренції,,O,
415,49,9,.,,O,
415,50,1,Якщо,,O,
415,50,2,порушено,,O,
415,50,3,її,,O,
415,50,4,принцип,,O,
415,50,5,",",,O,
415,50,6,вона,,O,
415,50,7,має,,O,
415,50,8,право,,O,
415,50,9,накладати,,O,
415,50,10,грошові,,O,
415,50,11,санкції,,O,
415,50,12,на,,O,
415,50,13,підприємства,,O,
415,50,14,та,,O,
415,50,15,фізичних,,O,
415,50,16,осіб,,O,
415,50,17,.,,O,
415,52,1,Від,,O,
415,52,2,імені,,O,
415,52,3,цілого,,O,
415,52,4,ЄС,,O,
415,52,5,вона,,O,
415,52,6,укладає,,O,
415,52,7,торгові,,O,
415,52,8,та,,O,
415,52,9,митні,,O,
415,52,10,договори,,O,
415,52,11,(,,O,
415,52,12,ст,,O,
415,52,13,.,,O,
415,52,14,133,,O,
415,52,15,Договору,договір,B-MISC,30088
415,52,16,про,про,I-MISC,30088
415,52,17,заснування,заснування,I-MISC,30088
415,52,18,Європейського,європейського,I-MISC,30088
415,52,19,співтовариства,співтовариства,I-MISC,30088
415,52,20,),,O,
415,52,21,",",,O,
415,52,22,договори,,O,
415,52,23,про,,O,
415,52,24,об'єднання,,O,
415,52,25,третіх,,O,
415,52,26,країн,,O,
415,52,27,(,,O,
415,52,28,ст,,O,
415,52,29,.,,O,
415,52,30,310,,O,
415,52,31,),,O,
415,52,32,",",,O,
415,52,33,договори,,O,
415,52,34,про,,O,
415,52,35,співпрацю,,O,
415,52,36,з,,O,
415,52,37,третіми,,O,
415,52,38,країнами,,O,
415,52,39,і,,O,
415,52,40,міжнародними,,O,
415,52,41,організаціями,,O,
415,52,42,(,,O,
415,52,43,ст,,O,
415,52,44,.,,O,
415,52,45,133,,O,
415,52,46,",",,O,
415,52,47,181,,O,
415,52,48,і,,O,
415,52,49,300,,O,
415,52,50,),,O,
415,52,51,",",,O,
415,52,52,а,,O,
415,52,53,також,,O,
415,52,54,договори,,O,
415,52,55,про,,O,
415,52,56,приєднання,,O,
415,52,57,нових,,O,
415,52,58,держав,,O,
415,52,59,(,,O,
415,52,60,ст,,O,
415,52,61,.,,O,
415,52,62,49,,O,
415,52,63,Договору,договір,B-MISC,30088
415,52,64,про,про,I-MISC,30088
415,52,65,Європейський,європейський,I-MISC,30088
415,52,66,Союз,союз,I-MISC,30088
415,52,67,),,O,
415,52,68,.,,O,
