docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
452,0,1,Хто,,O,
452,0,2,навчатиметься,,O,
452,0,3,в,,O,
452,0,4,європейських,,O,
452,0,5,університетах,,O,
452,0,6,цієї,,O,
452,0,7,осені,,O,
452,0,8,?,,O,
452,1,1,Європейська,європейська,B-ORG,1
452,1,2,комісія,комісія,I-ORG,1
452,1,3,оголосила,,O,
452,1,4,цьогорічні,,O,
452,1,5,результати,,O,
452,1,6,Еразмус,еразмус,B-MISC,30393
452,1,7,+,+,I-MISC,30393
452,1,8,:,,O,
452,1,9,Спільні,,O,
452,1,10,програми,,O,
452,1,11,Еразмус,еразмус,B-MISC,30393
452,1,12,Мундус,мундус,I-MISC,30393
452,1,13,(,,O,
452,1,14,31,,O,
452,1,15,/,,O,
452,1,16,05,,O,
452,1,17,/,,O,
452,1,18,2016,,O,
452,1,19,),,O,
452,1,20,—,,O,
452,1,21,Національний,,O,
452,1,22,Еразмус,,O,
452,1,23,+,,O,
452,1,24,офіс,,O,
452,1,25,в,,O,
452,1,26,Україні,україна,B-LOC,150
452,1,27,Генеральний,,O,
452,1,28,Директорат,,O,
452,1,29,з,,O,
452,1,30,питань,,O,
452,1,31,освіти,,O,
452,1,32,та,,O,
452,1,33,культури,,O,
452,1,34,Європейської,,O,
452,1,35,Комісії,,O,
452,1,36,оголосив,,O,
452,1,37,результати,,O,
452,1,38,цьогорічного,,O,
452,1,39,конкурсу,,O,
452,1,40,програми,,O,
452,1,41,Еразмус,,O,
452,1,42,+,,O,
452,1,43,:,,O,
452,1,44,Спільні,,O,
452,1,45,програми,,O,
452,1,46,Еразмус,,O,
452,1,47,Мундус,,O,
452,1,48,.,,O,
452,2,1,Загалом,,O,
452,2,2,6,,O,
452,2,3,8,,O,
452,2,4,студентів,,O,
452,2,5,отримають,,O,
452,2,6,нові,,O,
452,2,7,стипендії,,O,
452,2,8,на,,O,
452,2,9,навчання,,O,
452,2,10,",",,O,
452,2,11,або,,O,
452,2,12,продовжать,,O,
452,2,13,свої,,O,
452,2,14,дослідження,,O,
452,2,15,в,,O,
452,2,16,університетах,,O,
452,2,17,країн,,O,
452,2,18,-,,O,
452,2,19,членів,,O,
452,2,20,ЄС,єс,B-ORG,6
452,2,21,.,,O,
452,3,1,За,,O,
452,3,2,результатами,,O,
452,3,3,конкурсу,,O,
452,3,4,індивідуальних,,O,
452,3,5,стипендій,,O,
452,3,6,з,,O,
452,3,7,навчальної,,O,
452,3,8,ступеневої,,O,
452,3,9,мобільності,,O,
452,3,10,",",,O,
452,3,11,36,,O,
452,3,12,українських,,O,
452,3,13,студенти,,O,
452,3,14,отримали,,O,
452,3,15,стипендії,,O,
452,3,16,на,,O,
452,3,17,навчання,,O,
452,3,18,за,,O,
452,3,19,спільними,,O,
452,3,20,магістерськими,,O,
452,3,21,програмами,,O,
452,3,22,Еразмус,,O,
452,3,23,Мундус,,O,
452,3,24,(,,O,
452,3,25,Erasmus,,O,
452,3,26,Mundus,,O,
452,3,27,Master,,O,
452,3,28,Course,,O,
452,3,29,–,,O,
452,3,30,EMMC,,O,
452,3,31,",",,O,
452,3,32,Erasmus,,O,
452,3,33,Mundus,,O,
452,3,34,Joint,,O,
452,3,35,Master,,O,
452,3,36,Degrees,,O,
452,3,37,–,,O,
452,3,38,EMJMD,,O,
452,3,39,),,O,
452,3,40,.,,O,
452,5,1,У,,O,
452,5,2,залежності,,O,
452,5,3,від,,O,
452,5,4,обраних,,O,
452,5,5,магістерських,,O,
452,5,6,та,,O,
452,5,7,докторських,,O,
452,5,8,програм,,O,
452,5,9,",",,O,
452,5,10,українські,,O,
452,5,11,студенти,,O,
452,5,12,розпочнуть,,O,
452,5,13,своє,,O,
452,5,14,навчання,,O,
452,5,15,в,,O,
452,5,16,університетах,,O,
452,5,17,Австрії,австрія,B-LOC,293
452,5,18,",",,O,
452,5,19,Бельгії,бельгія,B-LOC,10120
452,5,20,",",,O,
452,5,21,Нідерландів,нідерланди,B-LOC,89
452,5,22,",",,O,
452,5,23,Великобританії,великобританія,B-LOC,90
452,5,24,",",,O,
452,5,25,Іспанії,іспанія,B-LOC,163
452,5,26,",",,O,
452,5,27,Швеції,швеція,B-LOC,10113
452,5,28,",",,O,
452,5,29,Франції,франція,B-LOC,241
452,5,30,",",,O,
452,5,31,Італії,італія,B-LOC,10032
452,5,32,",",,O,
452,5,33,Німеччини,німеччина,B-LOC,68
452,5,34,та,,O,
452,5,35,Португалії,португалія,B-LOC,30237
452,5,36,.,,O,
452,6,1,Окрім,,O,
452,6,2,новообраних,,O,
452,6,3,студентів,,O,
452,6,4,",",,O,
452,6,5,за,,O,
452,6,6,результатами,,O,
452,6,7,конкурсу,,O,
452,6,8,2015,,O,
452,6,9,року,,O,
452,6,10,на,,O,
452,6,11,магістерських,,O,
452,6,12,та,,O,
452,6,13,докторських,,O,
452,6,14,програмах,,O,
452,6,15,в,,O,
452,6,16,університетах,,O,
452,6,17,Європи,,O,
452,6,18,навчається,,O,
452,6,19,28,,O,
452,6,20,студентів,,O,
452,6,21,з,,O,
452,6,22,України,,O,
452,6,23,.,,O,
452,7,17,по,,O,
452,7,18,лютий,,O,
452,7,19,2017,,O,
452,7,20,р,,O,
452,7,21,.,,O,
452,8,1,За,,O,
452,8,2,більш,,O,
452,8,3,детальною,,O,
452,8,4,інформацією,,O,
452,8,5,просимо,,O,
452,8,6,звертатись,,O,
452,8,7,до,,O,
452,8,8,Національного,,O,
452,8,9,Еразмус,,O,
452,8,10,+,,O,
452,8,11,офісу,,O,
452,8,12,в,,O,
452,8,13,Україні,,O,
452,8,14,http://erasmusplus.org.ua/,,O,
452,8,15,",",,O,
452,8,16,+,,O,
452,8,17,38,,O,
452,8,18,(,,O,
452,8,19,044,,O,
452,8,20,),,O,
452,8,21,332,,O,
452,8,22,-,,O,
452,8,23,26,,O,
452,8,24,-,,O,
452,8,25,45,,O,
452,8,26,",",,O,
452,8,27,Ця,,O,
452,8,28,електронна,,O,
452,8,29,адреса,,O,
452,8,30,захищена,,O,
452,8,31,від,,O,
452,8,32,спам,,O,
452,8,33,-,,O,
452,8,34,ботів,,O,
452,8,35,.,,O,
452,9,1,Вам,,O,
452,9,2,потрібно,,O,
452,9,3,увімкнути,,O,
452,9,4,JavaScript,,O,
452,9,5,",",,O,
452,9,6,щоб,,O,
452,9,7,побачити,,O,
452,9,8,її,,O,
452,9,9,.,,O,
452,10,1,(,,O,
452,10,2,Іванна,іванна,B-PER,30394
452,10,3,Атаманчук,атаманчук,I-PER,30394
452,10,4,",",,O,
452,10,5,Катерина,катерина,B-PER,30395
452,10,6,Жданова,жданова,I-PER,30395
452,10,7,),,O,
452,10,8,.,,O,
452,11,1,Отримайте,,O,
452,11,2,додаткову,,O,
452,11,3,інформацію,,O,
452,11,4,щодо,,O,
452,11,5,програм,,O,
452,11,6,обміну,,O,
452,11,7,Еразмус,,O,
452,11,8,+,,O,
452,11,9,(,,O,
452,11,10,Міжнародна,,O,
452,11,11,кредитна,,O,
452,11,12,мобільність,,O,
452,11,13,),,O,
452,11,14,у,,O,
452,11,15,відділі,,O,
452,11,16,академічної,,O,
452,11,17,мобільності,,O,
452,11,18,/,,O,
452,11,19,відділі,,O,
452,11,20,міжнародних,,O,
452,11,21,зв’язків,,O,
452,11,22,Вашого,,O,
452,11,23,вищого,,O,
452,11,24,навчального,,O,
452,11,25,закладу,,O,
452,11,26,.,,O,
452,12,1,Довідкова,,O,
452,12,2,інформація,,O,
452,12,3,:,,O,
452,12,4,Програма,,O,
452,12,5,Європейського,європейський,B-ORG,6
452,12,6,Союзу,союз,I-ORG,6
452,12,7,Еразмус,,O,
452,12,8,-,,O,
452,12,9,це,,O,
452,12,10,програма,,O,
452,12,11,Європейського,,O,
452,12,12,Союзу,,O,
452,12,13,на,,O,
452,12,14,період,,O,
452,12,15,2014,,O,
452,12,16,-,,O,
452,12,17,2020,,O,
452,12,18,рр,,O,
452,12,19,.,,O,
452,12,20,",",,O,
452,12,21,що,,O,
452,12,22,підтримує,,O,
452,12,23,проекти,,O,
452,12,24,",",,O,
452,12,25,партнерства,,O,
452,12,26,",",,O,
452,12,27,заходи,,O,
452,12,28,і,,O,
452,12,29,мобільність,,O,
452,12,30,у,,O,
452,12,31,сфері,,O,
452,12,32,освіти,,O,
452,12,33,",",,O,
452,12,34,підготовки,,O,
452,12,35,",",,O,
452,12,36,молоді,,O,
452,12,37,і,,O,
452,12,38,спорту,,O,
452,12,39,.,,O,
452,13,1,Напрям,,O,
452,13,2,КА1,,O,
452,13,3,«,,O,
452,13,4,Навчальна,,O,
452,13,5,мобільність,,O,
452,13,6,»,,O,
452,13,7,Програми,,O,
452,13,8,Еразмус,,O,
452,13,9,+,,O,
452,13,10,за,,O,
452,13,11,проектами,,O,
452,13,12,Міжнародної,,O,
452,13,13,кредитної,,O,
452,13,14,мобільності,,O,
452,13,15,передбачає,,O,
452,13,16,співпрацю,,O,
452,13,17,для,,O,
452,13,18,взаємного,,O,
452,13,19,обміну,,O,
452,13,20,студентами,,O,
452,13,21,та,,O,
452,13,22,працівниками,,O,
452,13,23,вищих,,O,
452,13,24,навчальних,,O,
452,13,25,закладів,,O,
452,13,26,на,,O,
452,13,27,основі,,O,
452,13,28,укладання,,O,
452,13,29,двосторонніх,,O,
452,13,30,міжінституційних,,O,
452,13,31,угод,,O,
452,13,32,між,,O,
452,13,33,вищими,,O,
452,13,34,навчальними,,O,
452,13,35,закладами,,O,
452,13,36,країн,,O,
452,13,37,-,,O,
452,13,38,членів,,O,
452,13,39,програми,,O,
452,13,40,та,,O,
452,13,41,країн,,O,
452,13,42,-,,O,
452,13,43,партнерів,,O,
452,13,44,.,,O,
452,14,1,Спільні,,O,
452,14,2,магістерські,,O,
452,14,3,та,,O,
452,14,4,докторські,,O,
452,14,5,(,,O,
452,14,6,PhD,,O,
452,14,7,),,O,
452,14,8,програми,,O,
452,14,9,реалізуються,,O,
452,14,10,партнерствами,,O,
452,14,11,вищих,,O,
452,14,12,навчальних,,O,
452,14,13,закладів,,O,
452,14,14,країн,,O,
452,14,15,-,,O,
452,14,16,членів,,O,
452,14,17,та,,O,
452,14,18,партнерів,,O,
452,14,19,Програми,,O,
452,14,20,Еразмус,,O,
452,14,21,+,,O,
452,14,22,.,,O,
452,15,1,Програми,,O,
452,15,2,ступеневої,,O,
452,15,3,мобільності,,O,
452,15,4,передбачають,,O,
452,15,5,навчання,,O,
452,15,6,",",,O,
452,15,7,принаймні,,O,
452,15,8,",",,O,
452,15,9,у,,O,
452,15,10,двох,,O,
452,15,11,ВНЗ,,O,
452,15,12,з,,O,
452,15,13,країн,,O,
452,15,14,-,,O,
452,15,15,членів,,O,
452,15,16,програми,,O,
452,15,17,Еразмус,,O,
452,15,18,+,,O,
452,15,19,з,,O,
452,15,20,отриманням,,O,
452,15,21,ступеня,,O,
452,15,22,магістра,,O,
452,15,23,(,,O,
452,15,24,для,,O,
452,15,25,магістерських,,O,
452,15,26,програм,,O,
452,15,27,),,O,
452,15,28,або,,O,
452,15,29,PhD,,O,
452,15,30,(,,O,
452,15,31,для,,O,
452,15,32,докторських,,O,
452,15,33,програм,,O,
452,15,34,),,O,
452,15,35,.,,O,
452,16,1,Тривалість,,O,
452,16,2,навчання,,O,
452,16,3,складає,,O,
452,16,4,1,,O,
452,16,5,/,,O,
452,16,6,1,,O,
452,16,7,",",,O,
452,16,8,5,,O,
452,16,9,/,,O,
452,16,10,2,,O,
452,16,11,роки,,O,
452,16,12,для,,O,
452,16,13,магістерських,,O,
452,16,14,програм,,O,
452,16,15,і,,O,
452,16,16,3,,O,
452,16,17,роки,,O,
452,16,18,для,,O,
452,16,19,докторських,,O,
452,16,20,програм,,O,
452,16,21,.,,O,
452,17,1,Такі,,O,
452,17,2,програми,,O,
452,17,3,відбирають,,O,
452,17,4,у,,O,
452,17,5,рамках,,O,
452,17,6,щорічних,,O,
452,17,7,конкурсів,,O,
452,17,8,.,,O,
452,18,1,Програми,,O,
452,18,2,відкриті,,O,
452,18,3,для,,O,
452,18,4,учасників,,O,
452,18,5,з,,O,
452,18,6,усього,,O,
452,18,7,світу,,O,
452,18,8,.,,O,
