docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
411,0,1,Європейська,європейська,B-ORG,1
411,0,2,Комісія,комісія,I-ORG,1
411,0,3,та,,O,
411,0,4,Програма,програма,B-MISC,30247
411,0,5,Розвитку,розвитку,I-MISC,30247
411,0,6,ООН,організація,B-ORG,99
411,0,7,|,,O,
411,0,8,ВІЛЬНИЙ,вільний,B-ORG,30062
411,0,9,МОЛОДІЖНИЙ,молодіжний,I-ORG,30062
411,0,10,ПОРТАЛ,портал,I-ORG,30062
411,0,11,|,,O,
411,0,12,fri.net.ua,,O,
411,0,13,21,,O,
411,0,14,липня,,O,
411,0,15,2006,,O,
411,0,16,року,,O,
411,0,17,.,,O,
411,1,1,Київ,київ,B-LOC,10073
411,1,2,.,,O,
411,2,1,Представництво,представництво,B-ORG,30241
411,2,2,Європейської,європейської,I-ORG,30241
411,2,3,Комісії,комісії,I-ORG,30241
411,2,4,в,,O,
411,2,5,Україні,україна,B-LOC,150
411,2,6,та,,O,
411,2,7,Програма,програма,B-MISC,30247
411,2,8,розвитку,розвитку,I-MISC,30247
411,2,9,Організації,організації,I-MISC,30247
411,2,10,Об’єднаних,об’єднаних,I-MISC,30247
411,2,11,Націй,націй,I-MISC,30247
411,2,12,(,,O,
411,2,13,ПРООН,проон,B-MISC,30248
411,2,14,),,O,
411,2,15,в,,O,
411,2,16,Україні,,O,
411,2,17,сьогодні,,O,
411,2,18,підписали,,O,
411,2,19,нову,,O,
411,2,20,угоду,,O,
411,2,21,про,,O,
411,2,22,партнерство,,O,
411,2,23,щодо,,O,
411,2,24,підтримки,,O,
411,2,25,процесу,,O,
411,2,26,впровадження,,O,
411,2,27,економічних,,O,
411,2,28,реформ,,O,
411,2,29,в,,O,
411,2,30,Україні,,O,
411,2,31,.,,O,
411,4,1,Внесок,,O,
411,4,2,Європейської,,O,
411,4,3,Комісії,,O,
411,4,4,до,,O,
411,4,5,бюджету,,O,
411,4,6,проекту,,O,
411,4,7,на,,O,
411,4,8,2006,,O,
411,4,9,-,,O,
411,4,10,2007,,O,
411,4,11,роки,,O,
411,4,12,складає,,O,
411,4,13,900 000,,O,
411,4,14,євро,,O,
411,4,15,.,,O,
411,5,1,Під,,O,
411,5,2,час,,O,
411,5,3,підписання,,O,
411,5,4,угоди,,O,
411,5,5,Голова,голова,B-MISC,30076
411,5,6,Представництва,представництва,I-MISC,30076
411,5,7,Європейської,європейської,I-MISC,30076
411,5,8,Комісії,комісії,I-MISC,30076
411,5,9,в,,O,
411,5,10,Україні,,O,
411,5,11,",",,O,
411,5,12,пан,,O,
411,5,13,Ієн,ієн,B-PER,30142
411,5,14,Боуг,боуг,I-PER,30142
411,5,15,наголосив,,O,
411,5,16,:,,O,
411,5,17,«,,O,
411,5,18,Європейська,,O,
411,5,19,Комісія,,O,
411,5,20,сповнена,,O,
411,5,21,рішучості,,O,
411,5,22,допомагати,,O,
411,5,23,Україні,,O,
411,5,24,на,,O,
411,5,25,її,,O,
411,5,26,шляху,,O,
411,5,27,економічних,,O,
411,5,28,реформ,,O,
411,5,29,.,,O,
411,6,1,Я,,O,
411,6,2,глибоко,,O,
411,6,3,переконаний,,O,
411,6,4,",",,O,
411,6,5,що,,O,
411,6,6,ця,,O,
411,6,7,нова,,O,
411,6,8,угода,,O,
411,6,9,відіграє,,O,
411,6,10,важливу,,O,
411,6,11,роль,,O,
411,6,12,в,,O,
411,6,13,прискоренні,,O,
411,6,14,реалізації,,O,
411,6,15,економічної,,O,
411,6,16,частини,,O,
411,6,17,Плану,план,B-MISC,30234
411,6,18,Дій,дій,I-MISC,30234
411,6,19,Україна,україна,I-MISC,30234
411,6,20,-,-,I-MISC,30234
411,6,21,ЄС,єс,I-MISC,30234
411,6,22,»,,O,
411,6,23,.,,O,
411,9,1,Діяльність,,O,
411,9,2,в,,O,
411,9,3,рамках,,O,
411,9,4,цього,,O,
411,9,5,спільного,,O,
411,9,6,проекту,,O,
411,9,7,буду,,O,
411,9,8,виконуватись,,O,
411,9,9,Аналітично,аналітично,B-ORG,30029
411,9,10,-,-,I-ORG,30029
411,9,11,дорадчим,дорадчий,I-ORG,30029
411,9,12,центром,центр,I-ORG,30029
411,9,13,Блакитної,блакитної,I-ORG,30029
411,9,14,стрічки,стрічки,I-ORG,30029
411,9,15,.,,O,
411,10,1,Центр,центр,B-ORG,30029
411,10,2,є,,O,
411,10,3,структурою,,O,
411,10,4,",",,O,
411,10,5,що,,O,
411,10,6,складається,,O,
411,10,7,з,,O,
411,10,8,провідних,,O,
411,10,9,українських,,O,
411,10,10,та,,O,
411,10,11,міжнародних,,O,
411,10,12,експертів,,O,
411,10,13,",",,O,
411,10,14,яка,,O,
411,10,15,була,,O,
411,10,16,створена,,O,
411,10,17,у,,O,
411,10,18,липні,,O,
411,10,19,2005,,O,
411,10,20,року,,O,
411,10,21,після,,O,
411,10,22,розробки,,O,
411,10,23,та,,O,
411,10,24,представлення,,O,
411,10,25,двох,,O,
411,10,26,звітів,,O,
411,10,27,Комісії,комісія,B-ORG,30157
411,10,28,Блакитної,блакитної,I-ORG,30157
411,10,29,стрічки,стрічки,I-ORG,30157
411,10,30,",",,O,
411,10,31,що,,O,
411,10,32,мали,,O,
411,10,33,за,,O,
411,10,34,мету,,O,
411,10,35,допомогти,,O,
411,10,36,українському,,O,
411,10,37,Президенту,,O,
411,10,38,та,,O,
411,10,39,Уряду,,O,
411,10,40,у,,O,
411,10,41,формулюванні,,O,
411,10,42,та,,O,
411,10,43,реалізації,,O,
411,10,44,нової,,O,
411,10,45,хвилі,,O,
411,10,46,реформ,,O,
411,10,47,.,,O,
411,11,1,Місія,,O,
411,11,2,Центру,,O,
411,11,3,-,,O,
411,11,4,сприяти,,O,
411,11,5,наступному,,O,
411,11,6,етапу,,O,
411,11,7,соціально,,O,
411,11,8,-,,O,
411,11,9,економічної,,O,
411,11,10,трансформації,,O,
411,11,11,в,,O,
411,11,12,Україні,,O,
411,11,13,шляхом,,O,
411,11,14,мобілізації,,O,
411,11,15,та,,O,
411,11,16,єднання,,O,
411,11,17,зусиль,,O,
411,11,18,широкого,,O,
411,11,19,кола,,O,
411,11,20,експертів,,O,
411,11,21,та,,O,
411,11,22,посадовців,,O,
411,11,23,-,,O,
411,11,24,реформаторів,,O,
411,11,25,",",,O,
411,11,26,з,,O,
411,11,27,метою,,O,
411,11,28,підтримки,,O,
411,11,29,втілення,,O,
411,11,30,ринкових,,O,
411,11,31,реформ,,O,
411,11,32,та,,O,
411,11,33,посилення,,O,
411,11,34,економічного,,O,
411,11,35,зростання,,O,
411,11,36,в,,O,
411,11,37,Україні,,O,
411,11,38,.,,O,
411,12,1,Більше,,O,
411,12,2,інформації,,O,
411,12,3,про,,O,
411,12,4,діяльність,,O,
411,12,5,Аналітично,,O,
411,12,6,-,,O,
411,12,7,дорадчого,,O,
411,12,8,центру,,O,
411,12,9,Блакитної,,O,
411,12,10,стрічки,,O,
411,12,11,та,,O,
411,12,12,аналітичні,,O,
411,12,13,матеріали,,O,
411,12,14,на,,O,
411,12,15,сайті,,O,
411,12,16,проекту,,O,
411,12,17,:,,O,
411,12,18,“,,O,
411,12,19,З,,O,
411,12,20,початку,,O,
411,12,21,2005,,O,
411,12,22,року,,O,
411,12,23,перед,,O,
411,12,24,Україною,,O,
411,12,25,відкрилися,,O,
411,12,26,багато,,O,
411,12,27,нових,,O,
411,12,28,можливостей,,O,
411,12,29,для,,O,
411,12,30,Європейської,,O,
411,12,31,та,,O,
411,12,32,глобальної,,O,
411,12,33,інтеграції,,O,
411,12,34,і,,O,
411,12,35,у,,O,
411,12,36,країни,,O,
411,12,37,попереду,,O,
411,12,38,блискучі,,O,
411,12,39,перспективи,,O,
411,12,40,",",,O,
411,12,41,але,,O,
411,12,42,й,,O,
411,12,43,виклики,,O,
411,12,44,.,,O,
411,13,1,Ці,,O,
411,13,2,можливості,,O,
411,13,3,необхідно,,O,
411,13,4,використати,,O,
411,13,5,",",,O,
411,13,6,зокрема,,O,
411,13,7,шляхом,,O,
411,13,8,поліпшення,,O,
411,13,9,ділового,,O,
411,13,10,клімату,,O,
411,13,11,",",,O,
411,13,12,запровадження,,O,
411,13,13,послідовної,,O,
411,13,14,фіскальної,,O,
411,13,15,та,,O,
411,13,16,монетарної,,O,
411,13,17,політики,,O,
411,13,18,",",,O,
411,13,19,забезпечення,,O,
411,13,20,кращих,,O,
411,13,21,умов,,O,
411,13,22,торгівлі,,O,
411,13,23,",",,O,
411,13,24,в,,O,
411,13,25,першу,,O,
411,13,26,чергу,,O,
411,13,27,",",,O,
411,13,28,завдяки,,O,
411,13,29,вступу,,O,
411,13,30,до,,O,
411,13,31,Всесвітньої,,O,
411,13,32,Організації,,O,
411,13,33,Торгівлі,,O,
411,13,34,",",,O,
411,13,35,»,,O,
411,13,36,заявив,,O,
411,13,37,пан,,O,
411,13,38,Кальман,,O,
411,13,39,Міжей,,O,
411,13,40,",",,O,
411,13,41,помічник,,O,
411,13,42,Генерального,,O,
411,13,43,секретаря,,O,
411,13,44,ООН,,O,
411,13,45,",",,O,
411,13,46,директор,,O,
411,13,47,Бюро,,O,
411,13,48,ПРООН,,O,
411,13,49,у,,O,
411,13,50,країнах,,O,
411,13,51,Європи,,O,
411,13,52,та,,O,
411,13,53,СНД,,O,
411,13,54,.,,O,
411,14,1,Цими,,O,
411,14,2,днями,,O,
411,14,3,пан,,O,
411,14,4,Міжей,,O,
411,14,5,",",,O,
411,14,6,ініціатор,,O,
411,14,7,створення,,O,
411,14,8,Комісії,,O,
411,14,9,Блакитної,,O,
411,14,10,Стрічки,,O,
411,14,11,",",,O,
411,14,12,перебуває,,O,
411,14,13,з,,O,
411,14,14,візитом,,O,
411,14,15,у,,O,
411,14,16,Києві,,O,
411,14,17,",",,O,
411,14,18,де,,O,
411,14,19,зустрінеться,,O,
411,14,20,з,,O,
411,14,21,українськими,,O,
411,14,22,посадовцями,,O,
411,14,23,",",,O,
411,14,24,членами,,O,
411,14,25,Парламенту,,O,
411,14,26,України,,O,
411,14,27,",",,O,
411,14,28,головами,,O,
411,14,29,місій,,O,
411,14,30,та,,O,
411,14,31,представництв,,O,
411,14,32,міжнародних,,O,
411,14,33,організацій,,O,
411,14,34,з,,O,
411,14,35,метою,,O,
411,14,36,обговорення,,O,
411,14,37,діяльності,,O,
411,14,38,ПРООН,,O,
411,14,39,у,,O,
411,14,40,сприянні,,O,
411,14,41,процесу,,O,
411,14,42,реформ,,O,
411,14,43,в,,O,
411,14,44,Україні,,O,
411,14,45,.,,O,
411,15,1,Для,,O,
411,15,2,отримання,,O,
411,15,3,більш,,O,
411,15,4,детальної,,O,
411,15,5,інформації,,O,
411,15,6,",",,O,
411,15,7,звертайтесь,,O,
411,15,8,до,,O,
411,15,9,Представництва,,O,
411,15,10,Європейської,,O,
411,15,11,Комісії,,O,
411,15,12,пані,,O,
411,15,13,Ані,ані,B-PER,30032
411,15,14,Шуберт,шуберт,I-PER,30032
411,15,15,",",,O,
411,15,16,(,,O,
411,15,17,anje,,O,
411,15,18,.,,O,
411,15,19,schubert@ec.europa.eu,,O,
411,15,20,+,,O,
411,15,21,38 044 253 30 20,,O,
411,15,22,),,O,
411,15,23,та,,O,
411,15,24,до,,O,
411,15,25,Програми,,O,
411,15,26,розвитку,,O,
411,15,27,ООН,,O,
411,15,28,пані,,O,
411,15,29,Вероніка,вероніка,B-PER,30058
411,15,30,Ващенко,ващенко,I-PER,30058
411,15,31,",",,O,
411,15,32,(,,O,
411,15,33,veronika,,O,
411,15,34,.vashchenko@undp.org,,O,
411,15,35,",",,O,
411,15,36,+,,O,
411,15,37,38 044 253 9363,,O,
411,15,38,),,O,
411,15,39,.,,O,
411,16,1,Європейський,європейський,B-ORG,6
411,16,2,Союз,союз,I-ORG,6
411,16,3,є,,O,
411,16,4,одним,,O,
411,16,5,з,,O,
411,16,6,найбільших,,O,
411,16,7,світових,,O,
411,16,8,донорів,,O,
411,16,9,міжнародної,,O,
411,16,10,допомоги,,O,
411,16,11,і,,O,
411,16,12,співробітництва,,O,
411,16,13,.,,O,
411,17,1,Це,,O,
411,17,2,–,,O,
411,17,3,найбільший,,O,
411,17,4,донор,,O,
411,17,5,України,,O,
411,17,6,",",,O,
411,17,7,що,,O,
411,17,8,з,,O,
411,17,9,1991,,O,
411,17,10,року,,O,
411,17,11,надав,,O,
411,17,12,країні,,O,
411,17,13,технічну,,O,
411,17,14,допомогу,,O,
411,17,15,на,,O,
411,17,16,загальну,,O,
411,17,17,суму,,O,
411,17,18,2,,O,
411,17,19,міліарди,,O,
411,17,20,євро,,O,
411,17,21,.,,O,
411,18,1,www.delukr.ec.europa.eu,,O,
411,19,1,ПРООН,,O,
411,19,2,є,,O,
411,19,3,глобальною,,O,
411,19,4,мережею,,O,
411,19,5,розвитку,,O,
411,19,6,ООН,,O,
411,19,7,",",,O,
411,19,8,яка,,O,
411,19,9,надає,,O,
411,19,10,країнам,,O,
411,19,11,знання,,O,
411,19,12,",",,O,
411,19,13,досвід,,O,
411,19,14,та,,O,
411,19,15,ресурси,,O,
411,19,16,задля,,O,
411,19,17,допомоги,,O,
411,19,18,людям,,O,
411,19,19,в,,O,
411,19,20,усьому,,O,
411,19,21,світі,,O,
411,19,22,будувати,,O,
411,19,23,краще,,O,
411,19,24,життя,,O,
411,19,25,.,,O,
