docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
sl-33,0,1,Nato,Nato,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,0,2,še,,O,
sl-33,0,3,vedno,,O,
sl-33,0,4,potrebujemo,,O,
sl-33,1,1,Nato,Nato,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,1,2,je,,O,
sl-33,1,3,bil,,O,
sl-33,1,4,kot,,O,
sl-33,1,5,politično-vojaško,,O,
sl-33,1,6,zavezništvo,,O,
sl-33,1,7,",",,O,
sl-33,1,8,kot,,O,
sl-33,1,9,organizacija,,O,
sl-33,1,10,kolektivne,,O,
sl-33,1,11,obrambe,,O,
sl-33,1,12,večine,,O,
sl-33,1,13,držav,,O,
sl-33,1,14,Evrope,Evropa,B-LOC,LOC-Europe
sl-33,1,15,in,,O,
sl-33,1,16,Severne,Severna,B-LOC,LOC-North-America
sl-33,1,17,Amerike,Amerika,I-LOC,LOC-North-America
sl-33,1,18,(,,O,
sl-33,1,19,s,,O,
sl-33,1,20,skoraj,,O,
sl-33,1,21,milijardo,,O,
sl-33,1,22,ljudi,,O,
sl-33,1,23,),,O,
sl-33,1,24,z,,O,
sl-33,1,25,washingtonsko,washingtonska,B-PRO,PRO-North-Atlantic-Treaty
sl-33,1,26,pogodbo,pogodba,I-PRO,PRO-North-Atlantic-Treaty
sl-33,1,27,ustanovljen,,O,
sl-33,1,28,leta,,O,
sl-33,1,29,1949,,O,
sl-33,1,30,",",,O,
sl-33,1,31,torej,,O,
sl-33,1,32,na,,O,
sl-33,1,33,začetku,,O,
sl-33,1,34,hladne,,O,
sl-33,1,35,vojne,,O,
sl-33,1,36,",",,O,
sl-33,1,37,v,,O,
sl-33,1,38,skladu,,O,
sl-33,1,39,z,,O,
sl-33,1,40,načeli,,O,
sl-33,1,41,ustanovne,ustanovna,B-PRO,PRO-Charter-of-the-United-Nations
sl-33,1,42,listine,listina,I-PRO,PRO-Charter-of-the-United-Nations
sl-33,1,43,OZN,OZN,I-PRO,PRO-Charter-of-the-United-Nations
sl-33,1,44,in,,O,
sl-33,1,45,njenim,,O,
sl-33,1,46,51.,,O,
sl-33,1,47,členom,,O,
sl-33,1,48,.,,O,
sl-33,3,1,Zavezništvo,,O,
sl-33,3,2,je,,O,
sl-33,3,3,v,,O,
sl-33,3,4,tem,,O,
sl-33,3,5,času,,O,
sl-33,3,6,najbrž,,O,
sl-33,3,7,naredilo,,O,
sl-33,3,8,tudi,,O,
sl-33,3,9,kakšen,,O,
sl-33,3,10,napačen,,O,
sl-33,3,11,korak,,O,
sl-33,3,12,",",,O,
sl-33,3,13,na,,O,
sl-33,3,14,splošno,,O,
sl-33,3,15,pa,,O,
sl-33,3,16,mu,,O,
sl-33,3,17,Evropejci,Evropejci,B-PER,LOC-Europe
sl-33,3,18,in,,O,
sl-33,3,19,s,,O,
sl-33,3,20,tem,,O,
sl-33,3,21,tudi,,O,
sl-33,3,22,Slovenci,Slovenci,B-PER,GPE-Slovenia
sl-33,3,23,ne,,O,
sl-33,3,24,moremo,,O,
sl-33,3,25,kaj,,O,
sl-33,3,26,dosti,,O,
sl-33,3,27,očitati,,O,
sl-33,3,28,.,,O,
sl-33,4,1,Pogosto,,O,
sl-33,4,2,je,,O,
sl-33,4,3,slišati,,O,
sl-33,4,4,",",,O,
sl-33,4,5,da,,O,
sl-33,4,6,Nato,Nato,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,4,7,sledi,,O,
sl-33,4,8,zgolj,,O,
sl-33,4,9,interesom,,O,
sl-33,4,10,ZDA,ZDA,B-LOC,GPE-USA
sl-33,4,11,.,,O,
sl-33,5,1,Seveda,,O,
sl-33,5,2,sledi,,O,
sl-33,5,3,tudi,,O,
sl-33,5,4,ameriškim,,O,
sl-33,5,5,interesom,,O,
sl-33,5,6,",",,O,
sl-33,5,7,sicer,,O,
sl-33,5,8,ZDA,ZDA,B-LOC,GPE-USA
sl-33,5,9,ne,,O,
sl-33,5,10,bi,,O,
sl-33,5,11,bile,,O,
sl-33,5,12,njegova,,O,
sl-33,5,13,članica,,O,
sl-33,5,14,in,,O,
sl-33,5,15,gonilna,,O,
sl-33,5,16,sila,,O,
sl-33,5,17,.,,O,
sl-33,6,1,Podobno,,O,
sl-33,6,2,kot,,O,
sl-33,6,3,še,,O,
sl-33,6,4,pri,,O,
sl-33,6,5,nekaterih,,O,
sl-33,6,6,drugih,,O,
sl-33,6,7,mednarodnih,,O,
sl-33,6,8,organizacijah,,O,
sl-33,6,9,",",,O,
sl-33,6,10,ki,,O,
sl-33,6,11,so,,O,
sl-33,6,12,nastale,,O,
sl-33,6,13,na,,O,
sl-33,6,14,razvalinah,,O,
sl-33,6,15,druge,druga,B-EVT,EVT-World-War-II
sl-33,6,16,svetovne,svetovna,I-EVT,EVT-World-War-II
sl-33,6,17,vojne,vojna,I-EVT,EVT-World-War-II
sl-33,6,18,",",,O,
sl-33,6,19,vendar,,O,
sl-33,6,20,je,,O,
sl-33,6,21,bil,,O,
sl-33,6,22,njihov,,O,
sl-33,6,23,obstoj,,O,
sl-33,6,24,tudi,,O,
sl-33,6,25,v,,O,
sl-33,6,26,interesu,,O,
sl-33,6,27,še,,O,
sl-33,6,28,kakšne,,O,
sl-33,6,29,druge,,O,
sl-33,6,30,države,,O,
sl-33,6,31,",",,O,
sl-33,6,32,kar,,O,
sl-33,6,33,velja,,O,
sl-33,6,34,tudi,,O,
sl-33,6,35,za,,O,
sl-33,6,36,Nato,Nato,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,6,37,.,,O,
sl-33,7,1,Iz,,O,
sl-33,7,2,njega,,O,
sl-33,7,3,ni,,O,
sl-33,7,4,izstopila,,O,
sl-33,7,5,še,,O,
sl-33,7,6,nobena,,O,
sl-33,7,7,članica,,O,
sl-33,7,8,",",,O,
sl-33,7,9,nasprotno,,O,
sl-33,7,10,–,,O,
sl-33,7,11,vanj,,O,
sl-33,7,12,si,,O,
sl-33,7,13,želi,,O,
sl-33,7,14,vstopiti,,O,
sl-33,7,15,še,,O,
sl-33,7,16,nekaj,,O,
sl-33,7,17,evropskih,,O,
sl-33,7,18,držav,,O,
sl-33,7,19,.,,O,
sl-33,8,1,Pristopne,,O,
sl-33,8,2,pogovore,,O,
sl-33,8,3,je,,O,
sl-33,8,4,ravno,,O,
sl-33,8,5,začela,,O,
sl-33,8,6,Makedonija,Makedonija,B-LOC,GPE-Northern-Macedonia
sl-33,8,7,.,,O,
sl-33,9,1,Nasprotniki,,O,
sl-33,9,2,Nata,NATO,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,9,3,pri,,O,
sl-33,9,4,nas,,O,
sl-33,9,5,",",,O,
sl-33,9,6,ki,,O,
sl-33,9,7,pa,,O,
sl-33,9,8,vendarle,,O,
sl-33,9,9,soglašajo,,O,
sl-33,9,10,z,,O,
sl-33,9,11,našim,,O,
sl-33,9,12,članstvom,,O,
sl-33,9,13,v,,O,
sl-33,9,14,EU,EU,B-ORG,ORG-European-Union
sl-33,9,15,(,,O,
sl-33,9,16,22,,O,
sl-33,9,17,članic,,O,
sl-33,9,18,EU,EU,B-ORG,ORG-European-Union
sl-33,9,19,je,,O,
sl-33,9,20,tudi,,O,
sl-33,9,21,v,,O,
sl-33,9,22,Natu,Nato,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,9,23,),,O,
sl-33,9,24,",",,O,
sl-33,9,25,pozabljajo,,O,
sl-33,9,26,",",,O,
sl-33,9,27,kdo,,O,
sl-33,9,28,je,,O,
sl-33,9,29,pomembno,,O,
sl-33,9,30,",",,O,
sl-33,9,31,če,,O,
sl-33,9,32,ne,,O,
sl-33,9,33,že,,O,
sl-33,9,34,odločilno,,O,
sl-33,9,35,pripomogel,,O,
sl-33,9,36,k,,O,
sl-33,9,37,njenemu,,O,
sl-33,9,38,nastanku,,O,
sl-33,9,39,.,,O,
sl-33,10,1,Z,,O,
sl-33,10,2,ekonomsko,,O,
sl-33,10,3,pomočjo,,O,
sl-33,10,4,ZDA,ZDA,B-LOC,GPE-USA
sl-33,10,5,v,,O,
sl-33,10,6,okviru,,O,
sl-33,10,7,tako,,O,
sl-33,10,8,imenovanega,,O,
sl-33,10,9,Marshallovega,Marshallov,B-PRO,PRO-Marshall-Plan
sl-33,10,10,plana,plan,I-PRO,PRO-Marshall-Plan
sl-33,10,11,in,,O,
sl-33,10,12,ob,,O,
sl-33,10,13,varnostnih,,O,
sl-33,10,14,zagotovilih,,O,
sl-33,10,15,Nata,NATO,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,10,16,pred,,O,
sl-33,10,17,pretečo,,O,
sl-33,10,18,nevarnostjo,,O,
sl-33,10,19,Sovjetske,Sovjetska,B-LOC,GPE-Soviet-Union-USSR
sl-33,10,20,zveze,zveza,I-LOC,GPE-Soviet-Union-USSR
sl-33,10,21,so,,O,
sl-33,10,22,si,,O,
sl-33,10,23,države,,O,
sl-33,10,24,zahodne,zahodna,B-LOC,LOC-Western-Europe
sl-33,10,25,Evrope,Evropa,I-LOC,LOC-Western-Europe
sl-33,10,26,po,,O,
sl-33,10,27,koncu,,O,
sl-33,10,28,druge,druga,B-EVT,EVT-World-War-II
sl-33,10,29,svetovne,svetovna,I-EVT,EVT-World-War-II
sl-33,10,30,vojne,vojna,I-EVT,EVT-World-War-II
sl-33,10,31,hitro,,O,
sl-33,10,32,opomogle,,O,
sl-33,10,33,in,,O,
sl-33,10,34,se,,O,
sl-33,10,35,začele,,O,
sl-33,10,36,pospešeno,,O,
sl-33,10,37,razvijati,,O,
sl-33,10,38,.,,O,
sl-33,11,1,Jugoslavija,Jugoslavija,B-LOC,GPE-Yugoslavia
sl-33,11,2,se,,O,
sl-33,11,3,v,,O,
sl-33,11,4,Marshallov,Marshallov,B-PRO,PRO-Marshall-Plan
sl-33,11,5,plan,plan,I-PRO,PRO-Marshall-Plan
sl-33,11,6,ni,,O,
sl-33,11,7,vključila,,O,
sl-33,11,8,",",,O,
sl-33,11,9,bila,,O,
sl-33,11,10,pa,,O,
sl-33,11,11,je,,O,
sl-33,11,12,deležna,,O,
sl-33,11,13,dragocene,,O,
sl-33,11,14,ameriške,,O,
sl-33,11,15,ekonomske,,O,
sl-33,11,16,in,,O,
sl-33,11,17,vojaške,,O,
sl-33,11,18,pomoči,,O,
sl-33,11,19,ter,,O,
sl-33,11,20,pomoči,,O,
sl-33,11,21,v,,O,
sl-33,11,22,hrani,,O,
sl-33,11,23,.,,O,
sl-33,12,1,Mir,,O,
sl-33,12,2,na,,O,
sl-33,12,3,evropskem,,O,
sl-33,12,4,kontinentu,,O,
sl-33,13,1,Znane,,O,
sl-33,13,2,so,,O,
sl-33,13,3,besede,,O,
sl-33,13,4,",",,O,
sl-33,13,5,ki,,O,
sl-33,13,6,jih,,O,
sl-33,13,7,je,,O,
sl-33,13,8,lord,lord,B-PER,PER-Hastings-Ismay-1st-Baron-Ismay
sl-33,13,9,Ismay,Ismay,I-PER,PER-Hastings-Ismay-1st-Baron-Ismay
sl-33,13,10,",",,O,
sl-33,13,11,prvi,,O,
sl-33,13,12,generalni,,O,
sl-33,13,13,sekretar,,O,
sl-33,13,14,Nata,NATO,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,13,15,",",,O,
sl-33,13,16,izrekel,,O,
sl-33,13,17,malo,,O,
sl-33,13,18,za,,O,
sl-33,13,19,šalo,,O,
sl-33,13,20,in,,O,
sl-33,13,21,veliko,,O,
sl-33,13,22,za,,O,
sl-33,13,23,res,,O,
sl-33,13,24,",",,O,
sl-33,13,25,namreč,,O,
sl-33,13,26,da,,O,
sl-33,13,27,je,,O,
sl-33,13,28,bil,,O,
sl-33,13,29,Nato,Nato,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,13,30,ustanovljen,,O,
sl-33,13,31,z,,O,
sl-33,13,32,namenom,,O,
sl-33,13,33,",",,O,
sl-33,13,34,da,,O,
sl-33,13,35,obdrži,,O,
sl-33,13,36,Sovjete,Sovjeti,B-PER,GPE-Soviet-Union-USSR
sl-33,13,37,zunaj,,O,
sl-33,13,38,",",,O,
sl-33,13,39,Američane,Američani,B-PER,GPE-USA
sl-33,13,40,znotraj,,O,
sl-33,13,41,in,,O,
sl-33,13,42,Nemce,Nemci,B-PER,GPE-Germany
sl-33,13,43,spodaj,,O,
sl-33,13,44,.,,O,
sl-33,14,1,Obstoj,,O,
sl-33,14,2,Nata,NATO,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,14,3,je,,O,
sl-33,14,4,torej,,O,
sl-33,14,5,pomemben,,O,
sl-33,14,6,tudi,,O,
sl-33,14,7,zaradi,,O,
sl-33,14,8,odnosov,,O,
sl-33,14,9,med,,O,
sl-33,14,10,samimi,,O,
sl-33,14,11,evropskimi,,O,
sl-33,14,12,državami,,O,
sl-33,14,13,",",,O,
sl-33,14,14,ki,,O,
sl-33,14,15,so,,O,
sl-33,14,16,se,,O,
sl-33,14,17,v,,O,
sl-33,14,18,preteklosti,,O,
sl-33,14,19,večkrat,,O,
sl-33,14,20,spopadle,,O,
sl-33,14,21,.,,O,
sl-33,16,1,Še,,O,
sl-33,16,2,več,,O,
sl-33,16,3,",",,O,
sl-33,16,4,ob,,O,
sl-33,16,5,spodbudi,,O,
sl-33,16,6,ZDA,ZDA,B-LOC,GPE-USA
sl-33,16,7,so,,O,
sl-33,16,8,evropske,Evropa,B-LOC,LOC-Europe
sl-33,16,9,države,,O,
sl-33,16,10,krenile,,O,
sl-33,16,11,po,,O,
sl-33,16,12,poti,,O,
sl-33,16,13,vseevropskega,,O,
sl-33,16,14,demokratičnega,,O,
sl-33,16,15,povezovanja,,O,
sl-33,16,16,",",,O,
sl-33,16,17,vključno,,O,
sl-33,16,18,z,,O,
sl-33,16,19,ustanovitvijo,,O,
sl-33,16,20,EU,EU,B-ORG,ORG-European-Union
sl-33,16,21,",",,O,
sl-33,16,22,ki,,O,
sl-33,16,23,zagotavlja,,O,
sl-33,16,24,mirno,,O,
sl-33,16,25,prihodnost,,O,
sl-33,16,26,našega,,O,
sl-33,16,27,kontinenta,,O,
sl-33,16,28,.,,O,
sl-33,17,1,Kljub,,O,
sl-33,17,2,trenutnim,,O,
sl-33,17,3,težavam,,O,
sl-33,17,4,je,,O,
sl-33,17,5,EU,EU,B-ORG,ORG-European-Union
sl-33,17,6,najuspešnejši,,O,
sl-33,17,7,mirovni,,O,
sl-33,17,8,projekt,,O,
sl-33,17,9,na,,O,
sl-33,17,10,svetu,,O,
sl-33,17,11,in,,O,
sl-33,17,12,",",,O,
sl-33,17,13,kot,,O,
sl-33,17,14,rečeno,,O,
sl-33,17,15,",",,O,
sl-33,17,16,nastal,,O,
sl-33,17,17,je,,O,
sl-33,17,18,ravno,,O,
sl-33,17,19,ob,,O,
sl-33,17,20,sodelovanju,,O,
sl-33,17,21,ZDA,ZDA,B-LOC,GPE-USA
sl-33,17,22,in,,O,
sl-33,17,23,Evrope,Evropa,B-LOC,LOC-Europe
sl-33,17,24,.,,O,
sl-33,18,1,Srednje,,O,
sl-33,18,2,-,,O,
sl-33,18,3,in,,O,
sl-33,18,4,vzhodnoevropske,,O,
sl-33,18,5,države,,O,
sl-33,18,6,so,,O,
sl-33,18,7,se,,O,
sl-33,18,8,v,,O,
sl-33,18,9,ta,,O,
sl-33,18,10,proces,,O,
sl-33,18,11,lahko,,O,
sl-33,18,12,polno,,O,
sl-33,18,13,vključile,,O,
sl-33,18,14,šele,,O,
sl-33,18,15,po,,O,
sl-33,18,16,padcu,,O,
sl-33,18,17,komunizma,,O,
sl-33,18,18,in,,O,
sl-33,18,19,propadu,,O,
sl-33,18,20,Sovjetske,Sovjetska,B-LOC,GPE-Soviet-Union-USSR
sl-33,18,21,zveze,zveza,I-LOC,GPE-Soviet-Union-USSR
sl-33,18,22,.,,O,
sl-33,19,1,Med,,O,
sl-33,19,2,največje,,O,
sl-33,19,3,dosežke,,O,
sl-33,19,4,Nata,NATO,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,19,5,je,,O,
sl-33,19,6,treba,,O,
sl-33,19,7,vsekakor,,O,
sl-33,19,8,prišteti,,O,
sl-33,19,9,dejstvo,,O,
sl-33,19,10,",",,O,
sl-33,19,11,da,,O,
sl-33,19,12,mu,,O,
sl-33,19,13,je,,O,
sl-33,19,14,uspelo,,O,
sl-33,19,15,ohraniti,,O,
sl-33,19,16,mir,,O,
sl-33,19,17,na,,O,
sl-33,19,18,evropskem,,O,
sl-33,19,19,kontinentu,,O,
sl-33,19,20,",",,O,
sl-33,19,21,praktično,,O,
sl-33,19,22,brez,,O,
sl-33,19,23,enega,,O,
sl-33,19,24,samega,,O,
sl-33,19,25,strela,,O,
sl-33,19,26,",",,O,
sl-33,19,27,zgolj,,O,
sl-33,19,28,s,,O,
sl-33,19,29,svojim,,O,
sl-33,19,30,obstojem,,O,
sl-33,19,31,oziroma,,O,
sl-33,19,32,odvračanjem,,O,
sl-33,19,33,in,,O,
sl-33,19,34,istočasno,,O,
sl-33,19,35,tudi,,O,
sl-33,19,36,pripravljenostjo,,O,
sl-33,19,37,na,,O,
sl-33,19,38,dialog,,O,
sl-33,19,39,.,,O,
sl-33,20,1,H,,O,
sl-33,20,2,konkretnim,,O,
sl-33,20,3,bojnim,,O,
sl-33,20,4,–,,O,
sl-33,20,5,zračnim,,O,
sl-33,20,6,–,,O,
sl-33,20,7,operacijam,,O,
sl-33,20,8,se,,O,
sl-33,20,9,je,,O,
sl-33,20,10,Nato,Nato,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,20,11,zatekel,,O,
sl-33,20,12,šele,,O,
sl-33,20,13,po,,O,
sl-33,20,14,koncu,,O,
sl-33,20,15,hladne,,O,
sl-33,20,16,vojne,,O,
sl-33,20,17,v,,O,
sl-33,20,18,devetdesetih,,O,
sl-33,20,19,letih,,O,
sl-33,20,20,prejšnjega,,O,
sl-33,20,21,stoletja,,O,
sl-33,20,22,",",,O,
sl-33,20,23,v,,O,
sl-33,20,24,času,,O,
sl-33,20,25,jugoslovanskih,,O,
sl-33,20,26,vojn,,O,
sl-33,20,27,",",,O,
sl-33,20,28,ne,,O,
sl-33,20,29,toliko,,O,
sl-33,20,30,zaradi,,O,
sl-33,20,31,obrambe,,O,
sl-33,20,32,držav,,O,
sl-33,20,33,članic,,O,
sl-33,20,34,kot,,O,
sl-33,20,35,zaradi,,O,
sl-33,20,36,zaustavitve,,O,
sl-33,20,37,Miloševićevega,Milošević,B-PER,PER-Slobodan-Milošević
sl-33,20,38,pohoda,,O,
sl-33,20,39,po,,O,
sl-33,20,40,ozemljih,,O,
sl-33,20,41,nekdanje,,O,
sl-33,20,42,Jugoslavije,Jugoslavija,B-LOC,GPE-Yugoslavia
sl-33,20,43,in,,O,
sl-33,20,44,zaustavitve,,O,
sl-33,20,45,masakrov,,O,
sl-33,20,46,oziroma,,O,
sl-33,20,47,zaradi,,O,
sl-33,20,48,vzdrževanja,,O,
sl-33,20,49,miru,,O,
sl-33,20,50,.,,O,
sl-33,20,81,),,O,
sl-33,20,82,Najprej,,O,
sl-33,20,83,je,,O,
sl-33,20,84,v,,O,
sl-33,20,85,skladu,,O,
sl-33,20,86,z,,O,
sl-33,20,87,odločitvami,,O,
sl-33,20,88,OZN,OZN,B-ORG,ORG-United-Nations
sl-33,20,89,pripomogel,,O,
sl-33,20,90,h,,O,
sl-33,20,91,koncu,,O,
sl-33,20,92,prelivanja,,O,
sl-33,20,93,krvi,,O,
sl-33,20,94,v,,O,
sl-33,20,95,Bosni,Bosna,B-LOC,GPE-Bosnia-and-Herzegovina
sl-33,20,96,in,in,I-LOC,GPE-Bosnia-and-Herzegovina
sl-33,20,97,Hercegovini,Hercegovina,I-LOC,GPE-Bosnia-and-Herzegovina
sl-33,20,98,.,,O,
sl-33,22,1,V,,O,
sl-33,22,2,slednjem,,O,
sl-33,22,3,primeru,,O,
sl-33,22,4,je,,O,
sl-33,22,5,treba,,O,
sl-33,22,6,priznati,,O,
sl-33,22,7,",",,O,
sl-33,22,8,da,,O,
sl-33,22,9,posredovanje,,O,
sl-33,22,10,ni,,O,
sl-33,22,11,bilo,,O,
sl-33,22,12,na,,O,
sl-33,22,13,najbolj,,O,
sl-33,22,14,trdnih,,O,
sl-33,22,15,mednarodnopravnih,,O,
sl-33,22,16,temeljih,,O,
sl-33,22,17,.,,O,
sl-33,23,1,Mandat,,O,
sl-33,23,2,Varnostnega,varnostni,B-ORG,ORG-United-Nations-Security-Council
sl-33,23,3,sveta,svet,I-ORG,ORG-United-Nations-Security-Council
sl-33,23,4,OZN,OZN,I-ORG,ORG-United-Nations-Security-Council
sl-33,23,5,za,,O,
sl-33,23,6,Natovo,Natov,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,23,7,angažiranost,,O,
sl-33,23,8,na,,O,
sl-33,23,9,Kosovu,Kosovo,B-LOC,GPE-Kosovo
sl-33,23,10,(,,O,
sl-33,23,11,mirovna,,O,
sl-33,23,12,operacija,,O,
sl-33,23,13,KFOR,KFOR,B-ORG,ORG-KFOR
sl-33,23,14,),,O,
sl-33,23,15,je,,O,
sl-33,23,16,bil,,O,
sl-33,23,17,namreč,,O,
sl-33,23,18,podeljen,,O,
sl-33,23,19,nekoliko,,O,
sl-33,23,20,kasneje,,O,
sl-33,23,21,.,,O,
sl-33,24,1,Posredovanje,,O,
sl-33,24,2,pa,,O,
sl-33,24,3,je,,O,
sl-33,24,4,bilo,,O,
sl-33,24,5,vsekakor,,O,
sl-33,24,6,legitimno,,O,
sl-33,24,7,in,,O,
sl-33,24,8,v,,O,
sl-33,24,9,duhu,,O,
sl-33,24,10,načela,,O,
sl-33,24,11,odgovornosti,,O,
sl-33,24,12,za,,O,
sl-33,24,13,zaščito,,O,
sl-33,24,14,",",,O,
sl-33,24,15,ki,,O,
sl-33,24,16,se,,O,
sl-33,24,17,je,,O,
sl-33,24,18,v,,O,
sl-33,24,19,okviru,,O,
sl-33,24,20,OZN,OZN,B-ORG,ORG-United-Nations
sl-33,24,21,uveljavilo,,O,
sl-33,24,22,šest,,O,
sl-33,24,23,let,,O,
sl-33,24,24,kasneje,,O,
sl-33,24,25,",",,O,
sl-33,24,26,torej,,O,
sl-33,24,27,leta,,O,
sl-33,24,28,2005.,,O,
sl-33,25,1,Tudi,,O,
sl-33,25,2,ob,,O,
sl-33,25,3,pomoči,,O,
sl-33,25,4,naše,,O,
sl-33,25,5,države,,O,
sl-33,25,6,.,,O,
sl-33,27,1,Naj,,O,
sl-33,27,2,spomnim,,O,
sl-33,27,3,",",,O,
sl-33,27,4,da,,O,
sl-33,27,5,se,,O,
sl-33,27,6,takrat,,O,
sl-33,27,7,v,,O,
sl-33,27,8,Sloveniji,Slovenija,B-LOC,GPE-Slovenia
sl-33,27,9,nismo,,O,
sl-33,27,10,spraševali,,O,
sl-33,27,11,",",,O,
sl-33,27,12,zakaj,,O,
sl-33,27,13,so,,O,
sl-33,27,14,v,,O,
sl-33,27,15,IFOR,IFOR,B-PRO,PRO-Implementation-Force-IFOR
sl-33,27,16,in,,O,
sl-33,27,17,SFOR,SFOR,B-PRO,PRO-Stabilisation-Force-in-Bosnia-and-Herzegovina-SFOR
sl-33,27,18,",",,O,
sl-33,27,19,z,,O,
sl-33,27,20,Natom,Nato,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,27,21,vodenih,,O,
sl-33,27,22,mirovnih,,O,
sl-33,27,23,operacijah,,O,
sl-33,27,24,v,,O,
sl-33,27,25,BiH,BiH,B-LOC,GPE-Bosnia-and-Herzegovina
sl-33,27,26,",",,O,
sl-33,27,27,vojaki,,O,
sl-33,27,28,iz,,O,
sl-33,27,29,Kanade,Kanada,B-LOC,GPE-Canada
sl-33,27,30,ali,,O,
sl-33,27,31,Portugalske,Portugalska,B-LOC,GPE-Portugal
sl-33,27,32,",",,O,
sl-33,27,33,torej,,O,
sl-33,27,34,daleč,,O,
sl-33,27,35,od,,O,
sl-33,27,36,svojih,,O,
sl-33,27,37,domov,,O,
sl-33,27,38,.,,O,
sl-33,28,1,Natu,Nato,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,28,2,smo,,O,
sl-33,28,3,bili,,O,
sl-33,28,4,hvaležni,,O,
sl-33,28,5,ali,,O,
sl-33,28,6,pa,,O,
sl-33,28,7,bi,,O,
sl-33,28,8,vsaj,,O,
sl-33,28,9,morali,,O,
sl-33,28,10,biti,,O,
sl-33,28,11,.,,O,
sl-33,29,1,Slovenija,Slovenija,B-LOC,GPE-Slovenia
sl-33,29,2,je,,O,
sl-33,29,3,od,,O,
sl-33,29,4,posredovanja,,O,
sl-33,29,5,Nata,NATO,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,29,6,v,,O,
sl-33,29,7,naši,,O,
sl-33,29,8,južni,,O,
sl-33,29,9,soseščini,,O,
sl-33,29,10,seveda,,O,
sl-33,29,11,imela,,O,
sl-33,29,12,velike,,O,
sl-33,29,13,koristi,,O,
sl-33,29,14,.,,O,
sl-33,32,1,Spomniti,,O,
sl-33,32,2,velja,,O,
sl-33,32,3,na,,O,
sl-33,32,4,dogajanja,,O,
sl-33,32,5,na,,O,
sl-33,32,6,vzhodu,vzhod,B-LOC,LOC-Eastern-Europe
sl-33,32,7,Evrope,Evrope,I-LOC,LOC-Eastern-Europe
sl-33,32,8,",",,O,
sl-33,32,9,pa,,O,
sl-33,32,10,na,,O,
sl-33,32,11,Bližnjem,Bližnji,B-LOC,LOC-Middle-East
sl-33,32,12,vzhodu,vzhod,I-LOC,LOC-Middle-East
sl-33,32,13,in,,O,
sl-33,32,14,v,,O,
sl-33,32,15,severni,severna,B-LOC,LOC-North-Africa
sl-33,32,16,Afriki,Afrika,I-LOC,LOC-North-Africa
sl-33,32,17,",",,O,
sl-33,32,18,na,,O,
sl-33,32,19,še,,O,
sl-33,32,20,vedno,,O,
sl-33,32,21,nestabilen,,O,
sl-33,32,22,Balkan,Balkan,B-LOC,LOC-Balkans
sl-33,32,23,",",,O,
sl-33,32,24,na,,O,
sl-33,32,25,mednarodni,,O,
sl-33,32,26,terorizem,,O,
sl-33,32,27,itd.,,O,
sl-33,33,1,Nato,Nato,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,33,2,je,,O,
sl-33,33,3,za,,O,
sl-33,33,4,zdaj,ZDA,B-LOC,GPE-USA
sl-33,33,5,",",,O,
sl-33,33,6,kot,,O,
sl-33,33,7,rečeno,,O,
sl-33,33,8,",",,O,
sl-33,33,9,uspešno,,O,
sl-33,33,10,opravil,,O,
sl-33,33,11,svoje,,O,
sl-33,33,12,poslanstvo,,O,
sl-33,33,13,in,,O,
sl-33,33,14,kljuboval,,O,
sl-33,33,15,pritiskom,,O,
sl-33,33,16,od,,O,
sl-33,33,17,zunaj,,O,
sl-33,33,18,",",,O,
sl-33,33,19,v,,O,
sl-33,33,20,prvi,,O,
sl-33,33,21,vrsti,,O,
sl-33,33,22,s,,O,
sl-33,33,23,strani,,O,
sl-33,33,24,Sovjetske,Sovjetska,B-LOC,GPE-Soviet-Union-USSR
sl-33,33,25,zveze,zveza,I-LOC,GPE-Soviet-Union-USSR
sl-33,33,26,in,,O,
sl-33,33,27,kasneje,,O,
sl-33,33,28,Rusije,Rusija,B-LOC,GPE-Russia
sl-33,33,29,",",,O,
sl-33,33,30,ter,,O,
sl-33,33,31,tudi,,O,
sl-33,33,32,prebrodil,,O,
sl-33,33,33,notranje,,O,
sl-33,33,34,težave,,O,
sl-33,33,35,(,,O,
sl-33,33,36,različni,,O,
sl-33,33,37,pogledi,,O,
sl-33,33,38,držav,,O,
sl-33,33,39,članic,,O,
sl-33,33,40,na,,O,
sl-33,33,41,sueško,sueška,B-EVT,EVT-Suez-Crisis
sl-33,33,42,krizo,kriza,I-EVT,EVT-Suez-Crisis
sl-33,33,43,",",,O,
sl-33,33,44,na,,O,
sl-33,33,45,vojno,vojna,B-EVT,EVT-Vietnam-War
sl-33,33,46,v,v,I-EVT,EVT-Vietnam-War
sl-33,33,47,Vietnamu,Vietnamu,I-EVT,EVT-Vietnam-War
sl-33,33,48,in,,O,
sl-33,33,49,Iraku,Irak,B-EVT,EVT-Iraq-War
sl-33,33,50,",",,O,
sl-33,33,51,na,,O,
sl-33,33,52,odklone,,O,
sl-33,33,53,v,,O,
sl-33,33,54,posameznih,,O,
sl-33,33,55,državah,,O,
sl-33,33,56,članicah,,O,
sl-33,33,57,od,,O,
sl-33,33,58,liberalnodemokratičnih,,O,
sl-33,33,59,vrednot,,O,
sl-33,33,60,",",,O,
sl-33,33,61,na,,O,
sl-33,33,62,katerih,,O,
sl-33,33,63,sloni,,O,
sl-33,33,64,zavezništvo,,O,
sl-33,33,65,),,O,
sl-33,33,66,.,,O,
sl-33,35,1,V,,O,
sl-33,35,2,zadnjem,,O,
sl-33,35,3,času,,O,
sl-33,35,4,vzbujajo,,O,
sl-33,35,5,skrb,,O,
sl-33,35,6,razhajanja,,O,
sl-33,35,7,ZDA,ZDA,B-LOC,GPE-USA
sl-33,35,8,z,,O,
sl-33,35,9,evropskimi,,O,
sl-33,35,10,državami,,O,
sl-33,35,11,glede,,O,
sl-33,35,12,klimatskih,,O,
sl-33,35,13,sprememb,,O,
sl-33,35,14,",",,O,
sl-33,35,15,nuklearnega,nuklearni,B-PRO,PRO-Iran-nuclear-deal
sl-33,35,16,sporazuma,sporazum,I-PRO,PRO-Iran-nuclear-deal
sl-33,35,17,z,z,I-PRO,PRO-Iran-nuclear-deal
sl-33,35,18,Iranom,Iranom,I-PRO,PRO-Iran-nuclear-deal
sl-33,35,19,",",,O,
sl-33,35,20,nekaterih,,O,
sl-33,35,21,trgovinskih,,O,
sl-33,35,22,vprašanj,,O,
sl-33,35,23,",",,O,
sl-33,35,24,plinovoda,,O,
sl-33,35,25,Severni,Severni,B-PRO,PRO-Nord-Stream-2
sl-33,35,26,tok,tok,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
sl-33,35,27,2,2,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
sl-33,35,28,…,,O,
sl-33,36,1,Skrbi,,O,
sl-33,36,2,tudi,,O,
sl-33,36,3,odnos,,O,
sl-33,36,4,Donalda,Donald,B-PER,PER-Donald-Trump
sl-33,36,5,Trumpa,Trump,I-PER,PER-Donald-Trump
sl-33,36,6,",",,O,
sl-33,36,7,predsednika,,O,
sl-33,36,8,ZDA,ZDA,B-LOC,GPE-USA
sl-33,36,9,",",,O,
sl-33,36,10,do,,O,
sl-33,36,11,samega,,O,
sl-33,36,12,Nata,NATO,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,36,13,.,,O,
sl-33,37,1,V,,O,
sl-33,37,2,nasprotju,,O,
sl-33,37,3,s,,O,
sl-33,37,4,svojimi,,O,
sl-33,37,5,predhodniki,,O,
sl-33,37,6,je,,O,
sl-33,37,7,pred,,O,
sl-33,37,8,časom,,O,
sl-33,37,9,podvomil,,O,
sl-33,37,10,o,,O,
sl-33,37,11,smiselnosti,,O,
sl-33,37,12,ameriškega,,O,
sl-33,37,13,članstva,,O,
sl-33,37,14,v,,O,
sl-33,37,15,njem,,O,
sl-33,37,16,in,,O,
sl-33,37,17,o,,O,
sl-33,37,18,zavezniški,,O,
sl-33,37,19,solidarnosti,,O,
sl-33,37,20,v,,O,
sl-33,37,21,skladu,,O,
sl-33,37,22,s,,O,
sl-33,37,23,členom,,O,
sl-33,37,24,5,,O,
sl-33,37,25,washingtonske,washingtonska,B-PRO,PRO-North-Atlantic-Treaty
sl-33,37,26,pogodbe,pogodba,I-PRO,PRO-North-Atlantic-Treaty
sl-33,37,27,.,,O,
sl-33,38,1,V,,O,
sl-33,38,2,njem,,O,
sl-33,38,3,je,,O,
sl-33,38,4,zajeto,,O,
sl-33,38,5,načelo,,O,
sl-33,38,6,»,,O,
sl-33,38,7,vsi,,O,
sl-33,38,8,za,,O,
sl-33,38,9,enega,,O,
sl-33,38,10,",",,O,
sl-33,38,11,eden,,O,
sl-33,38,12,za,,O,
sl-33,38,13,vse,,O,
sl-33,38,14,«,,O,
sl-33,38,15,.,,O,
sl-33,39,1,Če,,O,
sl-33,39,2,je,,O,
sl-33,39,3,napadena,,O,
sl-33,39,4,ena,,O,
sl-33,39,5,",",,O,
sl-33,39,6,so,,O,
sl-33,39,7,napadene,,O,
sl-33,39,8,vse,,O,
sl-33,39,9,članice,,O,
sl-33,39,10,in,,O,
sl-33,39,11,se,,O,
sl-33,39,12,torej,,O,
sl-33,39,13,branijo,,O,
sl-33,39,14,skupaj,,O,
sl-33,39,15,.,,O,
sl-33,40,1,Svoje,,O,
sl-33,40,2,izjave,,O,
sl-33,40,3,je,,O,
sl-33,40,4,sicer,,O,
sl-33,40,5,popravil,,O,
sl-33,40,6,",",,O,
sl-33,40,7,vendar,,O,
sl-33,40,8,ne,,O,
sl-33,40,9,najboljši,,O,
sl-33,40,10,občutek,,O,
sl-33,40,11,ostaja,,O,
sl-33,40,12,.,,O,
sl-33,41,1,Treba,,O,
sl-33,41,2,ga,,O,
sl-33,41,3,je,,O,
sl-33,41,4,odpraviti,,O,
sl-33,41,5,.,,O,
sl-33,42,1,Cenejša,,O,
sl-33,42,2,je,,O,
sl-33,42,3,skupna,,O,
sl-33,42,4,obramba,,O,
sl-33,43,1,Glavni,,O,
sl-33,43,2,očitek,,O,
sl-33,43,3,ZDA,ZDA,B-LOC,GPE-USA
sl-33,43,4,",",,O,
sl-33,43,5,ki,,O,
sl-33,43,6,so,,O,
sl-33,43,7,ga,,O,
sl-33,43,8,bili,,O,
sl-33,43,9,evropski,Evropa,B-LOC,LOC-Europe
sl-33,43,10,zavezniki,,O,
sl-33,43,11,deležni,,O,
sl-33,43,12,že,,O,
sl-33,43,13,v,,O,
sl-33,43,14,času,,O,
sl-33,43,15,vlade,,O,
sl-33,43,16,Trumpovega,Trump,B-PER,PER-Donald-Trump
sl-33,43,17,predhodnika,,O,
sl-33,43,18,Obame,Obama,B-PER,PER-Barack-Obama
sl-33,43,19,",",,O,
sl-33,43,20,je,,O,
sl-33,43,21,nesorazmerna,,O,
sl-33,43,22,delitev,,O,
sl-33,43,23,finančnega,,O,
sl-33,43,24,bremena,,O,
sl-33,43,25,.,,O,
sl-33,44,1,ZDA,ZDA,B-LOC,GPE-USA
sl-33,44,2,so,,O,
sl-33,44,3,za,,O,
sl-33,44,4,vojaške,,O,
sl-33,44,5,namene,,O,
sl-33,44,6,resda,,O,
sl-33,44,7,porabile,,O,
sl-33,44,8,daleč,,O,
sl-33,44,9,največ,,O,
sl-33,44,10,in,,O,
sl-33,44,11,največ,,O,
sl-33,44,12,prispevale,,O,
sl-33,44,13,tudi,,O,
sl-33,44,14,k,,O,
sl-33,44,15,skupni,,O,
sl-33,44,16,obrambi,,O,
sl-33,44,17,.,,O,
sl-33,45,1,Po,,O,
sl-33,45,2,razpadu,,O,
sl-33,45,3,Sovjetske,Sovjetska,B-LOC,GPE-Soviet-Union-USSR
sl-33,45,4,zveze,zveza,I-LOC,GPE-Soviet-Union-USSR
sl-33,45,5,in,,O,
sl-33,45,6,po,,O,
sl-33,45,7,občutku,,O,
sl-33,45,8,varnosti,,O,
sl-33,45,9,v,,O,
sl-33,45,10,Evropi,Evropa,B-LOC,LOC-Europe
sl-33,45,11,(,,O,
sl-33,45,12,mirovna,,O,
sl-33,45,13,dividenda,,O,
sl-33,45,14,),,O,
sl-33,45,15,se,,O,
sl-33,45,16,je,,O,
sl-33,45,17,to,,O,
sl-33,45,18,neskladje,,O,
sl-33,45,19,še,,O,
sl-33,45,20,povečalo,,O,
sl-33,45,21,.,,O,
sl-33,46,1,Tega,,O,
sl-33,46,2,ni,,O,
sl-33,46,3,mogoče,,O,
sl-33,46,4,zanikati,,O,
sl-33,46,5,.,,O,
sl-33,47,1,Res,,O,
sl-33,47,2,pa,,O,
sl-33,47,3,pri,,O,
sl-33,47,4,delitvi,,O,
sl-33,47,5,bremena,,O,
sl-33,47,6,in,,O,
sl-33,47,7,očitkih,,O,
sl-33,47,8,o,,O,
sl-33,47,9,zastonjkarjih,,O,
sl-33,47,10,ne,,O,
sl-33,47,11,gre,,O,
sl-33,47,12,pozabiti,,O,
sl-33,47,13,tudi,,O,
sl-33,47,14,na,,O,
sl-33,47,15,to,,O,
sl-33,47,16,",",,O,
sl-33,47,17,kako,,O,
sl-33,47,18,so,,O,
sl-33,47,19,sredstva,,O,
sl-33,47,20,uporabljena,,O,
sl-33,47,21,.,,O,
sl-33,49,1,Na,,O,
sl-33,49,2,vrhu,,O,
sl-33,49,3,Nata,NATO,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,49,4,leta,,O,
sl-33,49,5,2014,,O,
sl-33,49,6,v,,O,
sl-33,49,7,Walesu,Wales,B-LOC,GPE-Wales
sl-33,49,8,so,,O,
sl-33,49,9,se,,O,
sl-33,49,10,članice,,O,
sl-33,49,11,(,,O,
sl-33,49,12,tudi,,O,
sl-33,49,13,Slovenija,Slovenija,B-LOC,GPE-Slovenia
sl-33,49,14,),,O,
sl-33,49,15,politično,,O,
sl-33,49,16,zavezale,,O,
sl-33,49,17,",",,O,
sl-33,49,18,da,,O,
sl-33,49,19,bodo,,O,
sl-33,49,20,do,,O,
sl-33,49,21,leta,,O,
sl-33,49,22,2024,,O,
sl-33,49,23,obrambne,,O,
sl-33,49,24,izdatke,,O,
sl-33,49,25,povečale,,O,
sl-33,49,26,na,,O,
sl-33,49,27,dva,,O,
sl-33,49,28,odstotka,,O,
sl-33,49,29,bruto,,O,
sl-33,49,30,domačega,,O,
sl-33,49,31,produkta,,O,
sl-33,49,32,.,,O,
sl-33,50,1,Na,,O,
sl-33,50,2,vrhih,,O,
sl-33,50,3,v,,O,
sl-33,50,4,Varšavi,Varšava,B-LOC,GPE-Warsaw
sl-33,50,5,in,,O,
sl-33,50,6,Bruslju,Bruselj,B-LOC,GPE-Brussels
sl-33,50,7,",",,O,
sl-33,50,8,ki,,O,
sl-33,50,9,sta,,O,
sl-33,50,10,sledila,,O,
sl-33,50,11,",",,O,
sl-33,50,12,so,,O,
sl-33,50,13,to,,O,
sl-33,50,14,obvezo,,O,
sl-33,50,15,obnovile,,O,
sl-33,50,16,.,,O,
sl-33,51,1,V,,O,
sl-33,51,2,zadnjih,,O,
sl-33,51,3,nekaj,,O,
sl-33,51,4,letih,,O,
sl-33,51,5,so,,O,
sl-33,51,6,tako,,O,
sl-33,51,7,izdatki,,O,
sl-33,51,8,v,,O,
sl-33,51,9,evropskih,,O,
sl-33,51,10,članicah,,O,
sl-33,51,11,začeli,,O,
sl-33,51,12,rasti,,O,
sl-33,51,13,",",,O,
sl-33,51,14,resda,,O,
sl-33,51,15,ne,,O,
sl-33,51,16,povsod,,O,
sl-33,51,17,enako,,O,
sl-33,51,18,hitro,,O,
sl-33,51,19,.,,O,
sl-33,52,1,K,,O,
sl-33,52,2,rasti,,O,
sl-33,52,3,sta,,O,
sl-33,52,4,nedvomno,,O,
sl-33,52,5,prispevala,,O,
sl-33,52,6,agresivno,,O,
sl-33,52,7,obnašanje,,O,
sl-33,52,8,Rusije,Rusija,B-LOC,GPE-Russia
sl-33,52,9,na,,O,
sl-33,52,10,vzhodu,,O,
sl-33,52,11,kontinenta,,O,
sl-33,52,12,(,,O,
sl-33,52,13,med,,O,
sl-33,52,14,drugim,,O,
sl-33,52,15,aneksija,aneksija,B-EVT,EVT-Annexation-of-Crimea
sl-33,52,16,Krima,Krima,I-EVT,EVT-Annexation-of-Crimea
sl-33,52,17,",",,O,
sl-33,52,18,hibridne,,O,
sl-33,52,19,grožnje,,O,
sl-33,52,20,),,O,
sl-33,52,21,in,,O,
sl-33,52,22,v,,O,
sl-33,52,23,kibernetskem,,O,
sl-33,52,24,prostoru,,O,
sl-33,52,25,ter,,O,
sl-33,52,26,dogajanje,,O,
sl-33,52,27,v,,O,
sl-33,52,28,južni,,O,
sl-33,52,29,evropski,Evropa,B-LOC,LOC-Europe
sl-33,52,30,soseščini,,O,
sl-33,52,31,.,,O,
sl-33,53,1,Do,,O,
sl-33,53,2,zdaj,ZDA,B-LOC,GPE-USA
sl-33,53,3,so,,O,
sl-33,53,4,bili,,O,
sl-33,53,5,ob,,O,
sl-33,53,6,zunanjem,,O,
sl-33,53,7,nasprotniku,,O,
sl-33,53,8,skupni,,O,
sl-33,53,9,interesi,,O,
sl-33,53,10,in,,O,
sl-33,53,11,vrednote,,O,
sl-33,53,12,vedno,,O,
sl-33,53,13,dovolj,,O,
sl-33,53,14,močni,,O,
sl-33,53,15,",",,O,
sl-33,53,16,da,,O,
sl-33,53,17,so,,O,
sl-33,53,18,zavezništvo,,O,
sl-33,53,19,obdržali,,O,
sl-33,53,20,skupaj,,O,
sl-33,53,21,.,,O,
sl-33,54,1,Poudariti,,O,
sl-33,54,2,velja,,O,
sl-33,54,3,",",,O,
sl-33,54,4,da,,O,
sl-33,54,5,morajo,,O,
sl-33,54,6,k,,O,
sl-33,54,7,nadaljnji,,O,
sl-33,54,8,trdnosti,,O,
sl-33,54,9,zavezništva,,O,
sl-33,54,10,s,,O,
sl-33,54,11,svojimi,,O,
sl-33,54,12,izjavami,,O,
sl-33,54,13,in,,O,
sl-33,54,14,izpolnjevanjem,,O,
sl-33,54,15,prevzetih,,O,
sl-33,54,16,zavez,,O,
sl-33,54,17,odgovorno,,O,
sl-33,54,18,prispevati,,O,
sl-33,54,19,članice,,O,
sl-33,54,20,na,,O,
sl-33,54,21,obeh,,O,
sl-33,54,22,obalah,,O,
sl-33,54,23,Atlantika,Atlantik,B-LOC,LOC-Atlantic-Ocean
sl-33,54,24,.,,O,
sl-33,55,1,To,,O,
sl-33,55,2,seveda,,O,
sl-33,55,3,velja,,O,
sl-33,55,4,tudi,,O,
sl-33,55,5,za,,O,
sl-33,55,6,našo,,O,
sl-33,55,7,državo,,O,
sl-33,55,8,",",,O,
sl-33,55,9,ki,,O,
sl-33,55,10,se,,O,
sl-33,55,11,je,,O,
sl-33,55,12,včlanila,,O,
sl-33,55,13,leta,,O,
sl-33,55,14,2004,,O,
sl-33,55,15,in,,O,
sl-33,55,16,bo,,O,
sl-33,55,17,torej,,O,
sl-33,55,18,drugo,,O,
sl-33,55,19,leto,,O,
sl-33,55,20,praznovala,,O,
sl-33,55,21,15-letnico,,O,
sl-33,55,22,članstva,,O,
sl-33,55,23,.,,O,
sl-33,56,1,Obramba,,O,
sl-33,56,2,v,,O,
sl-33,56,3,okviru,,O,
sl-33,56,4,zavezništva,,O,
sl-33,56,5,je,,O,
sl-33,56,6,dokazano,,O,
sl-33,56,7,veliko,,O,
sl-33,56,8,bolj,,O,
sl-33,56,9,učinkovita,,O,
sl-33,56,10,in,,O,
sl-33,56,11,tudi,,O,
sl-33,56,12,cenejša,,O,
sl-33,56,13,",",,O,
sl-33,56,14,kot,,O,
sl-33,56,15,če,,O,
sl-33,56,16,mora,,O,
sl-33,56,17,zanjo,,O,
sl-33,56,18,poskrbeti,,O,
sl-33,56,19,le,,O,
sl-33,56,20,ena,,O,
sl-33,56,21,država,,O,
sl-33,56,22,.,,O,
sl-33,57,1,V,,O,
sl-33,57,2,zadnjih,,O,
sl-33,57,3,dneh,,O,
sl-33,57,4,je,,O,
sl-33,57,5,nastalo,,O,
sl-33,57,6,kar,,O,
sl-33,57,7,nekaj,,O,
sl-33,57,8,hrupa,,O,
sl-33,57,9,",",,O,
sl-33,57,10,ker,,O,
sl-33,57,11,naj,,O,
sl-33,57,12,bi,,O,
sl-33,57,13,slovenska,Slovenska,B-ORG,ORG-Slovenian-Armed-Forces
sl-33,57,14,vojska,vojska,I-ORG,ORG-Slovenian-Armed-Forces
sl-33,57,15,za,,O,
sl-33,57,16,lastne,,O,
sl-33,57,17,potrebe,,O,
sl-33,57,18,in,,O,
sl-33,57,19,potrebe,,O,
sl-33,57,20,zavezništva,,O,
sl-33,57,21,nabavila,,O,
sl-33,57,22,nove,,O,
sl-33,57,23,oklepnike,,O,
sl-33,57,24,.,,O,
sl-33,58,1,V,,O,
sl-33,58,2,prejšnjih,,O,
sl-33,58,3,letih,,O,
sl-33,58,4,članstva,,O,
sl-33,58,5,v,,O,
sl-33,58,6,Natu,Nato,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,58,7,nismo,,O,
sl-33,58,8,po,,O,
sl-33,58,9,drugi,,O,
sl-33,58,10,strani,,O,
sl-33,58,11,nabavili,,O,
sl-33,58,12,ne,,O,
sl-33,58,13,lovskih,,O,
sl-33,58,14,letal,,O,
sl-33,58,15,ne,,O,
sl-33,58,16,marsičesa,,O,
sl-33,58,17,drugega,,O,
sl-33,58,18,.,,O,
sl-33,59,1,Za,,O,
sl-33,59,2,varnost,,O,
sl-33,59,3,našega,,O,
sl-33,59,4,neba,,O,
sl-33,59,5,so,,O,
sl-33,59,6,skrbela,,O,
sl-33,59,7,letala,,O,
sl-33,59,8,naših,,O,
sl-33,59,9,zaveznikov,,O,
sl-33,59,10,v,,O,
sl-33,59,11,Natu,Nato,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,59,12,",",,O,
sl-33,59,13,kar,,O,
sl-33,59,14,je,,O,
sl-33,59,15,veliko,,O,
sl-33,59,16,cenejše,,O,
sl-33,59,17,",",,O,
sl-33,59,18,kot,,O,
sl-33,59,19,če,,O,
sl-33,59,20,bi,,O,
sl-33,59,21,za,,O,
sl-33,59,22,to,,O,
sl-33,59,23,morali,,O,
sl-33,59,24,poskrbeti,,O,
sl-33,59,25,sami,,O,
sl-33,59,26,.,,O,
sl-33,60,1,V,,O,
sl-33,60,2,preteklih,,O,
sl-33,60,3,letih,,O,
sl-33,60,4,smo,,O,
sl-33,60,5,v,,O,
sl-33,60,6,Sloveniji,Slovenija,B-LOC,GPE-Slovenia
sl-33,60,7,to,,O,
sl-33,60,8,",",,O,
sl-33,60,9,da,,O,
sl-33,60,10,sta,,O,
sl-33,60,11,varnost,,O,
sl-33,60,12,",",,O,
sl-33,60,13,obramba,,O,
sl-33,60,14,v,,O,
sl-33,60,15,okviru,,O,
sl-33,60,16,zavezništva,,O,
sl-33,60,17,cenejša,,O,
sl-33,60,18,",",,O,
sl-33,60,19,vzeli,,O,
sl-33,60,20,celo,,O,
sl-33,60,21,nekoliko,,O,
sl-33,60,22,preveč,,O,
sl-33,60,23,dobesedno,,O,
sl-33,60,24,in,,O,
sl-33,60,25,smo,,O,
sl-33,60,26,tako,,O,
sl-33,60,27,v,,O,
sl-33,60,28,Natu,Nato,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,60,29,na,,O,
sl-33,60,30,samem,,O,
sl-33,60,31,repu,,O,
sl-33,60,32,po,,O,
sl-33,60,33,izdatkih,,O,
sl-33,60,34,za,,O,
sl-33,60,35,obrambne,,O,
sl-33,60,36,namene,,O,
sl-33,60,37,.,,O,
sl-33,61,1,To,,O,
sl-33,61,2,še,,O,
sl-33,61,3,posebej,,O,
sl-33,61,4,zadeva,,O,
sl-33,61,5,izdatke,,O,
sl-33,61,6,za,,O,
sl-33,61,7,opremo,,O,
sl-33,61,8,in,,O,
sl-33,61,9,oborožitev,,O,
sl-33,61,10,",",,O,
sl-33,61,11,kjer,,O,
sl-33,61,12,smo,,O,
sl-33,61,13,zadnji,,O,
sl-33,61,14,.,,O,
sl-33,62,1,Izdatki,,O,
sl-33,62,2,so,,O,
sl-33,62,3,bili,,O,
sl-33,62,4,najnižji,,O,
sl-33,62,5,leta,,O,
sl-33,62,6,2015,,O,
sl-33,62,7,",",,O,
sl-33,62,8,zdaj,ZDA,B-LOC,GPE-USA
sl-33,62,9,pa,,O,
sl-33,62,10,",",,O,
sl-33,62,11,ko,,O,
sl-33,62,12,so,,O,
sl-33,62,13,v,,O,
sl-33,62,14,absolutnih,,O,
sl-33,62,15,zneskih,,O,
sl-33,62,16,začeli,,O,
sl-33,62,17,nekoliko,,O,
sl-33,62,18,rasti,,O,
sl-33,62,19,",",,O,
sl-33,62,20,se,,O,
sl-33,62,21,gibljejo,,O,
sl-33,62,22,okoli,,O,
sl-33,62,23,enega,,O,
sl-33,62,24,odstotka,,O,
sl-33,62,25,BDP,,O,
sl-33,62,26,.,,O,
sl-33,63,1,Konkretnih,,O,
sl-33,63,2,načrtov,,O,
sl-33,63,3,",",,O,
sl-33,63,4,kako,,O,
sl-33,63,5,in,,O,
sl-33,63,6,kdaj,,O,
sl-33,63,7,bo,,O,
sl-33,63,8,dosegla,,O,
sl-33,63,9,sprejeti,,O,
sl-33,63,10,cilj,,O,
sl-33,63,11,dveh,,O,
sl-33,63,12,odstotkov,,O,
sl-33,63,13,",",,O,
sl-33,63,14,Slovenija,Slovenija,B-LOC,GPE-Slovenia
sl-33,63,15,še,,O,
sl-33,63,16,ni,,O,
sl-33,63,17,objavila,,O,
sl-33,63,18,.,,O,
sl-33,64,1,Rok,,O,
sl-33,64,2,za,,O,
sl-33,64,3,njihov,,O,
sl-33,64,4,sprejem,,O,
sl-33,64,5,je,,O,
sl-33,64,6,konec,,O,
sl-33,64,7,letošnjega,,O,
sl-33,64,8,leta,,O,
sl-33,64,9,.,,O,
sl-33,65,1,Kredibilnost,,O,
sl-33,65,2,naše,,O,
sl-33,65,3,države,,O,
sl-33,65,4,",",,O,
sl-33,65,5,ki,,O,
sl-33,65,6,sicer,,O,
sl-33,65,7,glasno,,O,
sl-33,65,8,prisega,,O,
sl-33,65,9,na,,O,
sl-33,65,10,izpolnjevanje,,O,
sl-33,65,11,mednarodnih,,O,
sl-33,65,12,zavez,,O,
sl-33,65,13,",",,O,
sl-33,65,14,je,,O,
sl-33,65,15,že,,O,
sl-33,65,16,precej,,O,
sl-33,65,17,načeta,,O,
sl-33,65,18,.,,O,
sl-33,66,1,Pred,,O,
sl-33,66,2,očitki,,O,
sl-33,66,3,se,,O,
sl-33,66,4,brani,,O,
sl-33,66,5,in,,O,
sl-33,66,6,v,,O,
sl-33,66,7,dokaz,,O,
sl-33,66,8,naše,,O,
sl-33,66,9,solidarnosti,,O,
sl-33,66,10,navaja,,O,
sl-33,66,11,predvsem,,O,
sl-33,66,12,naše,,O,
sl-33,66,13,sodelovanje,,O,
sl-33,66,14,v,,O,
sl-33,66,15,mednarodnih,,O,
sl-33,66,16,mirovnih,,O,
sl-33,66,17,operacijah,,O,
sl-33,66,18,pod,,O,
sl-33,66,19,okriljem,,O,
sl-33,66,20,zavezništva,,O,
sl-33,66,21,(,,O,
sl-33,66,22,v,,O,
sl-33,66,23,prvi,,O,
sl-33,66,24,vrsti,,O,
sl-33,66,25,na,,O,
sl-33,66,26,Kosovu,Kosovo,B-LOC,GPE-Kosovo
sl-33,66,27,),,O,
sl-33,66,28,in,,O,
sl-33,66,29,tudi,,O,
sl-33,66,30,OZN,OZN,B-ORG,ORG-United-Nations
sl-33,66,31,ter,,O,
sl-33,66,32,EU,EU,B-ORG,ORG-European-Union
sl-33,66,33,",",,O,
sl-33,66,34,kjer,,O,
sl-33,66,35,naša,,O,
sl-33,66,36,udeležba,,O,
sl-33,66,37,ni,,O,
sl-33,66,38,slaba,,O,
sl-33,66,39,.,,O,
sl-33,68,1,Tovrstnim,,O,
sl-33,68,2,Natovim,Natov,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,68,3,silam,,O,
sl-33,68,4,v,,O,
sl-33,68,5,baltskih,,O,
sl-33,68,6,državah,,O,
sl-33,68,7,in,,O,
sl-33,68,8,na,,O,
sl-33,68,9,Poljskem,Poljska,B-LOC,GPE-Poland
sl-33,68,10,smo,,O,
sl-33,68,11,se,,O,
sl-33,68,12,pridružili,,O,
sl-33,68,13,med,,O,
sl-33,68,14,prvimi,,O,
sl-33,68,15,.,,O,
sl-33,69,1,Vendar,,O,
sl-33,69,2,to,,O,
sl-33,69,3,nekako,,O,
sl-33,69,4,zbledi,,O,
sl-33,69,5,ob,,O,
sl-33,69,6,ne,,O,
sl-33,69,7,najboljši,,O,
sl-33,69,8,opremljenosti,,O,
sl-33,69,9,in,,O,
sl-33,69,10,izurjenosti,,O,
sl-33,69,11,naših,,O,
sl-33,69,12,oboroženih,,O,
sl-33,69,13,sil,,O,
sl-33,69,14,.,,O,
sl-33,70,1,Spomniti,,O,
sl-33,70,2,velja,,O,
sl-33,70,3,na,,O,
sl-33,70,4,lansko,,O,
sl-33,70,5,negativno,,O,
sl-33,70,6,oceno,,O,
sl-33,70,7,72.,,O,
sl-33,70,8,brigade,,O,
sl-33,70,9,Slovenske,Slovenska,B-ORG,ORG-Slovenian-Armed-Forces
sl-33,70,10,vojske,vojska,I-ORG,ORG-Slovenian-Armed-Forces
sl-33,70,11,.,,O,
sl-33,71,1,K,,O,
sl-33,71,2,temu,,O,
sl-33,71,3,je,,O,
sl-33,71,4,treba,,O,
sl-33,71,5,dodati,,O,
sl-33,71,6,še,,O,
sl-33,71,7,caveats,,O,
sl-33,71,8,",",,O,
sl-33,71,9,pogoje,,O,
sl-33,71,10,",",,O,
sl-33,71,11,ob,,O,
sl-33,71,12,katerih,,O,
sl-33,71,13,se,,O,
sl-33,71,14,sile,,O,
sl-33,71,15,na,,O,
sl-33,71,16,terenu,,O,
sl-33,71,17,lahko,,O,
sl-33,71,18,dejansko,,O,
sl-33,71,19,uporabijo,,O,
sl-33,71,20,.,,O,
sl-33,72,1,Pogosto,,O,
sl-33,72,2,slišimo,,O,
sl-33,72,3,",",,O,
sl-33,72,4,da,,O,
sl-33,72,5,Slovenije,Slovenija,B-LOC,GPE-Slovenia
sl-33,72,6,že,,O,
sl-33,72,7,ne,,O,
sl-33,72,8,bo,,O,
sl-33,72,9,nihče,,O,
sl-33,72,10,napadel,,O,
sl-33,72,11,",",,O,
sl-33,72,12,da,,O,
sl-33,72,13,smo,,O,
sl-33,72,14,varna,,O,
sl-33,72,15,država,,O,
sl-33,72,16,in,,O,
sl-33,72,17,da,,O,
sl-33,72,18,naj,,O,
sl-33,72,19,sredstva,,O,
sl-33,72,20,",",,O,
sl-33,72,21,namenjena,,O,
sl-33,72,22,obrambi,,O,
sl-33,72,23,",",,O,
sl-33,72,24,preusmerimo,,O,
sl-33,72,25,v,,O,
sl-33,72,26,šolstvo,,O,
sl-33,72,27,in,,O,
sl-33,72,28,zdravstvo,,O,
sl-33,72,29,",",,O,
sl-33,72,30,da,,O,
sl-33,72,31,naj,,O,
sl-33,72,32,vojsko,,O,
sl-33,72,33,enostavno,,O,
sl-33,72,34,ukinemo,,O,
sl-33,72,35,(,,O,
sl-33,72,36,in,,O,
sl-33,72,37,zapustimo,,O,
sl-33,72,38,Nato,Nato,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,72,39,),,O,
sl-33,72,40,.,,O,
sl-33,73,1,Sliši,,O,
sl-33,73,2,se,,O,
sl-33,73,3,lepo,,O,
sl-33,73,4,in,,O,
sl-33,73,5,tudi,,O,
sl-33,73,6,sam,,O,
sl-33,73,7,si,,O,
sl-33,73,8,želim,,O,
sl-33,73,9,svet,,O,
sl-33,73,10,brez,,O,
sl-33,73,11,nasilja,,O,
sl-33,73,12,ter,,O,
sl-33,73,13,več,,O,
sl-33,73,14,denarja,,O,
sl-33,73,15,",",,O,
sl-33,73,16,na,,O,
sl-33,73,17,primer,,O,
sl-33,73,18,za,,O,
sl-33,73,19,zdravstvo,,O,
sl-33,73,20,.,,O,
sl-33,75,1,Vendar,,O,
sl-33,75,2,nam,,O,
sl-33,75,3,mednarodne,,O,
sl-33,75,4,razmere,,O,
sl-33,75,5,tega,,O,
sl-33,75,6,žal,,O,
sl-33,75,7,ne,,O,
sl-33,75,8,dopuščajo,,O,
sl-33,75,9,.,,O,
sl-33,76,1,Če,,O,
sl-33,76,2,se,,O,
sl-33,76,3,v,,O,
sl-33,76,4,nekem,,O,
sl-33,76,5,okolišu,,O,
sl-33,76,6,dogajajo,,O,
sl-33,76,7,vlomi,,O,
sl-33,76,8,",",,O,
sl-33,76,9,je,,O,
sl-33,76,10,bolje,,O,
sl-33,76,11,kot,,O,
sl-33,76,12,z,,O,
sl-33,76,13,brezbrižnostjo,,O,
sl-33,76,14,klicati,,O,
sl-33,76,15,nesrečo,,O,
sl-33,76,16,na,,O,
sl-33,76,17,vrata,,O,
sl-33,76,18,namestiti,,O,
sl-33,76,19,protivlomno,,O,
sl-33,76,20,ključavnico,,O,
sl-33,76,21,ali,,O,
sl-33,76,22,si,,O,
sl-33,76,23,celo,,O,
sl-33,76,24,omisliti,,O,
sl-33,76,25,alarmno,,O,
sl-33,76,26,napravo,,O,
sl-33,76,27,ter,,O,
sl-33,76,28,se,,O,
sl-33,76,29,povezati,,O,
sl-33,76,30,s,,O,
sl-33,76,31,službo,,O,
sl-33,76,32,za,,O,
sl-33,76,33,varovanje,,O,
sl-33,76,34,.,,O,
sl-33,77,1,Je,,O,
sl-33,77,2,kdo,,O,
sl-33,77,3,pomislil,,O,
sl-33,77,4,na,,O,
sl-33,77,5,to,,O,
sl-33,77,6,",",,O,
sl-33,77,7,da,,O,
sl-33,77,8,je,,O,
sl-33,77,9,Slovenija,Slovenija,B-LOC,GPE-Slovenia
sl-33,77,10,varna,,O,
sl-33,77,11,ravno,,O,
sl-33,77,12,ali,,O,
sl-33,77,13,tudi,,O,
sl-33,77,14,zaradi,,O,
sl-33,77,15,našega,,O,
sl-33,77,16,članstva,,O,
sl-33,77,17,v,,O,
sl-33,77,18,evroatlantskih,,O,
sl-33,77,19,integracijah,,O,
sl-33,77,20,?,,O,
sl-33,78,1,To,,O,
sl-33,78,2,seveda,,O,
sl-33,78,3,prinaša,,O,
sl-33,78,4,tudi,,O,
sl-33,78,5,določene,,O,
sl-33,78,6,obveznosti,,O,
sl-33,78,7,",",,O,
sl-33,78,8,vendar,,O,
sl-33,78,9,varnost,,O,
sl-33,78,10,je,,O,
sl-33,78,11,podlaga,,O,
sl-33,78,12,za,,O,
sl-33,78,13,marsikaj,,O,
sl-33,78,14,.,,O,
sl-33,79,1,Nevarnost,,O,
sl-33,79,2,z,,O,
sl-33,79,3,vzhoda,,O,
sl-33,80,1,Nato,Nato,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,80,2,",",,O,
sl-33,80,3,institucionalno,,O,
sl-33,80,4,politično,,O,
sl-33,80,5,in,,O,
sl-33,80,6,vojaško,,O,
sl-33,80,7,povezavo,,O,
sl-33,80,8,med,,O,
sl-33,80,9,Evropo,Evropa,B-LOC,LOC-Europe
sl-33,80,10,in,,O,
sl-33,80,11,Severno,Severna,B-LOC,LOC-North-America
sl-33,80,12,Ameriko,Amerika,I-LOC,LOC-North-America
sl-33,80,13,",",,O,
sl-33,80,14,bi,,O,
sl-33,80,15,vsekakor,,O,
sl-33,80,16,veljalo,,O,
sl-33,80,17,še,,O,
sl-33,80,18,ohraniti,,O,
sl-33,80,19,.,,O,
sl-33,82,1,Vse,,O,
sl-33,82,2,nevtralne,,O,
sl-33,82,3,evropske,Evropa,B-LOC,LOC-Europe
sl-33,82,4,države,,O,
sl-33,82,5,sodelujejo,,O,
sl-33,82,6,z,,O,
sl-33,82,7,Natom,Nato,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,82,8,in,,O,
sl-33,82,9,so,,O,
sl-33,82,10,sodelovale,,O,
sl-33,82,11,ali,,O,
sl-33,82,12,pa,,O,
sl-33,82,13,še,,O,
sl-33,82,14,vedno,,O,
sl-33,82,15,sodelujejo,,O,
sl-33,82,16,v,,O,
sl-33,82,17,operacijah,,O,
sl-33,82,18,vzdrževanja,,O,
sl-33,82,19,miru,,O,
sl-33,82,20,na,,O,
sl-33,82,21,Kosovu,Kosovo,B-LOC,GPE-Kosovo
sl-33,82,22,in,,O,
sl-33,82,23,v,,O,
sl-33,82,24,Afganistanu,Afganistan,B-LOC,GPE-Afghanistan
sl-33,82,25,",",,O,
sl-33,82,26,ki,,O,
sl-33,82,27,jih,,O,
sl-33,82,28,vodi,,O,
sl-33,82,29,Nato,Nato,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,82,30,.,,O,
sl-33,83,1,Stike,,O,
sl-33,83,2,z,,O,
sl-33,83,3,njim,,O,
sl-33,83,4,krepi,,O,
sl-33,83,5,celo,,O,
sl-33,83,6,Srbija,Srbija,B-LOC,GPE-Serbia
sl-33,83,7,.,,O,
sl-33,84,1,Izjema,,O,
sl-33,84,2,je,,O,
sl-33,84,3,le,,O,
sl-33,84,4,Ciper,Ciper,B-LOC,GPE-Cyprus
sl-33,84,5,.,,O,
sl-33,85,1,Pomena,,O,
sl-33,85,2,obstoja,,O,
sl-33,85,3,in,,O,
sl-33,85,4,sodelovanja,,O,
sl-33,85,5,z,,O,
sl-33,85,6,Natom,Nato,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,85,7,se,,O,
sl-33,85,8,ne,,O,
sl-33,85,9,glede,,O,
sl-33,85,10,na,,O,
sl-33,85,11,trenutno,,O,
sl-33,85,12,različne,,O,
sl-33,85,13,poglede,,O,
sl-33,85,14,v,,O,
sl-33,85,15,Evropi,Evropa,B-LOC,LOC-Europe
sl-33,85,16,in,,O,
sl-33,85,17,v,,O,
sl-33,85,18,ZDA,ZDA,B-LOC,GPE-USA
sl-33,85,19,na,,O,
sl-33,85,20,vrsto,,O,
sl-33,85,21,že,,O,
sl-33,85,22,omenjenih,,O,
sl-33,85,23,vprašanj,,O,
sl-33,85,24,še,,O,
sl-33,85,25,kako,,O,
sl-33,85,26,zaveda,,O,
sl-33,85,27,tudi,,O,
sl-33,85,28,EU,EU,B-ORG,ORG-European-Union
sl-33,85,29,.,,O,
sl-33,86,1,Med,,O,
sl-33,86,2,strateškima,,O,
sl-33,86,3,partnericama,,O,
sl-33,86,4,poleg,,O,
sl-33,86,5,rednega,,O,
sl-33,86,6,političnega,,O,
sl-33,86,7,dialoga,,O,
sl-33,86,8,poteka,,O,
sl-33,86,9,vrsta,,O,
sl-33,86,10,konkretnih,,O,
sl-33,86,11,sodelovanj,,O,
sl-33,86,12,",",,O,
sl-33,86,13,od,,O,
sl-33,86,14,soočanja,,O,
sl-33,86,15,s,,O,
sl-33,86,16,hibridnimi,,O,
sl-33,86,17,grožnjami,,O,
sl-33,86,18,do,,O,
sl-33,86,19,varnosti,,O,
sl-33,86,20,v,,O,
sl-33,86,21,kibernetskem,,O,
sl-33,86,22,prostoru,,O,
sl-33,86,23,in,,O,
sl-33,86,24,povečanja,,O,
sl-33,86,25,vojaške,,O,
sl-33,86,26,mobilnosti,,O,
sl-33,86,27,v,,O,
sl-33,86,28,Evropi,Evropa,B-LOC,LOC-Europe
sl-33,86,29,.,,O,
sl-33,87,1,Krepi,,O,
sl-33,87,2,se,,O,
sl-33,87,3,tudi,,O,
sl-33,87,4,sodelovanje,,O,
sl-33,87,5,Nata,NATO,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,87,6,z,,O,
sl-33,87,7,OZN,OZN,B-ORG,ORG-United-Nations
sl-33,87,8,(,,O,
sl-33,87,9,že,,O,
sl-33,87,10,omenjeno,,O,
sl-33,87,11,vzdrževanje,,O,
sl-33,87,12,miru,,O,
sl-33,87,13,),,O,
sl-33,87,14,.,,O,
sl-33,88,1,Organizaciji,,O,
sl-33,88,2,sta,,O,
sl-33,88,3,o,,O,
sl-33,88,4,tem,,O,
sl-33,88,5,sprejeli,,O,
sl-33,88,6,ustrezno,,O,
sl-33,88,7,deklaracijo,,O,
sl-33,88,8,.,,O,
sl-33,90,1,Posledice,,O,
sl-33,90,2,prenehanja,,O,
sl-33,90,3,obstoja,,O,
sl-33,90,4,Nata,NATO,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,90,5,bi,,O,
sl-33,90,6,v,,O,
sl-33,90,7,sedanjem,,O,
sl-33,90,8,trenutku,,O,
sl-33,90,9,kaj,,O,
sl-33,90,10,lahko,,O,
sl-33,90,11,bile,,O,
sl-33,90,12,tragične,,O,
sl-33,90,13,",",,O,
sl-33,90,14,nevarne,,O,
sl-33,90,15,.,,O,
sl-33,91,1,Razpad,,O,
sl-33,91,2,naravnega,,O,
sl-33,91,3,zavezništva,,O,
sl-33,91,4,bi,,O,
sl-33,91,5,negativno,,O,
sl-33,91,6,občutili,,O,
sl-33,91,7,na,,O,
sl-33,91,8,obeh,,O,
sl-33,91,9,straneh,,O,
sl-33,91,10,Atlantika,Atlantik,B-LOC,LOC-Atlantic-Ocean
sl-33,91,11,.,,O,
sl-33,92,1,Občutila,,O,
sl-33,92,2,bi,,O,
sl-33,92,3,ga,,O,
sl-33,92,4,tudi,,O,
sl-33,92,5,obstoječa,,O,
sl-33,92,6,mednarodna,,O,
sl-33,92,7,ureditev,,O,
sl-33,92,8,",",,O,
sl-33,92,9,ki,,O,
sl-33,92,10,so,,O,
sl-33,92,11,jo,,O,
sl-33,92,12,ZDA,ZDA,B-LOC,GPE-USA
sl-33,92,13,in,,O,
sl-33,92,14,Evropa,Evropa,B-LOC,LOC-Europe
sl-33,92,15,družno,,O,
sl-33,92,16,gradile,,O,
sl-33,92,17,in,,O,
sl-33,92,18,ki,,O,
sl-33,92,19,naj,,O,
sl-33,92,20,bi,,O,
sl-33,92,21,jo,,O,
sl-33,92,22,družno,,O,
sl-33,92,23,(,,O,
sl-33,92,24,ob,,O,
sl-33,92,25,sodelovanju,,O,
sl-33,92,26,preostalih,,O,
sl-33,92,27,),,O,
sl-33,92,28,tudi,,O,
sl-33,92,29,posodabljale,,O,
sl-33,92,30,.,,O,
sl-33,93,1,ZDA,ZDA,B-LOC,GPE-USA
sl-33,93,2,bi,,O,
sl-33,93,3,ostale,,O,
sl-33,93,4,brez,,O,
sl-33,93,5,evropskih,,O,
sl-33,93,6,zaveznic,,O,
sl-33,93,7,",",,O,
sl-33,93,8,Evropa,Evropa,B-LOC,LOC-Europe
sl-33,93,9,oziroma,,O,
sl-33,93,10,EU,EU,B-ORG,ORG-European-Union
sl-33,93,11,pa,,O,
sl-33,93,12,bi,,O,
sl-33,93,13,morala,,O,
sl-33,93,14,za,,O,
sl-33,93,15,obrambo,,O,
sl-33,93,16,poskrbeti,,O,
sl-33,93,17,sama,,O,
sl-33,93,18,.,,O,
sl-33,94,1,EU,EU,B-ORG,ORG-European-Union
sl-33,94,2,v,,O,
sl-33,94,3,zadnjih,,O,
sl-33,94,4,letih,,O,
sl-33,94,5,sicer,,O,
sl-33,94,6,krepi,,O,
sl-33,94,7,sodelovanje,,O,
sl-33,94,8,na,,O,
sl-33,94,9,področju,,O,
sl-33,94,10,obrambe,,O,
sl-33,94,11,",",,O,
sl-33,94,12,vendar,,O,
sl-33,94,13,je,,O,
sl-33,94,14,to,,O,
sl-33,94,15,še,,O,
sl-33,94,16,daleč,,O,
sl-33,94,17,od,,O,
sl-33,94,18,tega,,O,
sl-33,94,19,",",,O,
sl-33,94,20,da,,O,
sl-33,94,21,bi,,O,
sl-33,94,22,svojim,,O,
sl-33,94,23,članicam,,O,
sl-33,94,24,ponujala,,O,
sl-33,94,25,kolektivno,,O,
sl-33,94,26,obrambo,,O,
sl-33,94,27,.,,O,
sl-33,95,1,Strinjam,,O,
sl-33,95,2,se,,O,
sl-33,95,3,z,,O,
sl-33,95,4,mnenjem,,O,
sl-33,95,5,analitika,,O,
sl-33,95,6,Michaela,Michael,B-PER,PER-Michael-Rühle
sl-33,95,7,Rühleja,Rühle,I-PER,PER-Michael-Rühle
sl-33,95,8,in,,O,
sl-33,95,9,drugih,,O,
sl-33,95,10,",",,O,
sl-33,95,11,da,,O,
sl-33,95,12,hitrost,,O,
sl-33,95,13,in,,O,
sl-33,95,14,uspešnost,,O,
sl-33,95,15,dogovarjanja,,O,
sl-33,95,16,na,,O,
sl-33,95,17,področju,,O,
sl-33,95,18,skupne,,O,
sl-33,95,19,zunanje,,O,
sl-33,95,20,in,,O,
sl-33,95,21,varnostne,,O,
sl-33,95,22,politike,,O,
sl-33,95,23,ter,,O,
sl-33,95,24,razlike,,O,
sl-33,95,25,v,,O,
sl-33,95,26,pogledih,,O,
sl-33,95,27,glede,,O,
sl-33,95,28,nevarnosti,,O,
sl-33,95,29,",",,O,
sl-33,95,30,ki,,O,
sl-33,95,31,prihajajo,,O,
sl-33,95,32,z,,O,
sl-33,95,33,vzhoda,,O,
sl-33,95,34,oziroma,,O,
sl-33,95,35,juga,,O,
sl-33,95,36,",",,O,
sl-33,95,37,niso,,O,
sl-33,95,38,najboljša,,O,
sl-33,95,39,popotnica,,O,
sl-33,95,40,",",,O,
sl-33,95,41,če,,O,
sl-33,95,42,bo,,O,
sl-33,95,43,šla,,O,
sl-33,95,44,EU,EU,B-ORG,ORG-European-Union
sl-33,95,45,v,,O,
sl-33,95,46,obrambi,,O,
sl-33,95,47,povsem,,O,
sl-33,95,48,na,,O,
sl-33,95,49,svoje,,O,
sl-33,95,50,.,,O,
sl-33,96,1,Posebno,,O,
sl-33,96,2,ne,,O,
sl-33,96,3,v,,O,
sl-33,96,4,času,,O,
sl-33,96,5,",",,O,
sl-33,96,6,ko,,O,
sl-33,96,7,si,,O,
sl-33,96,8,nekatere,,O,
sl-33,96,9,članice,,O,
sl-33,96,10,želijo,,O,
sl-33,96,11,manj,,O,
sl-33,96,12,",",,O,
sl-33,96,13,ne,,O,
sl-33,96,14,pa,,O,
sl-33,96,15,več,,O,
sl-33,96,16,Evrope,Evropa,B-LOC,LOC-Europe
sl-33,96,17,(,,O,
sl-33,96,18,poglobljenega,,O,
sl-33,96,19,sodelovanja,,O,
sl-33,96,20,v,,O,
sl-33,96,21,EU,EU,B-ORG,ORG-European-Union
sl-33,96,22,),,O,
sl-33,96,23,.,,O,
sl-33,97,1,Tu,,O,
sl-33,97,2,so,,O,
sl-33,97,3,(,,O,
sl-33,97,4,ob,,O,
sl-33,97,5,odsotnosti,,O,
sl-33,97,6,ZDA,ZDA,B-LOC,GPE-USA
sl-33,97,7,in,,O,
sl-33,97,8,Velike,Velika,B-LOC,GPE-Great-Britain
sl-33,97,9,Britanije,Britanija,I-LOC,GPE-Great-Britain
sl-33,97,10,),,O,
sl-33,97,11,še,,O,
sl-33,97,12,izredno,,O,
sl-33,97,13,povečani,,O,
sl-33,97,14,stroški,,O,
sl-33,97,15,in,,O,
sl-33,97,16,dogovor,,O,
sl-33,97,17,glede,,O,
sl-33,97,18,nuklearnega,,O,
sl-33,97,19,odvračanja,,O,
sl-33,97,20,.,,O,
sl-33,98,1,Po,,O,
sl-33,98,2,odhodu,,O,
sl-33,98,3,Velike,Velika,B-LOC,GPE-Great-Britain
sl-33,98,4,Britanije,Britanija,I-LOC,GPE-Great-Britain
sl-33,98,5,bi,,O,
sl-33,98,6,v,,O,
sl-33,98,7,EU,EU,B-ORG,ORG-European-Union
sl-33,98,8,z,,O,
sl-33,98,9,nuklearnim,,O,
sl-33,98,10,orožjem,,O,
sl-33,98,11,razpolagali,,O,
sl-33,98,12,le,,O,
sl-33,98,13,Francozi,Francozi,B-PER,GPE-France
sl-33,98,14,.,,O,
sl-33,99,1,Ne,,O,
sl-33,99,2,gre,,O,
sl-33,99,3,pozabiti,,O,
sl-33,99,4,še,,O,
sl-33,99,5,na,,O,
sl-33,99,6,standarde,,O,
sl-33,99,7,povezljivosti,,O,
sl-33,99,8,",",,O,
sl-33,99,9,ki,,O,
sl-33,99,10,omogočajo,,O,
sl-33,99,11,uspešno,,O,
sl-33,99,12,vojaško,,O,
sl-33,99,13,sodelovanje,,O,
sl-33,99,14,držav,,O,
sl-33,99,15,tudi,,O,
sl-33,99,16,v,,O,
sl-33,99,17,okviru,,O,
sl-33,99,18,mirovnih,,O,
sl-33,99,19,operacij,,O,
sl-33,99,20,OZN,OZN,B-ORG,ORG-United-Nations
sl-33,99,21,.,,O,
sl-33,100,1,To,,O,
sl-33,100,2,priznavajo,,O,
sl-33,100,3,celo,,O,
sl-33,100,4,slovenski,,O,
sl-33,100,5,nasprotniki,,O,
sl-33,100,6,Nata,NATO,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,100,7,.,,O,
sl-33,101,1,Z,,O,
sl-33,101,2,odhodom,,O,
sl-33,101,3,gonilne,,O,
sl-33,101,4,sile,,O,
sl-33,101,5,ZDA,ZDA,B-LOC,GPE-USA
sl-33,101,6,bi,,O,
sl-33,101,7,se,,O,
sl-33,101,8,ti,,O,
sl-33,101,9,vsekakor,,O,
sl-33,101,10,znižali,,O,
sl-33,101,11,oziroma,,O,
sl-33,101,12,padli,,O,
sl-33,101,13,na,,O,
sl-33,101,14,najnižji,,O,
sl-33,101,15,skupni,,O,
sl-33,101,16,imenovalec,,O,
sl-33,101,17,.,,O,
sl-33,102,1,Končalo,,O,
sl-33,102,2,bi,,O,
sl-33,102,3,se,,O,
sl-33,102,4,tudi,,O,
sl-33,102,5,koristno,,O,
sl-33,102,6,sodelovanje,,O,
sl-33,102,7,Nata,NATO,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,102,8,s,,O,
sl-33,102,9,partnerskimi,,O,
sl-33,102,10,državami,,O,
sl-33,102,11,v,,O,
sl-33,102,12,smislu,,O,
sl-33,102,13,širjenja,,O,
sl-33,102,14,območja,,O,
sl-33,102,15,stabilnosti,,O,
sl-33,102,16,.,,O,
sl-33,103,1,V,,O,
sl-33,103,2,Evropi,Evropa,B-LOC,LOC-Europe
sl-33,103,3,bi,,O,
sl-33,103,4,se,,O,
sl-33,103,5,nenazadnje,,O,
sl-33,103,6,izredno,,O,
sl-33,103,7,povečal,,O,
sl-33,103,8,vpliv,,O,
sl-33,103,9,oziroma,,O,
sl-33,103,10,po,,O,
sl-33,103,11,mnenju,,O,
sl-33,103,12,mnogih,,O,
sl-33,103,13,nevarnost,,O,
sl-33,103,14,s,,O,
sl-33,103,15,strani,,O,
sl-33,103,16,Rusije,Rusija,B-LOC,GPE-Russia
sl-33,103,17,.,,O,
sl-33,105,1,Rusija,Rusija,B-LOC,GPE-Russia
sl-33,105,2,ne,,O,
sl-33,105,3,skriva,,O,
sl-33,105,4,svojih,,O,
sl-33,105,5,želja,,O,
sl-33,105,6,po,,O,
sl-33,105,7,obnovitvi,,O,
sl-33,105,8,nekdanjega,,O,
sl-33,105,9,imperija,,O,
sl-33,105,10,in,,O,
sl-33,105,11,razširitvi,,O,
sl-33,105,12,svojega,,O,
sl-33,105,13,interesnega,,O,
sl-33,105,14,območja,,O,
sl-33,105,15,ter,,O,
sl-33,105,16,načina,,O,
sl-33,105,17,življenja,,O,
sl-33,105,18,proti,,O,
sl-33,105,19,zahodu,,O,
sl-33,105,20,kontinenta,,O,
sl-33,105,21,.,,O,
sl-33,106,1,Spomnimo,,O,
sl-33,106,2,se,,O,
sl-33,106,3,Ukrajine,Ukrajina,B-LOC,GPE-Ukraine
sl-33,106,4,in,,O,
sl-33,106,5,Gruzije,Gruzija,B-LOC,GPE-Georgia
sl-33,106,6,.,,O,
sl-33,107,1,O,,O,
sl-33,107,2,življenju,,O,
sl-33,107,3,v,,O,
sl-33,107,4,morebitnem,,O,
sl-33,107,5,zavezništvu,,O,
sl-33,107,6,s,,O,
sl-33,107,7,Sovjetsko,Sovjetska,B-LOC,GPE-Soviet-Union-USSR
sl-33,107,8,zvezo,zveza,I-LOC,GPE-Soviet-Union-USSR
sl-33,107,9,oziroma,,O,
sl-33,107,10,Rusijo,Rusija,B-LOC,GPE-Russia
sl-33,107,11,in,,O,
sl-33,107,12,o,,O,
sl-33,107,13,zavezniških,,O,
sl-33,107,14,tankih,,O,
sl-33,107,15,na,,O,
sl-33,107,16,svojih,,O,
sl-33,107,17,ulicah,,O,
sl-33,107,18,bi,,O,
sl-33,107,19,vedeli,,O,
sl-33,107,20,veliko,,O,
sl-33,107,21,povedati,,O,
sl-33,107,22,Čehi,Čehi,B-PER,GPE-Czech-Republic
sl-33,107,23,",",,O,
sl-33,107,24,Slovaki,Slovaki,B-PER,GPE-Slovakia
sl-33,107,25,",",,O,
sl-33,107,26,Madžari,Madžari,B-PER,GPE-Hungary
sl-33,107,27,",",,O,
sl-33,107,28,Poljaki,Poljaki,B-PER,GPE-Poland
sl-33,107,29,in,,O,
sl-33,107,30,še,,O,
sl-33,107,31,kdo,,O,
sl-33,107,32,.,,O,
sl-33,108,1,Evropa,Evropa,B-LOC,LOC-Europe
sl-33,108,2,bi,,O,
sl-33,108,3,postala,,O,
sl-33,108,4,dodatno,,O,
sl-33,108,5,nestabilna,,O,
sl-33,108,6,.,,O,
sl-33,110,1,Zgodovina,,O,
sl-33,110,2,nas,,O,
sl-33,110,3,tudi,,O,
sl-33,110,4,uči,,O,
sl-33,110,5,",",,O,
sl-33,110,6,da,,O,
sl-33,110,7,odsotnost,,O,
sl-33,110,8,ZDA,ZDA,B-LOC,GPE-USA
sl-33,110,9,nikoli,,O,
sl-33,110,10,ni,,O,
sl-33,110,11,pomenila,,O,
sl-33,110,12,nič,,O,
sl-33,110,13,dobrega,,O,
sl-33,110,14,za,,O,
sl-33,110,15,stari,,O,
sl-33,110,16,kontinent,,O,
sl-33,110,17,.,,O,
sl-33,111,1,Prej,,O,
sl-33,111,2,ali,,O,
sl-33,111,3,slej,,O,
sl-33,111,4,so,,O,
sl-33,111,5,se,,O,
sl-33,111,6,morale,,O,
sl-33,111,7,vrniti,,O,
sl-33,111,8,in,,O,
sl-33,111,9,z,,O,
sl-33,111,10,orožjem,,O,
sl-33,111,11,",",,O,
sl-33,111,12,mlekom,,O,
sl-33,111,13,v,,O,
sl-33,111,14,prahu,,O,
sl-33,111,15,ter,,O,
sl-33,111,16,sirom,,O,
sl-33,111,17,v,,O,
sl-33,111,18,konzervah,,O,
sl-33,111,19,pomagati,,O,
sl-33,111,20,stabilizirati,,O,
sl-33,111,21,kontinent,,O,
sl-33,111,22,",",,O,
sl-33,111,23,potem,,O,
sl-33,111,24,ko,,O,
sl-33,111,25,je,,O,
sl-33,111,26,ta,,O,
sl-33,111,27,doživel,,O,
sl-33,111,28,katastrofo,,O,
sl-33,111,29,.,,O,
sl-33,113,1,Svet,,O,
sl-33,113,2,se,,O,
sl-33,113,3,žal,,O,
sl-33,113,4,spet,,O,
sl-33,113,5,vrača,,O,
sl-33,113,6,k,,O,
sl-33,113,7,tekmovanju,,O,
sl-33,113,8,med,,O,
sl-33,113,9,velikimi,,O,
sl-33,113,10,silami,,O,
sl-33,113,11,",",,O,
sl-33,113,12,ki,,O,
sl-33,113,13,smo,,O,
sl-33,113,14,mu,,O,
sl-33,113,15,bili,,O,
sl-33,113,16,priča,,O,
sl-33,113,17,v,,O,
sl-33,113,18,prejšnjem,,O,
sl-33,113,19,stoletju,,O,
sl-33,113,20,in,,O,
sl-33,113,21,pri,,O,
sl-33,113,22,katerem,,O,
sl-33,113,23,so,,O,
sl-33,113,24,račun,,O,
sl-33,113,25,pogosto,,O,
sl-33,113,26,plačali,,O,
sl-33,113,27,ravno,,O,
sl-33,113,28,manjši,,O,
sl-33,113,29,narodi,,O,
sl-33,113,30,in,,O,
sl-33,113,31,manjše,,O,
sl-33,113,32,države,,O,
sl-33,113,33,oziroma,,O,
sl-33,113,34,države,,O,
sl-33,113,35,brez,,O,
sl-33,113,36,zanesljivih,,O,
sl-33,113,37,prijateljev,,O,
sl-33,113,38,ter,,O,
sl-33,113,39,močnih,,O,
sl-33,113,40,zaveznikov,,O,
sl-33,113,41,.,,O,
sl-33,114,1,Vprašanje,,O,
sl-33,114,2,naše,,O,
sl-33,114,3,nacionalne,,O,
sl-33,114,4,varnosti,,O,
sl-33,114,5,in,,O,
sl-33,114,6,s,,O,
sl-33,114,7,tem,,O,
sl-33,114,8,obrambe,,O,
sl-33,114,9,",",,O,
sl-33,114,10,kolektivne,,O,
sl-33,114,11,obrambe,,O,
sl-33,114,12,v,,O,
sl-33,114,13,okviru,,O,
sl-33,114,14,Nata,NATO,B-ORG,ORG-NATO
sl-33,114,15,je,,O,
sl-33,114,16,stvar,,O,
sl-33,114,17,tako,,O,
sl-33,114,18,vlade,,O,
sl-33,114,19,kot,,O,
sl-33,114,20,opozicije,,O,
sl-33,114,21,",",,O,
sl-33,114,22,je,,O,
sl-33,114,23,stvar,,O,
sl-33,114,24,vseh,,O,
sl-33,114,25,nas,,O,
sl-33,114,26,.,,O,
sl-33,115,1,Predstavniki,,O,
sl-33,115,2,nove,,O,
sl-33,115,3,vlade,,O,
sl-33,115,4,so,,O,
sl-33,115,5,dali,,O,
sl-33,115,6,nekaj,,O,
sl-33,115,7,izjav,,O,
sl-33,115,8,",",,O,
sl-33,115,9,ki,,O,
sl-33,115,10,nakazujejo,,O,
sl-33,115,11,korake,,O,
sl-33,115,12,v,,O,
sl-33,115,13,pravi,,O,
sl-33,115,14,smeri,,O,
sl-33,115,15,.,,O,
sl-33,116,1,Moramo,,O,
sl-33,116,2,vztrajati,,O,
sl-33,116,3,in,,O,
sl-33,116,4,pomagati,,O,
sl-33,116,5,",",,O,
sl-33,116,6,da,,O,
sl-33,116,7,se,,O,
sl-33,116,8,ti,,O,
sl-33,116,9,udejanjijo,,O,
sl-33,116,10,.,,O,
