docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,calcLemma,upos,xpos,ner,clID
sl-43,0,1,Pompeo,Pompeo,Pompeo,Npmsn,PROPN,B-PER,PER-Mike-Pompeo
sl-43,0,2,evropsko,,evropski,Agpfsa,ADJ,O,
sl-43,0,3,turnejo,,turneja,Ncfsa,NOUN,O,
sl-43,0,4,začel,,začeti,Vmep-sm,VERB,O,
sl-43,0,5,z,,z,Si,ADP,O,
sl-43,0,6,opozorilom,,opozorilo,Ncnsi,NOUN,O,
sl-43,0,7,v,,v,Sl,ADP,O,
sl-43,0,8,Nemčiji,Nemčija,Nemčija,Npfsl,PROPN,B-LOC,GPE-Germany
sl-43,1,1,Huawei,Huawei,Huawei,Npmsn,PROPN,B-ORG,ORG-Huawei
sl-43,1,2,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,1,3,Severni,Severni,severen,Agpmsny,ADJ,B-PRO,PRO-Nord-Stream-2
sl-43,1,4,tok,tok,tok,Ncmsn,NOUN,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
sl-43,1,5,2,2,2,Mdc,NUM,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
sl-43,1,6,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,1,7,Iran,Iran,Iran,Npmsn,PROPN,B-LOC,GPE-Iran
sl-43,1,8,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,1,9,medsebojna,,medsebojen,Agpfsn,ADJ,O,
sl-43,1,10,trgovina,,trgovina,Ncfsn,NOUN,O,
sl-43,1,11,so,,biti,Va-r3p-n,AUX,O,
sl-43,1,12,najbolj,,najbolj,Rgs,ADV,O,
sl-43,1,13,znane,,znan,Appfpn,ADJ,O,
sl-43,1,14,teme,,tema,Ncfpn,NOUN,O,
sl-43,1,15,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,1,16,zaradi,,zaradi,Sg,ADP,O,
sl-43,1,17,katerih,,kateri,Pq-mpg,DET,O,
sl-43,1,18,so,,biti,Va-r3p-n,AUX,O,
sl-43,1,19,odnosi,,odnos,Ncmpn,NOUN,O,
sl-43,1,20,med,,med,Si,ADP,O,
sl-43,1,21,ZDA,ZDA,ZDA,Npfpi,PROPN,B-LOC,GPE-USA
sl-43,1,22,in,,in,Cc,CCONJ,O,
sl-43,1,23,Nemčijo,Nemčija,Nemčija,Npfsi,PROPN,B-LOC,GPE-Germany
sl-43,1,24,od,,od,Sg,ADP,O,
sl-43,1,25,Trumpovega,Trump,Trumpov,Aspmsg,ADJ,B-PER,PER-Donald-Trump
sl-43,1,26,prevzema,,prevzem,Ncmsg,NOUN,O,
sl-43,1,27,oblasti,,oblast,Ncfsg,NOUN,O,
sl-43,1,28,leta,,leto,Ncnsg,NOUN,O,
sl-43,1,29,2017,,2017,Mdc,NUM,O,
sl-43,1,30,slabi,,slab,Agpmpn,ADJ,O,
sl-43,1,31,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-43,2,1,Morda,,morda,Q,PART,O,
sl-43,2,2,je,,biti,Va-r3s-n,VERB,O,
sl-43,2,3,v,,v,Sl,ADP,O,
sl-43,2,4,luči,,luč,Ncfsl,NOUN,O,
sl-43,2,5,tega,,ta,Pd-nsg,DET,O,
sl-43,2,6,mogoče,,mogoč,Agpnsn,ADJ,O,
sl-43,2,7,razumeti,,razumeti,Vmbn,VERB,O,
sl-43,2,8,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,2,9,da,,da,Cs,SCONJ,O,
sl-43,2,10,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-43,2,11,Mike,Mike,Mike,Npmsn,PROPN,B-PER,PER-Mike-Pompeo
sl-43,2,12,Pompeo,Pompeo,Pompeo,Npmsn,PROPN,I-PER,PER-Mike-Pompeo
sl-43,2,13,šele,,šele,Q,PART,O,
sl-43,2,14,leto,,leto,Ncnsa,NOUN,O,
sl-43,2,15,po,,po,Sl,ADP,O,
sl-43,2,16,tem,,ta,Pd-nsl,DET,O,
sl-43,2,17,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,2,18,ko,,ko,Cs,SCONJ,O,
sl-43,2,19,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-43,2,20,postal,,postati,Vmep-sm,VERB,O,
sl-43,2,21,zunanji,,zunanji,Agpmsny,ADJ,O,
sl-43,2,22,minister,,minister,Ncmsn,NOUN,O,
sl-43,2,23,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,2,24,danes,,danes,Rgp,ADV,O,
sl-43,2,25,prišel,,priti,Vmep-sm,VERB,O,
sl-43,2,26,v,,v,Sa,ADP,O,
sl-43,2,27,Berlin,Berlin,Berlin,Npmsan,PROPN,B-LOC,GPE-Berlin
sl-43,2,28,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-43,3,1,Moral,,morati,Vmpp-sm,VERB,O,
sl-43,3,2,bi,,biti,Va-c,AUX,O,
sl-43,3,3,priti,,priti,Vmen,VERB,O,
sl-43,3,4,že,,že,Q,PART,O,
sl-43,3,5,v,,v,Sl,ADP,O,
sl-43,3,6,začetku,,začetek,Ncmsl,NOUN,O,
sl-43,3,7,maja,,maj,Ncmsg,NOUN,O,
sl-43,3,8,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,3,9,pa,,pa,Cc,CCONJ,O,
sl-43,3,10,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-43,3,11,obisk,,obisk,Ncmsan,NOUN,O,
sl-43,3,12,nenadoma,,nenadoma,Rgp,ADV,O,
sl-43,3,13,odpovedal,,odpovedati,Vmep-sm,VERB,O,
sl-43,3,14,v,,v,Sl,ADP,O,
sl-43,3,15,času,,čas,Ncmsl,NOUN,O,
sl-43,3,16,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,3,17,ko,,ko,Cs,SCONJ,O,
sl-43,3,18,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-43,3,19,Bela,Bela,bel,Agpfsn,ADJ,B-LOC,LOC-White-House
sl-43,3,20,hiša,hiša,hiša,Ncfsn,NOUN,I-LOC,LOC-White-House
sl-43,3,21,začela,,začeti,Vmep-sf,VERB,O,
sl-43,3,22,govoriti,,govoriti,Vmpn,VERB,O,
sl-43,3,23,o,,o,Sl,ADP,O,
sl-43,3,24,iranskih,,iranski,Agpfpl,ADJ,O,
sl-43,3,25,grožnjah,,grožnja,Ncfpl,NOUN,O,
sl-43,3,26,na,,na,Sl,ADP,O,
sl-43,3,27,Bližnjem,Bližnji,bližnji,Agpmsl,ADJ,B-LOC,LOC-Middle-East
sl-43,3,28,vzhodu,vzhod,vzhod,Ncmsl,NOUN,I-LOC,LOC-Middle-East
sl-43,3,29,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-43,4,1,Pompeo,Pompeo,Pompeo,Npmsn,PROPN,B-PER,PER-Mike-Pompeo
sl-43,4,2,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-43,4,3,danes,,danes,Rgp,ADV,O,
sl-43,4,4,v,,v,Sl,ADP,O,
sl-43,4,5,Berlinu,Berlin,Berlin,Npmsl,PROPN,B-LOC,GPE-Berlin
sl-43,4,6,še,,še,Q,PART,O,
sl-43,4,7,povečal,,povečati,Vmep-sm,VERB,O,
sl-43,4,8,pritisk,,pritisk,Ncmsan,NOUN,O,
sl-43,4,9,na,,na,Sa,ADP,O,
sl-43,4,10,zaveznice,,zaveznica,Ncfpa,NOUN,O,
sl-43,4,11,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,4,12,naj,,naj,Cs,SCONJ,O,
sl-43,4,13,ne,,ne,Q,PART,O,
sl-43,4,14,dovolijo,,dovoliti,Vmer3p,VERB,O,
sl-43,4,15,kitajskemu,,kitajski,Agpnsd,ADJ,O,
sl-43,4,16,podjetju,,podjetje,Ncnsd,NOUN,O,
sl-43,4,17,Huawei,Huawei,Huawei,Npmsn,PROPN,B-ORG,ORG-Huawei
sl-43,4,18,postavljanja,,postavljanje,Ncnsg,NOUN,O,
sl-43,4,19,telekomunikacijskega,,telekomunikacijski,Agpnsg,ADJ,O,
sl-43,4,20,omrežja,,omrežje,Ncnsg,NOUN,O,
sl-43,4,21,5,,5,Mdc,NUM,O,
sl-43,4,22,G.,,G.,Y,X,O,
sl-43,4,23,Po,,po,Sl,ADP,O,
sl-43,4,24,srečanju,,srečanje,Ncnsl,NOUN,O,
sl-43,4,25,z,,z,Si,ADP,O,
sl-43,4,26,nemškim,,nemški,Agpmsi,ADJ,O,
sl-43,4,27,kolegom,,kolega,Ncmsi,NOUN,O,
sl-43,4,28,Heikom,Heiko,Heiko,Npmsi,PROPN,B-PER,PER-Heiko-Maas
sl-43,4,29,Maasom,Maas,Maas,Npmsi,PROPN,I-PER,PER-Heiko-Maas
sl-43,4,30,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-43,4,31,dejal,,dejati,Vmep-sm,VERB,O,
sl-43,4,32,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,4,33,da,,da,Cs,SCONJ,O,
sl-43,4,34,se,,se,Px------y,PRON,O,
sl-43,4,35,ne,,ne,Q,PART,O,
sl-43,4,36,sme,,smeti,Vmpr3s,VERB,O,
sl-43,4,37,zanemariti,,zanemariti,Vmen,VERB,O,
sl-43,4,38,varnostnih,,varnosten,Agpnpg,ADJ,O,
sl-43,4,39,vprašanj,,vprašanje,Ncnpg,NOUN,O,
sl-43,4,40,in,,in,Cc,CCONJ,O,
sl-43,4,41,da,,da,Cs,SCONJ,O,
sl-43,4,42,zaupni,,zaupen,Agpmpn,ADJ,O,
sl-43,4,43,ameriški,,ameriški,Agpmpn,ADJ,O,
sl-43,4,44,podatki,,podatek,Ncmpn,NOUN,O,
sl-43,4,45,ne,,ne,Q,PART,O,
sl-43,4,46,smejo,,smeti,Vmpr3p,VERB,O,
sl-43,4,47,priti,,priti,Vmen,VERB,O,
sl-43,4,48,v,,v,Sa,ADP,O,
sl-43,4,49,roke,,roka,Ncfpa,NOUN,O,
sl-43,4,50,Komunistični,Komunistična,komunističen,Agpfsd,ADJ,B-ORG,ORG-Chinese-Communist-Party
sl-43,4,51,partiji,partija,partija,Ncfsd,NOUN,I-ORG,ORG-Chinese-Communist-Party
sl-43,4,52,Kitajske,Kitajske,Kitajska,Npfsg,PROPN,I-ORG,ORG-Chinese-Communist-Party
sl-43,4,53,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,4,54,ki,,ki,Cs,SCONJ,O,
sl-43,4,55,naj,,naj,Q,PART,O,
sl-43,4,56,bi,,biti,Va-c,AUX,O,
sl-43,4,57,ogrožala,,ogrožati,Vmpp-sf,VERB,O,
sl-43,4,58,nacionalno,,nacionalen,Agpfsa,ADJ,O,
sl-43,4,59,varnost,,varnost,Ncfsa,NOUN,O,
sl-43,4,60,ZDA,ZDA,ZDA,Npfpg,PROPN,B-LOC,GPE-USA
sl-43,4,61,in,,in,Cc,CCONJ,O,
sl-43,4,62,drugih,,drug,Mlpfpg,ADJ,O,
sl-43,4,63,zahodnih,,zahoden,Agpfpg,ADJ,O,
sl-43,4,64,demokracij,,demokracija,Ncfpg,NOUN,O,
sl-43,4,65,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-43,5,1,To,,ta,Pd-nsa,DET,O,
sl-43,5,2,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-43,5,3,bilo,,biti,Va-p-sn,AUX,O,
sl-43,5,4,razumeti,,razumeti,Vmbn,VERB,O,
sl-43,5,5,kot,,kot,Cs,SCONJ,O,
sl-43,5,6,opozorilo,,opozorilo,Ncnsa,NOUN,O,
sl-43,5,7,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,5,8,da,,da,Cs,SCONJ,O,
sl-43,5,9,ZDA,ZDA,ZDA,Npfpn,PROPN,B-LOC,GPE-USA
sl-43,5,10,z,,z,Si,ADP,O,
sl-43,5,11,državami,,država,Ncfpi,NOUN,O,
sl-43,5,12,s,,z,Si,ADP,O,
sl-43,5,13,Huaweijevim,,Huaweijev,Aspnsi,ADJ,O,
sl-43,5,14,omrežjem,,omrežje,Ncnsi,NOUN,O,
sl-43,5,15,ne,,ne,Q,PART,O,
sl-43,5,16,bodo,,biti,Va-f3p-n,AUX,O,
sl-43,5,17,delile,,deliti,Vmpp-pf,VERB,O,
sl-43,5,18,zaupnih,,zaupen,Agpmpg,ADJ,O,
sl-43,5,19,podatkov,,podatek,Ncmpg,NOUN,O,
sl-43,5,20,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-43,6,1,Maas,Maas,Maas,Npmsn,PROPN,B-PER,PER-Heiko-Maas
sl-43,6,2,mu,,on,Pp3msd--y,PRON,O,
sl-43,6,3,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-43,6,4,odvrnil,,odvrniti,Vmep-sm,VERB,O,
sl-43,6,5,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,6,6,da,,da,Cs,SCONJ,O,
sl-43,6,7,nemška,,nemški,Agpfsn,ADJ,O,
sl-43,6,8,vlada,,vlada,Ncfsn,NOUN,O,
sl-43,6,9,pri,,pri,Sl,ADP,O,
sl-43,6,10,uvajanju,,uvajanje,Ncnsl,NOUN,O,
sl-43,6,11,5,5,5,Mdc,NUM,B-PRO,PRO-5G
sl-43,6,12,G,G,g,Ncmsn,NOUN,I-PRO,PRO-5G
sl-43,6,13,zahteva,,zahtevati,Vmbr3s,VERB,O,
sl-43,6,14,visoke,,visok,Agpmpa,ADJ,O,
sl-43,6,15,varnostne,,varnosten,Agpmpa,ADJ,O,
sl-43,6,16,standarde,,standard,Ncmpa,NOUN,O,
sl-43,6,17,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-43,7,1,Isti,,isti,Pi-msn,DET,O,
sl-43,7,2,cilj,,cilj,Ncmsn,NOUN,O,
sl-43,7,3,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,7,4,drugačna,,drugačen,Agpfsn,ADJ,O,
sl-43,7,5,pot,,pot,Ncfsn,NOUN,O,
sl-43,8,1,O,,o,Sl,ADP,O,
sl-43,8,2,Iranu,Iran,Iran,Npmsl,PROPN,B-LOC,GPE-Iran
sl-43,8,3,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-43,8,4,Maas,Maas,Maas,Npmsn,PROPN,B-PER,PER-Heiko-Maas
sl-43,8,5,dejal,,dejati,Vmep-sm,VERB,O,
sl-43,8,6,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,8,7,da,,da,Cs,SCONJ,O,
sl-43,8,8,imata,,imeti,Vmpr3d-n,VERB,O,
sl-43,8,9,Nemčija,Nemčija,Nemčija,Npfsn,PROPN,B-LOC,GPE-Germany
sl-43,8,10,in,,in,Cc,CCONJ,O,
sl-43,8,11,ZDA,ZDA,ZDA,Npfpn,PROPN,B-LOC,GPE-USA
sl-43,8,12,isti,,isti,Pi-msa,DET,O,
sl-43,8,13,cilj,,cilj,Ncmsan,NOUN,O,
sl-43,8,14,(,,(,Z,PUNCT,O,
sl-43,8,15,preprečiti,,preprečiti,Vmen,VERB,O,
sl-43,8,16,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,8,17,da,,da,Cs,SCONJ,O,
sl-43,8,18,bi,,biti,Va-c,AUX,O,
sl-43,8,19,Teheran,Teheran,Teheran,Npmsn,PROPN,B-LOC,GPE-Tehran
sl-43,8,20,prišel,,priti,Vmep-sm,VERB,O,
sl-43,8,21,do,,do,Sg,ADP,O,
sl-43,8,22,jedrskega,,jedrski,Agpnsg,ADJ,O,
sl-43,8,23,orožja,,orožje,Ncnsg,NOUN,O,
sl-43,8,24,),,),Z,PUNCT,O,
sl-43,8,25,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,8,26,vendar,,vendar,Cc,CCONJ,O,
sl-43,8,27,različno,,različno,Rgp,ADV,O,
sl-43,8,28,razumeta,,razumeti,Vmbr3d,VERB,O,
sl-43,8,29,pot,,pot,Ncfsa,NOUN,O,
sl-43,8,30,do,,do,Sg,ADP,O,
sl-43,8,31,tega,,ta,Pd-msg,DET,O,
sl-43,8,32,cilja,,cilj,Ncmsg,NOUN,O,
sl-43,8,33,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-43,9,1,Nemčija,Nemčija,Nemčija,Npfsn,PROPN,B-LOC,GPE-Germany
sl-43,9,2,podpira,,podpirati,Vmpr3s,VERB,O,
sl-43,9,3,jedrski,jedrski,jedrski,Agpmsay,ADJ,B-PRO,PRO-Iran-nuclear-deal
sl-43,9,4,sporazum,sporazum,sporazum,Ncmsan,NOUN,I-PRO,PRO-Iran-nuclear-deal
sl-43,9,5,s,s,z,Si,ADP,I-PRO,PRO-Iran-nuclear-deal
sl-43,9,6,Teheranom,Teheranom,Teheran,Npmsi,PROPN,I-PRO,PRO-Iran-nuclear-deal
sl-43,9,7,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,9,8,od,,od,Sg,ADP,O,
sl-43,9,9,katerega,,kateri,Pq-msg,DET,O,
sl-43,9,10,pa,,pa,Cc,CCONJ,O,
sl-43,9,11,so,,biti,Va-r3p-n,AUX,O,
sl-43,9,12,ZDA,ZDA,ZDA,Npfpn,PROPN,B-LOC,GPE-USA
sl-43,9,13,odstopile,,odstopiti,Vmep-pf,VERB,O,
sl-43,9,14,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-43,10,1,Vsekakor,,vsekakor,Q,PART,O,
sl-43,10,2,so,,biti,Va-r3p-n,AUX,O,
sl-43,10,3,pogovori,,pogovor,Ncmpn,NOUN,O,
sl-43,10,4,potekali,,potekati,Vmpp-pm,VERB,O,
sl-43,10,5,predvsem,,predvsem,Q,PART,O,
sl-43,10,6,o,,o,Sl,ADP,O,
sl-43,10,7,tem,,ta,Pd-nsl,DET,O,
sl-43,10,8,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,10,9,da,,da,Cs,SCONJ,O,
sl-43,10,10,so,,biti,Va-r3p-n,AUX,O,
sl-43,10,11,ameriške,,ameriški,Agpfpn,ADJ,O,
sl-43,10,12,sankcije,,sankcija,Ncfpn,NOUN,O,
sl-43,10,13,proti,,proti,Sd,ADP,O,
sl-43,10,14,Iranu,Iran,Iran,Npmsd,PROPN,B-LOC,GPE-Iran
sl-43,10,15,hud,,hud,Agpmsan,ADJ,O,
sl-43,10,16,udarec,,udarec,Ncmsan,NOUN,O,
sl-43,10,17,tudi,,tudi,Q,PART,O,
sl-43,10,18,za,,za,Sa,ADP,O,
sl-43,10,19,evropska,,evropski,Agpnpa,ADJ,O,
sl-43,10,20,podjetja,,podjetje,Ncnpa,NOUN,O,
sl-43,10,21,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-43,11,1,Na,,na,Sa,ADP,O,
sl-43,11,2,vprašanje,,vprašanje,Ncnsa,NOUN,O,
sl-43,11,3,novinarjev,,novinar,Ncmpg,NOUN,O,
sl-43,11,4,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,11,5,ali,,ali,Rgp,ADV,O,
sl-43,11,6,se,,se,Px------y,PRON,O,
sl-43,11,7,morajo,,morati,Vmpr3p,VERB,O,
sl-43,11,8,nemška,,nemški,Agpnpn,ADJ,O,
sl-43,11,9,podjetja,,podjetje,Ncnpn,NOUN,O,
sl-43,11,10,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,11,11,ki,,ki,Cs,SCONJ,O,
sl-43,11,12,sodelujejo,,sodelovati,Vmpr3p,VERB,O,
sl-43,11,13,v,,v,Sl,ADP,O,
sl-43,11,14,nemško-ruskem,,nemškouruski,Agpmsl,ADJ,O,
sl-43,11,15,plinovodu,,plinovod,Ncmsl,NOUN,O,
sl-43,11,16,Severni,Severni,severen,Agpmsny,ADJ,B-PRO,PRO-Nord-Stream-2
sl-43,11,17,tok,tok,tok,Ncmsan,NOUN,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
sl-43,11,18,2,2,2,Mdc,NUM,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
sl-43,11,19,bati,,bati,Vmpn,VERB,O,
sl-43,11,20,ameriških,,ameriški,Agpfpg,ADJ,O,
sl-43,11,21,sankcij,,sankcija,Ncfpg,NOUN,O,
sl-43,11,22,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,11,23,pa,,pa,Cc,CCONJ,O,
sl-43,11,24,se,,se,Px------y,PRON,O,
sl-43,11,25,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-43,11,26,Pompeo,Pompeo,Pompeo,Npmsn,PROPN,B-PER,PER-Mike-Pompeo
sl-43,11,27,izmaknil,,izmakniti,Vmep-sm,VERB,O,
sl-43,11,28,jasnemu,,jasen,Agpmsd,ADJ,O,
sl-43,11,29,odgovoru,,odgovor,Ncmsd,NOUN,O,
sl-43,11,30,:,,:,Z,PUNCT,O,
sl-43,11,31,»,,»,Z,PUNCT,O,
sl-43,11,32,O,,o,Sl,ADP,O,
sl-43,11,33,sankcijah,,sankcija,Ncfpl,NOUN,O,
sl-43,11,34,ne,,ne,Q,PART,O,
sl-43,11,35,razpravljamo,,razpravljati,Vmpr1p,VERB,O,
sl-43,11,36,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,11,37,dokler,,dokler,Cs,SCONJ,O,
sl-43,11,38,jih,,on,Pp3mpg--y,PRON,O,
sl-43,11,39,ne,,ne,Q,PART,O,
sl-43,11,40,uvedemo,,uvesti,Vmer1p,VERB,O,
sl-43,11,41,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-43,11,42,«,,«,Z,PUNCT,O,
sl-43,11,43,Morda,,morda,Q,PART,O,
sl-43,11,44,bodo,,biti,Va-f3p-n,AUX,O,
sl-43,11,45,o,,o,Sl,ADP,O,
sl-43,11,46,tem,,ta,Pd-nsl,DET,O,
sl-43,11,47,odločali,,odločati,Vmpp-pm,VERB,O,
sl-43,11,48,ameriški,,ameriški,Agpmpn,ADJ,O,
sl-43,11,49,proizvajalci,,proizvajalec,Ncmpn,NOUN,O,
sl-43,11,50,plina,,plin,Ncmsg,NOUN,O,
sl-43,11,51,iz,,iz,Sg,ADP,O,
sl-43,11,52,skrilavcev,,skrilavec,Ncmpg,NOUN,O,
sl-43,11,53,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,11,54,ki,,ki,Cs,SCONJ,O,
sl-43,11,55,jim,,on,Pp3mpd--y,PRON,O,
sl-43,11,56,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-43,11,57,Trump,Trump,Trump,Npmsn,PROPN,B-PER,PER-Donald-Trump
sl-43,11,58,zelo,,zelo,Rgp,ADV,O,
sl-43,11,59,naklonjen,,naklonjen,Appmsnn,ADJ,O,
sl-43,11,60,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-43,12,1,Merklova,Merkel,Merklov,Aspfsn,ADJ,B-PER,PER-Angela-Merkel
sl-43,12,2,na,,na,Sl,ADP,O,
sl-43,12,3,Harvardu,Harvard,Harvard,Npmsl,PROPN,B-ORG,ORG-Harvard-University
sl-43,12,4,zbadala,,zbadati,Vmpp-sf,VERB,O,
sl-43,12,5,Trumpa,Trump,Trump,Npmsay,PROPN,B-PER,PER-Donald-Trump
sl-43,13,1,Pompeo,Pompeo,Pompeo,Npmsn,PROPN,B-PER,PER-Mike-Pompeo
sl-43,13,2,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-43,13,3,sicer,,sicer,Q,PART,O,
sl-43,13,4,na,,na,Sl,ADP,O,
sl-43,13,5,evropski,,evropski,Agpfsl,ADJ,O,
sl-43,13,6,turneji,,turneja,Ncfsl,NOUN,O,
sl-43,13,7,po,,po,Sl,ADP,O,
sl-43,13,8,Nemčiji,Nemčija,Nemčija,Npfsl,PROPN,B-LOC,GPE-Germany
sl-43,13,9,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,13,10,Švici,Švica,Švica,Npfsl,PROPN,B-LOC,GPE-Switzerland
sl-43,13,11,in,,in,Cc,CCONJ,O,
sl-43,13,12,Nizozemski,Nizozemska,Nizozemska,Npfsl,PROPN,B-LOC,GPE-The-Netherlands
sl-43,13,13,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,13,14,nato,,nato,Rgp,ADV,O,
sl-43,13,15,se,,se,Px------y,PRON,O,
sl-43,13,16,bo,,biti,Va-f3s-n,AUX,O,
sl-43,13,17,v,,v,Sl,ADP,O,
sl-43,13,18,Veliki,Velika,velik,Agpfsl,ADJ,B-LOC,GPE-Great-Britain
sl-43,13,19,Britaniji,Britanija,Britanija,Npfsl,PROPN,I-LOC,GPE-Great-Britain
sl-43,13,20,prihodnji,,prihodnji,Agpmsay,ADJ,O,
sl-43,13,21,teden,,teden,Ncmsan,NOUN,O,
sl-43,13,22,pridružil,,pridružiti,Vmep-sm,VERB,O,
sl-43,13,23,predsedniku,,predsednik,Ncmsd,NOUN,O,
sl-43,13,24,Donaldu,Donald,Donald,Npmsd,PROPN,B-PER,PER-Donald-Trump
sl-43,13,25,Trumpu,Trump,Trump,Npmsd,PROPN,I-PER,PER-Donald-Trump
sl-43,13,26,na,,na,Sl,ADP,O,
sl-43,13,27,državniškem,,državniški,Agpmsl,ADJ,O,
sl-43,13,28,obisku,,obisk,Ncmsl,NOUN,O,
sl-43,13,29,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-43,14,1,Danes,,danes,Rgp,ADV,O,
sl-43,14,2,se,,se,Px------y,PRON,O,
sl-43,14,3,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-43,14,4,srečal,,srečati,Vmep-sm,VERB,O,
sl-43,14,5,tudi,,tudi,Q,PART,O,
sl-43,14,6,s,,z,Si,ADP,O,
sl-43,14,7,kanclerko,,kanclerka,Ncfsi,NOUN,O,
sl-43,14,8,Angelo,Angela,Angela,Npfsi,PROPN,B-PER,PER-Angela-Merkel
sl-43,14,9,Merkel,Merkel,Merkel,Npfsi,PROPN,I-PER,PER-Angela-Merkel
sl-43,14,10,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,14,11,potem,,potem,Rgp,ADV,O,
sl-43,14,12,ko,,ko,Cs,SCONJ,O,
sl-43,14,13,se,,se,Px------y,PRON,O,
sl-43,14,14,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-43,14,15,ravno,,ravno,Q,PART,O,
sl-43,14,16,vrnila,,vrniti,Vmep-sf,VERB,O,
sl-43,14,17,domov,,domov,Rgp,ADV,O,
sl-43,14,18,prav,,prav,Q,PART,O,
sl-43,14,19,iz,,iz,Sg,ADP,O,
sl-43,14,20,ZDA,ZDA,ZDA,Npfpg,PROPN,B-LOC,GPE-USA
sl-43,14,21,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-43,15,1,Na,,na,Sl,ADP,O,
sl-43,15,2,univerzi,univerza,univerza,Ncfsl,NOUN,B-ORG,ORG-Harvard-University
sl-43,15,3,Harvard,Harvard,Harvard,Npmsn,PROPN,I-ORG,ORG-Harvard-University
sl-43,15,4,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-43,15,5,namreč,,namreč,Cc,CCONJ,O,
sl-43,15,6,govorila,,govoriti,Vmpp-sf,VERB,O,
sl-43,15,7,ob,,ob,Sl,ADP,O,
sl-43,15,8,slovesnosti,,slovesnost,Ncfsl,NOUN,O,
sl-43,15,9,podelitve,,podelitev,Ncfsg,NOUN,O,
sl-43,15,10,diplom,,diploma,Ncfpg,NOUN,O,
sl-43,15,11,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-43,16,1,Na,,na,Sl,ADP,O,
sl-43,16,2,tej,,ta,Pd-fsl,DET,O,
sl-43,16,3,elitni,,eliten,Agpfsl,ADJ,O,
sl-43,16,4,univerzi,,univerza,Ncfsl,NOUN,O,
sl-43,16,5,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,16,6,znani,,znan,Appfsl,ADJ,O,
sl-43,16,7,po,,po,Sl,ADP,O,
sl-43,16,8,liberalni,,liberalen,Agpfsl,ADJ,O,
sl-43,16,9,usmeritvi,,usmeritev,Ncfsl,NOUN,O,
sl-43,16,10,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,16,11,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-43,16,12,napadla,,napasti,Vmep-sf,VERB,O,
sl-43,16,13,politiko,,politika,Ncfsa,NOUN,O,
sl-43,16,14,Trumpa,Trump,Trump,Npmsg,PROPN,B-PER,PER-Donald-Trump
sl-43,16,15,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,16,16,ne,,ne,Q,PART,O,
sl-43,16,17,da,,da,Cs,SCONJ,O,
sl-43,16,18,bi,,biti,Va-c,AUX,O,
sl-43,16,19,ga,,on,Pp3msa--y,PRON,O,
sl-43,16,20,enkrat,,enkrat,Rgp,ADV,O,
sl-43,16,21,samkrat,,samkrat,Rgp,ADV,O,
sl-43,16,22,omenila,,omeniti,Vmep-sf,VERB,O,
sl-43,16,23,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-43,17,1,Okoli,,okoli,Rgp,ADV,O,
sl-43,17,2,20.000,,20.000,Mdc,NUM,O,
sl-43,17,3,ljudi,,človek,Ncmpg,NOUN,O,
sl-43,17,4,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,17,5,med,,med,Si,ADP,O,
sl-43,17,6,katerimi,,kateri,Pq-mpi,DET,O,
sl-43,17,7,so,,biti,Va-r3p-n,AUX,O,
sl-43,17,8,bili,,biti,Va-p-pm,AUX,O,
sl-43,17,9,predvsem,,predvsem,Q,PART,O,
sl-43,17,10,diplomiranci,,diplomiranec,Ncmpn,NOUN,O,
sl-43,17,11,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,17,12,nekdanji,,nekdanji,Agpmpn,ADJ,O,
sl-43,17,13,študentje,,študent,Ncmpn,NOUN,O,
sl-43,17,14,in,,in,Cc,CCONJ,O,
sl-43,17,15,profesorji,,profesor,Ncmpn,NOUN,O,
sl-43,17,16,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,17,17,jo,,on,Pp3fsa--y,PRON,O,
sl-43,17,18,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-43,17,19,z,,z,Si,ADP,O,
sl-43,17,20,navdušenimi,,navdušen,Appmpi,ADJ,O,
sl-43,17,21,aplavzi,,aplavz,Ncmpi,NOUN,O,
sl-43,17,22,prekinjalo,,prekinjati,Vmpp-sn,VERB,O,
sl-43,17,23,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-43,18,1,»,,»,Z,PUNCT,O,
sl-43,18,2,Protekcionizem,,protekcionizem,Ncmsn,NOUN,O,
sl-43,18,3,in,,in,Cc,CCONJ,O,
sl-43,18,4,trgovinske,,trgovinski,Agpfpn,ADJ,O,
sl-43,18,5,vojne,,vojna,Ncfpn,NOUN,O,
sl-43,18,6,ogrožajo,,ogrožati,Vmpr3p,VERB,O,
sl-43,18,7,svobodno,,svoboden,Agpfsa,ADJ,O,
sl-43,18,8,svetovno,,svetoven,Agpfsa,ADJ,O,
sl-43,18,9,trgovino,,trgovina,Ncfsa,NOUN,O,
sl-43,18,10,in,,in,Cc,CCONJ,O,
sl-43,18,11,s,,z,Si,ADP,O,
sl-43,18,12,tem,,ta,Pd-nsi,DET,O,
sl-43,18,13,temelje,,temelj,Ncmpa,NOUN,O,
sl-43,18,14,našega,,naš,Ps1nsgp,DET,O,
sl-43,18,15,blagostanja,,blagostanje,Ncnsg,NOUN,O,
sl-43,18,16,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,18,17,«,,«,Z,PUNCT,O,
sl-43,18,18,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-43,18,19,dejala,,dejati,Vmep-sf,VERB,O,
sl-43,18,20,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-43,20,1,Skratka,,skratka,Rgp,ADV,O,
sl-43,20,2,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,20,3,delovati,,delovati,Vmpn,VERB,O,
sl-43,20,4,moramo,,morati,Vmpr1p,VERB,O,
sl-43,20,5,skupaj,,skupaj,Rgp,ADV,O,
sl-43,20,6,in,,in,Cc,CCONJ,O,
sl-43,20,7,ne,,ne,Q,PART,O,
sl-43,20,8,vsak,,vsak,Pg-msa,DET,O,
sl-43,20,9,zase,,zase,Px---a--b,PRON,O,
sl-43,20,10,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-43,20,11,«,,«,Z,PUNCT,O,
sl-43,20,12,Največ,,največ,Rgs,DET,O,
sl-43,20,13,aplavza,,aplavz,Ncmsg,NOUN,O,
sl-43,20,14,in,,in,Cc,CCONJ,O,
sl-43,20,15,navdušenih,,navdušen,Appmpg,ADJ,O,
sl-43,20,16,vzklikov,,vzklik,Ncmpg,NOUN,O,
sl-43,20,17,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-43,20,18,požela,,požeti,Vmep-sf,VERB,O,
sl-43,20,19,s,,z,Si,ADP,O,
sl-43,20,20,tem,,ta,Pd-msi,DET,O,
sl-43,20,21,napadom,,napad,Ncmsi,NOUN,O,
sl-43,20,22,na,,na,Sa,ADP,O,
sl-43,20,23,Trumpa,Trump,Trump,Npmsay,PROPN,B-PER,PER-Donald-Trump
sl-43,20,24,:,,:,Z,PUNCT,O,
sl-43,20,25,»,,»,Z,PUNCT,O,
sl-43,20,26,Laži,,laž,Ncfsg,NOUN,O,
sl-43,20,27,ne,,ne,Q,PART,O,
sl-43,20,28,smemo,,smeti,Vmpr1p,VERB,O,
sl-43,20,29,imenovati,,imenovati,Vmbn,VERB,O,
sl-43,20,30,resnica,,resnica,Ncfsn,NOUN,O,
sl-43,20,31,in,,in,Cc,CCONJ,O,
sl-43,20,32,resnice,,resnica,Ncfsg,NOUN,O,
sl-43,20,33,ne,,ne,Q,PART,O,
sl-43,20,34,laž,,laž,Ncfsn,NOUN,O,
sl-43,20,35,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-43,20,36,«,,«,Z,PUNCT,O,
sl-43,20,37,Pri,,pri,Sl,ADP,O,
sl-43,20,38,tem,,ta,Pd-nsl,DET,O,
sl-43,20,39,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-43,20,40,mislila,,misliti,Vmpp-sf,VERB,O,
sl-43,20,41,tudi,,tudi,Q,PART,O,
sl-43,20,42,na,,na,Sa,ADP,O,
sl-43,20,43,to,,ta,Pd-nsa,DET,O,
sl-43,20,44,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,20,45,da,,da,Cs,SCONJ,O,
sl-43,20,46,Trump,Trump,Trump,Npmsn,PROPN,B-PER,PER-Donald-Trump
sl-43,20,47,taji,,tajiti,Vmpr3s,VERB,O,
sl-43,20,48,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,20,49,da,,da,Cs,SCONJ,O,
sl-43,20,50,bi,,biti,Va-c,AUX,O,
sl-43,20,51,se,,se,Px------y,PRON,O,
sl-43,20,52,sploh,,sploh,Q,PART,O,
sl-43,20,53,dogajale,,dogajati,Vmpp-pf,VERB,O,
sl-43,20,54,podnebne,,podneben,Agpfpn,ADJ,O,
sl-43,20,55,spremembe,,sprememba,Ncfpn,NOUN,O,
sl-43,20,56,.,,.,Z,PUNCT,O,
sl-43,21,1,Obsodila,,obsoditi,Vmep-sf,VERB,O,
sl-43,21,2,je,,biti,Va-r3s-n,AUX,O,
sl-43,21,3,tudi,,tudi,Q,PART,O,
sl-43,21,4,Trumpove,Trump,Trumpov,Aspfpa,ADJ,B-PER,PER-Donald-Trump
sl-43,21,5,zahteve,,zahteva,Ncfpa,NOUN,O,
sl-43,21,6,po,,po,Sl,ADP,O,
sl-43,21,7,zidu,,zid,Ncmsl,NOUN,O,
sl-43,21,8,na,,na,Sl,ADP,O,
sl-43,21,9,meji,,meja,Ncfsl,NOUN,O,
sl-43,21,10,z,,z,Si,ADP,O,
sl-43,21,11,Mehiko,Mehika,Mehika,Npfsi,PROPN,B-LOC,GPE-Mexico
sl-43,21,12,in,,in,Cc,CCONJ,O,
sl-43,21,13,poudarila,,poudariti,Vmep-sf,VERB,O,
sl-43,21,14,",",,",",Z,PUNCT,O,
sl-43,21,15,da,,da,Cs,SCONJ,O,
sl-43,21,16,kot,,kot,Cs,SCONJ,O,
sl-43,21,17,nekdanja,,nekdanji,Agpfsn,ADJ,O,
sl-43,21,18,državljanka,,državljanka,Ncfsn,NOUN,O,
sl-43,21,19,Vzhodne,Vzhodna,vzhoden,Agpfsg,ADJ,B-LOC,GPE-East-Germany
sl-43,21,20,Nemčije,Nemčija,Nemčija,Npfsg,PROPN,I-LOC,GPE-East-Germany
sl-43,21,21,govori,,govoriti,Vmpr3s,VERB,O,
sl-43,21,22,iz,,iz,Sg,ADP,O,
sl-43,21,23,osebne,,oseben,Agpfsg,ADJ,O,
sl-43,21,24,izkušnje,,izkušnja,Ncfsg,NOUN,O,
sl-43,21,25,.,,.,Z,PUNCT,O,
