sl-75,3,1,Čižov,Čižov,B-PER,PER-Vladimir-Chizhov
sl-75,3,2,je,,O,
sl-75,3,3,medtem,,O,
sl-75,3,4,v,,O,
sl-75,3,5,intervjuju,,O,
sl-75,3,6,za,,O,
sl-75,3,7,rusko,,O,
sl-75,3,8,tiskovno,,O,
sl-75,3,9,agencijo,,O,
sl-75,3,10,Tass,Tass,B-ORG,ORG-TASS-Agency
sl-75,3,11,spomnil,,O,
sl-75,3,12,",",,O,
sl-75,3,13,da,,O,
sl-75,3,14,Danska,Danska,B-LOC,GPE-Denmark
sl-75,3,15,lahko,,O,
sl-75,3,16,zaustavi,,O,
sl-75,3,17,gradbena,,O,
sl-75,3,18,dela,,O,
sl-75,3,19,na,,O,
sl-75,3,20,projektu,,O,
sl-75,3,21,izgradnje,,O,
sl-75,3,22,plinovoda,,O,
sl-75,3,23,za,,O,
sl-75,3,24,več,,O,
sl-75,3,25,mesecev,,O,
sl-75,3,26,",",,O,
sl-75,3,27,če,,O,
sl-75,3,28,nova,,O,
sl-75,3,29,vlada,,O,
sl-75,3,30,ne,,O,
sl-75,3,31,bo,,O,
sl-75,3,32,odločila,,O,
sl-75,3,33,drugače,,O,
sl-75,3,34,.,,O,
sl-75,4,1,Na,,O,
sl-75,4,2,Danskem,Danska,B-LOC,GPE-Denmark
sl-75,4,3,so,,O,
sl-75,4,4,imeli,,O,
sl-75,4,5,namreč,,O,
sl-75,4,6,v,,O,
sl-75,4,7,sredo,,O,
sl-75,4,8,volitve,,O,
sl-75,4,9,",",,O,
sl-75,4,10,na,,O,
sl-75,4,11,katerih,,O,
sl-75,4,12,so,,O,
sl-75,4,13,zmagali,,O,
sl-75,4,14,levosredinski,,O,
sl-75,4,15,socialdemokrati,,O,
sl-75,4,16,.,,O,
sl-75,5,1,Ne,,O,
sl-75,5,2,glede,,O,
sl-75,5,3,na,,O,
sl-75,5,4,to,,O,
sl-75,5,5,je,,O,
sl-75,5,6,prepričan,,O,
sl-75,5,7,",",,O,
sl-75,5,8,da,,O,
sl-75,5,9,ne,,O,
sl-75,5,10,bodo,,O,
sl-75,5,11,mogli,,O,
sl-75,5,12,preprečiti,,O,
sl-75,5,13,projekta,,O,
sl-75,5,14,.,,O,
sl-75,7,1,V,,O,
sl-75,7,2,povezavi,,O,
sl-75,7,3,z,,O,
sl-75,7,4,grožnjami,,O,
sl-75,7,5,ZDA,ZDA,B-LOC,GPE-USA
sl-75,7,6,",",,O,
sl-75,7,7,da,,O,
sl-75,7,8,bodo,,O,
sl-75,7,9,zaradi,,O,
sl-75,7,10,gradnje,,O,
sl-75,7,11,plinovoda,,O,
sl-75,7,12,uvedli,,O,
sl-75,7,13,sankcije,,O,
sl-75,7,14,proti,,O,
sl-75,7,15,Rusiji,Rusija,B-LOC,GPE-Russia
sl-75,7,16,",",,O,
sl-75,7,17,je,,O,
sl-75,7,18,dejal,,O,
sl-75,7,19,",",,O,
sl-75,7,20,da,,O,
sl-75,7,21,Washington,Washington,B-LOC,GPE-WashingtonDC
sl-75,7,22,grozi,,O,
sl-75,7,23,mnogim,,O,
sl-75,7,24,državam,,O,
sl-75,7,25,in,,O,
sl-75,7,26,zaveznicam,,O,
sl-75,7,27,.,,O,
sl-75,8,1,»,,O,
sl-75,8,2,Rusija,Rusija,B-LOC,GPE-Russia
sl-75,8,3,v,,O,
sl-75,8,4,tem,,O,
sl-75,8,5,ni,,O,
sl-75,8,6,sama,,O,
sl-75,8,7,.,,O,
sl-75,9,1,Tu,,O,
sl-75,9,2,so,,O,
sl-75,9,3,tudi,,O,
sl-75,9,4,EU,EU,B-ORG,ORG-European-Union
sl-75,9,5,",",,O,
sl-75,9,6,Kitajska,Kitajska,B-LOC,GPE-China
sl-75,9,7,",",,O,
sl-75,9,8,Mehika,Mehika,B-LOC,GPE-Mexico
sl-75,9,9,in,,O,
sl-75,9,10,vsi,,O,
sl-75,9,11,drugi,,O,
sl-75,9,12,",",,O,
sl-75,9,13,«,,O,
sl-75,9,14,je,,O,
sl-75,9,15,odvrnil,,O,
sl-75,9,16,.,,O,
sl-75,10,1,Prav,,O,
sl-75,10,2,zato,,O,
sl-75,10,3,na,,O,
sl-75,10,4,prihodnost,,O,
sl-75,10,5,Severnega,Severni,B-PRO,PRO-Nord-Stream-2
sl-75,10,6,toka,tok,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
sl-75,10,7,2,2,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
sl-75,10,8,gleda,,O,
sl-75,10,9,z,,O,
sl-75,10,10,optimizmom,,O,
sl-75,10,11,.,,O,
sl-75,11,1,Predsednik,,O,
sl-75,11,2,uprave,,O,
sl-75,11,3,Nord,Nord,B-ORG,ORG-Nord-Stream-2-AG
sl-75,11,4,Stream,Stream,I-ORG,ORG-Nord-Stream-2-AG
sl-75,11,5,2,2,I-ORG,ORG-Nord-Stream-2-AG
sl-75,11,6,in,,O,
sl-75,11,7,nekdanji,,O,
sl-75,11,8,nemški,,O,
sl-75,11,9,kancler,,O,
sl-75,11,10,Gerhard,Gerhard,B-PER,PER-Gerhard-Fritz-Kurt-Schröder
sl-75,11,11,Schröder,Schröder,I-PER,PER-Gerhard-Fritz-Kurt-Schröder
sl-75,11,12,pa,,O,
sl-75,11,13,je,,O,
sl-75,11,14,ob,,O,
sl-75,11,15,robu,,O,
sl-75,11,16,mednarodnega,mednarodni,B-EVT,EVT-St.-Petersburg-International-Economic-Forum
sl-75,11,17,gospodarskega,gospodarski,I-EVT,EVT-St.-Petersburg-International-Economic-Forum
sl-75,11,18,foruma,forum,I-EVT,EVT-St.-Petersburg-International-Economic-Forum
sl-75,11,19,v,v,I-EVT,EVT-St.-Petersburg-International-Economic-Forum
sl-75,11,20,Sankt,Sankt,I-EVT,EVT-St.-Petersburg-International-Economic-Forum
sl-75,11,21,Peterburgu,Peterburgu,I-EVT,EVT-St.-Petersburg-International-Economic-Forum
sl-75,11,22,danes,,O,
sl-75,11,23,poudaril,,O,
sl-75,11,24,",",,O,
sl-75,11,25,da,,O,
sl-75,11,26,ameriško,,O,
sl-75,11,27,žuganje,,O,
sl-75,11,28,s,,O,
sl-75,11,29,sankcijami,,O,
sl-75,11,30,vpliva,,O,
sl-75,11,31,na,,O,
sl-75,11,32,politiko,,O,
sl-75,11,33,Danske,Danska,B-LOC,GPE-Denmark
sl-75,11,34,in,,O,
sl-75,11,35,EU,EU,B-ORG,ORG-European-Union
sl-75,11,36,glede,,O,
sl-75,11,37,izgradnje,,O,
sl-75,11,38,plinovoda,,O,
sl-75,11,39,.,,O,
sl-75,13,1,»,,O,
sl-75,13,2,V,,O,
sl-75,13,3,prvi,,O,
sl-75,13,4,vrsti,,O,
sl-75,13,5,moramo,,O,
sl-75,13,6,reči,,O,
sl-75,13,7,",",,O,
sl-75,13,8,da,,O,
sl-75,13,9,gre,,O,
sl-75,13,10,za,,O,
sl-75,13,11,slab,,O,
sl-75,13,12,pristop,,O,
sl-75,13,13,.,,O,
sl-75,14,1,Ameriški,,O,
sl-75,14,2,partnerji,,O,
sl-75,14,3,zelo,,O,
sl-75,14,4,jasno,,O,
sl-75,14,5,kažejo,,O,
sl-75,14,6,",",,O,
sl-75,14,7,da,,O,
sl-75,14,8,si,,O,
sl-75,14,9,bolj,,O,
sl-75,14,10,kot,,O,
sl-75,14,11,kdaj,,O,
sl-75,14,12,želijo,,O,
sl-75,14,13,izvažati,,O,
sl-75,14,14,utekočinjeni,,O,
sl-75,14,15,zemeljski,,O,
sl-75,14,16,plin,,O,
sl-75,14,17,na,,O,
sl-75,14,18,evropsko,,O,
sl-75,14,19,tržišče,,O,
sl-75,14,20,",",,O,
sl-75,14,21,«,,O,
sl-75,14,22,je,,O,
sl-75,14,23,opozoril,,O,
sl-75,14,24,.,,O,
sl-75,16,1,Nemčija,Nemčija,B-LOC,GPE-Germany
sl-75,16,2,",",,O,
sl-75,16,3,Finska,Finska,B-LOC,GPE-Finland
sl-75,16,4,in,,O,
sl-75,16,5,Švedska,Švedska,B-LOC,GPE-Sweden
sl-75,16,6,so,,O,
sl-75,16,7,gradbeno,,O,
sl-75,16,8,dovoljenje,,O,
sl-75,16,9,medtem,,O,
sl-75,16,10,že,,O,
sl-75,16,11,izdale,,O,
sl-75,16,12,.,,O,
sl-75,18,1,»,,O,
sl-75,18,2,Spoštovali,,O,
sl-75,18,3,bomo,,O,
sl-75,18,4,evropsko,,O,
sl-75,18,5,zakonodajo,,O,
sl-75,18,6,",",,O,
sl-75,18,7,imamo,,O,
sl-75,18,8,pa,,O,
sl-75,18,9,tudi,,O,
sl-75,18,10,pravice,,O,
sl-75,18,11,.,,O,
sl-75,19,1,Priča,,O,
sl-75,19,2,smo,,O,
sl-75,19,3,diskriminaciji,,O,
sl-75,19,4,projekta,,O,
sl-75,19,5,",",,O,
sl-75,19,6,za,,O,
sl-75,19,7,naše,,O,
sl-75,19,8,pravice,,O,
sl-75,19,9,in,,O,
sl-75,19,10,proti,,O,
sl-75,19,11,diskriminaciji,,O,
sl-75,19,12,pa,,O,
sl-75,19,13,se,,O,
sl-75,19,14,bomo,,O,
sl-75,19,15,borili,,O,
sl-75,19,16,na,,O,
sl-75,19,17,vse,,O,
sl-75,19,18,mogoče,,O,
sl-75,19,19,načine,,O,
sl-75,19,20,in,,O,
sl-75,19,21,s,,O,
sl-75,19,22,političnimi,,O,
sl-75,19,23,ukrepi,,O,
sl-75,19,24,",",,O,
sl-75,19,25,«,,O,
sl-75,19,26,je,,O,
sl-75,19,27,dejal,,O,
sl-75,19,28,.,,O,
sl-75,20,1,Trasa,,O,
sl-75,20,2,plinovoda,,O,
sl-75,20,3,Severni,Severni,B-PRO,PRO-Nord-Stream-2
sl-75,20,4,tok,tok,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
sl-75,20,5,2,2,I-PRO,PRO-Nord-Stream-2
sl-75,20,6,bo,,O,
sl-75,20,7,potekala,,O,
sl-75,20,8,od,,O,
sl-75,20,9,ruske,,O,
sl-75,20,10,obale,,O,
sl-75,20,11,pod,,O,
sl-75,20,12,Baltskim,Baltsko,B-LOC,LOC-Baltic-Sea
sl-75,20,13,morjem,morje,I-LOC,LOC-Baltic-Sea
sl-75,20,14,do,,O,
sl-75,20,15,nemške,,O,
sl-75,20,16,obale,,O,
sl-75,20,17,.,,O,
sl-75,22,1,Projekt,,O,
sl-75,22,2,je,,O,
sl-75,22,3,vreden,,O,
sl-75,22,4,"9,5",,O,
sl-75,22,5,milijarde,,O,
sl-75,22,6,evrov,,O,
sl-75,22,7,.,,O,
