cz-138
Francii	Francie	LOC	GPE-France
Francois Lenoir	Francois Lenoir	PER	PER-Francois-Lenoir
Michael O'Leary	Michael O'Leary	PER	PER-Michael-O'Leary
O'Leary	O'Leary	PER	PER-Michael-O'Leary
Reuters	Reuters	ORG	ORG-Reuters
Ryanair	Ryanair	ORG	ORG-Ryanair
Ryanairu	Ryanair	ORG	ORG-Ryanair
