docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
111,0,1,Jak,,O,
111,0,2,Donald,donald,B-PER,1
111,0,3,Trump,trump,B-PER,1
111,0,4,vidí,,O,
111,0,5,vědu,,O,
111,0,6,?,,O,
111,1,1,Koncept,,O,
111,1,2,globálního,,O,
111,1,3,oteplování,,O,
111,1,4,vytvořila,,O,
111,1,5,Čína,čína,B-LOC,11
111,1,6,—,,O,
111,1,7,ČT,,O,
111,1,8,24,,O,
111,1,9,—,,O,
111,1,10,Česká,česká,B-ORG,13
111,1,11,televize,televize,I-ORG,13
111,1,12,Souhrn,,O,
111,1,13,:,,O,
111,1,14,Podle,,O,
111,1,15,posledních,,O,
111,1,16,vyjádření,,O,
111,1,17,",",,O,
111,1,18,která,,O,
111,1,19,poskytl,,O,
111,1,20,týden,,O,
111,1,21,před,,O,
111,1,22,volbami,,O,
111,1,23,",",,O,
111,1,24,by,,O,
111,1,25,chtěl,,O,
111,1,26,Donald,,O,
111,1,27,Trump,,O,
111,1,28,ukončit,,O,
111,1,29,všechny,,O,
111,1,30,federální,,O,
111,1,31,programy,,O,
111,1,32,věnované,,O,
111,1,33,globálnímu,,O,
111,1,34,oteplování,,O,
111,1,35,.,,O,
111,2,1,Za,,O,
111,2,2,dobu,,O,
111,2,3,svého,,O,
111,2,4,úřadu,,O,
111,2,5,(,,O,
111,2,6,počítá,,O,
111,2,7,se,,O,
111,2,8,dvojím,,O,
111,2,9,obdobím,,O,
111,2,10,),,O,
111,2,11,by,,O,
111,2,12,tak,,O,
111,2,13,chtěl,,O,
111,2,14,ušetřit,,O,
111,2,15,asi,,O,
111,2,16,100,,O,
111,2,17,miliard,,O,
111,2,18,dolarů,,O,
111,2,19,.,,O,
111,3,1,Dopadlo,,O,
111,3,2,by,,O,
111,3,3,to,,O,
111,3,4,zřejmě,,O,
111,3,5,i,,O,
111,3,6,na,,O,
111,3,7,NASA,nasa,B-ORG,14
111,3,8,",",,O,
111,3,9,o,,O,
111,3,10,níž,,O,
111,3,11,oznámil,,O,
111,3,12,",",,O,
111,3,13,že,,O,
111,3,14,by,,O,
111,3,15,jí,,O,
111,3,16,rád,,O,
111,3,17,odebral,,O,
111,3,18,finance,,O,
111,3,19,věnované,,O,
111,3,20,na,,O,
111,3,21,zkoumání,,O,
111,3,22,Země,,O,
111,3,23,.,,O,
111,4,1,Trump,,O,
111,4,2,také,,O,
111,4,3,prohlásil,,O,
111,4,4,",",,O,
111,4,5,že,,O,
111,4,6,by,,O,
111,4,7,chtěl,,O,
111,4,8,znovu,,O,
111,4,9,vyjednat,,O,
111,4,10,podmínky,,O,
111,4,11,Pařížské,pařížská,B-MISC,15
111,4,12,klimatické,klimatická,I-MISC,15
111,4,13,dohody,dohoda,I-MISC,15
111,4,14,.,,O,
111,5,1,Souhrn,,O,
111,5,2,:,,O,
111,5,3,May,,O,
111,5,4,1,,O,
111,5,5,",",,O,
111,5,6,2013,,O,
111,5,7,Donald,,O,
111,5,8,Trump,,O,
111,5,9,reprezentuje,,O,
111,5,10,klasické,,O,
111,5,11,postoje,,O,
111,5,12,amerických,,O,
111,5,13,republikánských,,O,
111,5,14,prezidentů,,O,
111,5,15,.,,O,
111,6,1,Věří,,O,
111,6,2,",",,O,
111,6,3,že,,O,
111,6,4,energetické,,O,
111,6,5,problémy,,O,
111,6,6,vyřeší,,O,
111,6,7,deregulace,,O,
111,6,8,trhu,,O,
111,6,9,.,,O,
111,7,1,Zatímco,,O,
111,7,2,Hillary,hillary,B-PER,3
111,7,3,Clintonová,clintonová,I-PER,3
111,7,4,vsázela,,O,
111,7,5,ve,,O,
111,7,6,své,,O,
111,7,7,volební,,O,
111,7,8,kampani,,O,
111,7,9,na,,O,
111,7,10,masivní,,O,
111,7,11,prosazování,,O,
111,7,12,alternativních,,O,
111,7,13,zdrojů,,O,
111,7,14,energie,,O,
111,7,15,",",,O,
111,7,16,Donald,,O,
111,7,17,Trump,,O,
111,7,18,by,,O,
111,7,19,spíše,,O,
111,7,20,otevřel,,O,
111,7,21,těžařům,,O,
111,7,22,místa,,O,
111,7,23,",",,O,
111,7,24,kde,,O,
111,7,25,doposud,,O,
111,7,26,těžit,,O,
111,7,27,nesměli,,O,
111,7,28,.,,O,
111,8,1,Také,,O,
111,8,2,v,,O,
111,8,3,předvolební,,O,
111,8,4,kampani,,O,
111,8,5,budoucí,,O,
111,8,6,prezident,,O,
111,8,7,oznámil,,O,
111,8,8,",",,O,
111,8,9,že,,O,
111,8,10,Obamův,obama,B-PER,16
111,8,11,plán,,O,
111,8,12,na,,O,
111,8,13,čistou,,O,
111,8,14,energii,,O,
111,8,15,(,,O,
111,8,16,Clean,,O,
111,8,17,Power,,O,
111,8,18,Plan,,O,
111,8,19,),,O,
111,8,20,by,,O,
111,8,21,měl,,O,
111,8,22,být,,O,
111,8,23,zrušen,,O,
111,8,24,.,,O,
111,9,1,Energetická,,O,
111,9,2,nezávislost,,O,
111,9,3,",",,O,
111,9,4,kterou,,O,
111,9,5,Donald,,O,
111,9,6,Trump,,O,
111,9,7,prosazuje,,O,
111,9,8,",",,O,
111,9,9,je,,O,
111,9,10,založena,,O,
111,9,11,na,,O,
111,9,12,zvýšení,,O,
111,9,13,těžby,,O,
111,9,14,klasických,,O,
111,9,15,zdrojů,,O,
111,9,16,energie,,O,
111,9,17,–,,O,
111,9,18,uhlí,,O,
111,9,19,",",,O,
111,9,20,ropy,,O,
111,9,21,i,,O,
111,9,22,frakování,,O,
111,9,23,břidlicového,,O,
111,9,24,plynu,,O,
111,9,25,.,,O,
