docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
121,0,1,10,,O,
121,0,2,důvodů,,O,
121,0,3,",",,O,
121,0,4,proč,,O,
121,0,5,by,,O,
121,0,6,neměl,,O,
121,0,7,být,,O,
121,0,8,Donald,donald,B-PER,1
121,0,9,Trump,trump,B-PER,1
121,0,10,prezidentem,,O,
121,0,11,USA,usa,B-LOC,2
121,0,12,|,,O,
121,0,13,Prima,prima,B-ORG,113
121,0,14,ZOOM,zoom,I-ORG,113
121,0,15,1,,O,
121,0,16,.,,O,
121,1,1,AROGANCE,,O,
121,1,2,Donald,,O,
121,1,3,Trump,,O,
121,1,4,se,,O,
121,1,5,narodil,,O,
121,1,6,14,,O,
121,1,7,.,,O,
121,1,8,června,,O,
121,1,9,1946,,O,
121,1,10,v,,O,
121,1,11,newyorském,,O,
121,1,12,Queensu,queens,B-LOC,125
121,1,13,a,,O,
121,1,14,po,,O,
121,1,15,absolvování,,O,
121,1,16,bakalářského,,O,
121,1,17,studia,,O,
121,1,18,ekonomie,,O,
121,1,19,a,,O,
121,1,20,finančnictví,,O,
121,1,21,začal,,O,
121,1,22,v,,O,
121,1,23,roce,,O,
121,1,24,1968,,O,
121,1,25,pracovat,,O,
121,1,26,v,,O,
121,1,27,otcově,,O,
121,1,28,firmě,,O,
121,1,29,Trump,trump,B-ORG,93
121,1,30,Organization,organization,I-ORG,93
121,1,31,.,,O,
121,2,1,Otec,,O,
121,2,2,mu,,O,
121,2,3,poskytl,,O,
121,2,4,„drobný“,,O,
121,2,5,úvěr,,O,
121,2,6,v,,O,
121,2,7,hodnotě,,O,
121,2,8,jednoho,,O,
121,2,9,milionu,,O,
121,2,10,dolarů,,O,
121,2,11,",",,O,
121,2,12,,,O,
121,2,13,mohl,,O,
121,2,14,začít,,O,
121,2,15,podnikat,,O,
121,2,16,.,,O,
121,3,1,I,,O,
121,3,2,přes,,O,
121,3,3,řadu,,O,
121,3,4,finančních,,O,
121,3,5,krizí,,O,
121,3,6,",",,O,
121,3,7,ztrátových,,O,
121,3,8,projektů,,O,
121,3,9,a,,O,
121,3,10,čtyři,,O,
121,3,11,bankroty,,O,
121,3,12,dokázal,,O,
121,3,13,Trump,,O,
121,3,14,vybudovat,,O,
121,3,15,jedno,,O,
121,3,16,z,,O,
121,3,17,největších,,O,
121,3,18,impérií,,O,
121,3,19,a,,O,
121,3,20,je,,O,
121,3,21,488,,O,
121,3,22,.,,O,
121,3,23,nejbohatším,,O,
121,3,24,člověkem,,O,
121,3,25,planety,,O,
121,3,26,.,,O,
121,4,1,A,,O,
121,4,2,na,,O,
121,4,3,tom,,O,
121,4,4,stojí,,O,
121,4,5,základ,,O,
121,4,6,celého,,O,
121,4,7,Trumpova,trump,B-PER,1
121,4,8,PR,,O,
121,4,9,–,,O,
121,4,10,dokázal,,O,
121,4,11,se,,O,
121,4,12,„vyšvihnout“,,O,
121,4,13,a,,O,
121,4,14,vybudoval,,O,
121,4,15,významný,,O,
121,4,16,a,,O,
121,4,17,především,,O,
121,4,18,úspěšný,,O,
121,4,19,koncern,,O,
121,4,20,společností,,O,
121,4,21,zabývající,,O,
121,4,22,se,,O,
121,4,23,např,,O,
121,4,24,.,,O,
121,4,25,prodejem,,O,
121,4,26,nemovitostí,,O,
121,4,27,",",,O,
121,4,28,provozováním,,O,
121,4,29,kasin,,O,
121,4,30,či,,O,
121,4,31,hotelů,,O,
121,4,32,",",,O,
121,4,33,vlastní,,O,
121,4,34,také,,O,
121,4,35,úspěšnou,,O,
121,4,36,televizní,,O,
121,4,37,produkční,,O,
121,4,38,společnost,,O,
121,4,39,.,,O,
121,5,1,A,,O,
121,5,2,je,,O,
121,5,3,-,,O,
121,5,4,li,,O,
121,5,5,přece,,O,
121,5,6,tak,,O,
121,5,7,úspěšný,,O,
121,5,8,v,,O,
121,5,9,řízení,,O,
121,5,10,firem,,O,
121,5,11,",",,O,
121,5,12,musí,,O,
121,5,13,mu,,O,
121,5,14,to,,O,
121,5,15,jít,,O,
121,5,16,i,,O,
121,5,17,jako,,O,
121,5,18,prezidentovi,,O,
121,5,19,!,,O,
121,6,1,Jak,,O,
121,6,2,funguje,,O,
121,6,3,řízení,,O,
121,6,4,státu,,O,
121,6,5,jako,,O,
121,6,6,soukromé,,O,
121,6,7,společnosti,,O,
121,6,8,",",,O,
121,6,9,můžeme,,O,
121,6,10,vidět,,O,
121,6,11,i,,O,
121,6,12,u,,O,
121,6,13,nás,,O,
121,6,14,.,,O,
121,7,1,Posouzení,,O,
121,7,2,úspěšnosti,,O,
121,7,3,",",,O,
121,7,4,či,,O,
121,7,5,neúspěšnosti,,O,
121,7,6,fungování,,O,
121,7,7,pana,,O,
121,7,8,ministra,,O,
121,7,9,Babiše,babiš,B-PER,9
121,7,10,už,,O,
121,7,11,necháme,,O,
121,7,12,na,,O,
121,7,13,každém,,O,
121,7,14,z,,O,
121,7,15,vás,,O,
121,7,16,.,,O,
121,8,1,2,,O,
121,8,2,.,,O,
121,8,3,LHANÍ,,O,
121,8,4,.,,O,
121,9,1,Vyznat,,O,
121,9,2,se,,O,
121,9,3,v,,O,
121,9,4,tom,,O,
121,9,5,",",,O,
121,9,6,co,,O,
121,9,7,Donald,,O,
121,9,8,Trump,,O,
121,9,9,říká,,O,
121,9,10,",",,O,
121,9,11,je,,O,
121,9,12,pěkně,,O,
121,9,13,tvrdý,,O,
121,9,14,oříšek,,O,
121,9,15,.,,O,
121,10,1,V,,O,
121,10,2,řadě,,O,
121,10,3,svých,,O,
121,10,4,výroků,,O,
121,10,5,vyloženě,,O,
121,10,6,lhal,,O,
121,10,7,.,,O,
121,11,1,Nedávno,,O,
121,11,2,například,,O,
121,11,3,pronesl,,O,
121,11,4,",",,O,
121,11,5,že,,O,
121,11,6,81,,O,
121,11,7,%,,O,
121,11,8,vražd,,O,
121,11,9,bělochů,,O,
121,11,10,mají,,O,
121,11,11,na,,O,
121,11,12,svědomí,,O,
121,11,13,Afroameričané,afroameričané,B-PER,114
121,11,14,",",,O,
121,11,15,a,,O,
121,11,16,prohlásil,,O,
121,11,17,",",,O,
121,11,18,že,,O,
121,11,19,„,,O,
121,11,20,Afroameričané,,O,
121,11,21,jsou,,O,
121,11,22,nepřizpůsobiví,,O,
121,11,23,a,,O,
121,11,24,vrazi“,,O,
121,11,25,.,,O,
121,12,1,Server,,O,
121,12,2,Politi,,O,
121,13,1,Fact,,O,
121,13,2,.,,O,
121,13,3,com,,O,
121,13,4,ovšem,,O,
121,13,5,zjistil,,O,
121,13,6,",",,O,
121,13,7,že,,O,
121,13,8,si,,O,
121,13,9,Trump,,O,
121,13,10,celou,,O,
121,13,11,statistiku,,O,
121,13,12,jednoduše,,O,
121,13,13,vymyslel,,O,
121,13,14,.,,O,
121,14,1,Donadl,donald,B-PER,1
121,14,2,Trump,trump,I-PER,1
121,14,3,je,,O,
121,14,4,prostě,,O,
121,14,5,člověk,,O,
121,14,6,",",,O,
121,14,7,který,,O,
121,14,8,vystoupí,,O,
121,14,9,před,,O,
121,14,10,celým,,O,
121,14,11,národem,,O,
121,14,12,a,,O,
121,14,13,bezostyšeně,,O,
121,14,14,vykládá,,O,
121,14,15,lži,,O,
121,14,16,",",,O,
121,14,17,které,,O,
121,14,18,se,,O,
121,14,19,mu,,O,
121,14,20,zrovna,,O,
121,14,21,hodí,,O,
121,14,22,do,,O,
121,14,23,krámu,,O,
121,14,24,.,,O,
121,15,1,3,,O,
121,15,2,.,,O,
121,15,3,RASISMUS,,O,
121,15,4,.,,O,
121,16,1,Trumpovy,,O,
121,16,2,výroky,,O,
121,16,3,směrem,,O,
121,16,4,k,,O,
121,16,5,přistěhovalcům,,O,
121,16,6,",",,O,
121,16,7,ale,,O,
121,16,8,také,,O,
121,16,9,Afroameričanům,,O,
121,16,10,jsou,,O,
121,16,11,legendární,,O,
121,16,12,a,,O,
121,16,13,velmi,,O,
121,16,14,rychle,,O,
121,16,15,si,,O,
121,16,16,je,,O,
121,16,17,oblíbila,,O,
121,16,18,například,,O,
121,16,19,internetová,,O,
121,16,20,komunita,,O,
121,16,21,",",,O,
121,16,22,která,,O,
121,16,23,z,,O,
121,16,24,nich,,O,
121,16,25,okamžitě,,O,
121,16,26,začala,,O,
121,16,27,vytvářet,,O,
121,16,28,memy,,O,
121,16,29,",",,O,
121,16,30,jež,,O,
121,16,31,se,,O,
121,16,32,po,,O,
121,16,33,internetu,,O,
121,16,34,šíří,,O,
121,16,35,rychlostí,,O,
121,16,36,světla,,O,
121,16,37,.,,O,
121,17,1,Trump,,O,
121,17,2,například,,O,
121,17,3,prohlásil,,O,
121,17,4,",",,O,
121,17,5,že,,O,
121,17,6,by,,O,
121,17,7,na,,O,
121,17,8,americko,,O,
121,17,9,-,,O,
121,17,10,mexické,,O,
121,17,11,hranici,,O,
121,17,12,nechal,,O,
121,17,13,postavit,,O,
121,17,14,zeď,,O,
121,17,15,po,,O,
121,17,16,celé,,O,
121,17,17,její,,O,
121,17,18,délce,,O,
121,17,19,.,,O,
121,18,1,Finanční,,O,
121,18,2,náklady,,O,
121,18,3,celého,,O,
121,18,4,projektu,,O,
121,18,5,by,,O,
121,18,6,pak,,O,
121,18,7,samozřejmě,,O,
121,18,8,neslo,,O,
121,18,9,Mexiko,mexiko,B-LOC,116
121,18,10,.,,O,
121,19,1,Chce,,O,
121,19,2,tak,,O,
121,19,3,zabránit,,O,
121,19,4,přívalu,,O,
121,19,5,přistěhovalců,,O,
121,19,6,",",,O,
121,19,7,kteří,,O,
121,19,8,dle,,O,
121,19,9,jeho,,O,
121,19,10,slov,,O,
121,19,11,berou,,O,
121,19,12,práci,,O,
121,19,13,dobrým,,O,
121,19,14,a,,O,
121,19,15,poctivým,,O,
121,19,16,americkým,,O,
121,19,17,občanům,,O,
121,19,18,.,,O,
121,20,1,Trump,,O,
121,20,2,také,,O,
121,20,3,podporoval,,O,
121,20,4,skupinu,,O,
121,20,5,lidí,,O,
121,20,6,",",,O,
121,20,7,tzv,,O,
121,20,8,.,,O,
121,20,9,birthes,,O,
121,20,10,",",,O,
121,20,11,kteří,,O,
121,20,12,zpochybňují,,O,
121,20,13,americké,,O,
121,20,14,občanství,,O,
121,20,15,současného,,O,
121,20,16,prezidenta,,O,
121,20,17,Baracka,barack,B-PER,16
121,20,18,Obamy,obama,I-PER,16
121,20,19,a,,O,
121,20,20,prohlásili,,O,
121,20,21,jeho,,O,
121,20,22,rodný,,O,
121,20,23,list,,O,
121,20,24,za,,O,
121,20,25,padělek,,O,
121,20,26,.,,O,
121,21,1,Další,,O,
121,21,2,Trumpovo,,O,
121,21,3,slavné,,O,
121,21,4,prohlášení,,O,
121,21,5,je,,O,
121,21,6,",",,O,
121,21,7,že,,O,
121,21,8,soudce,,O,
121,21,9,mexického,,O,
121,21,10,původu,,O,
121,21,11,narozený,,O,
121,21,12,v,,O,
121,21,13,Indianě,indiana,B-LOC,49
121,21,14,nemůže,,O,
121,21,15,být,,O,
121,21,16,nestranný,,O,
121,21,17,.,,O,
121,22,1,Zajímavostí,,O,
121,22,2,přitom,,O,
121,22,3,je,,O,
121,22,4,",",,O,
121,22,5,že,,O,
121,22,6,jeho,,O,
121,22,7,první,,O,
121,22,8,žena,,O,
121,22,9,Ivana,ivana,B-PER,58
121,22,10,Zelníčková,zelníčková,I-PER,58
121,22,11,(,,O,
121,22,12,známá,,O,
121,22,13,především,,O,
121,22,14,jako,,O,
121,22,15,Ivanka,ivanka,B-PER,58
121,22,16,Trump,trump,I-PER,58
121,22,17,),,O,
121,22,18,",",,O,
121,22,19,česká,,O,
121,22,20,sportovkyně,,O,
121,22,21,a,,O,
121,22,22,modelka,,O,
121,22,23,",",,O,
121,22,24,emigrovala,,O,
121,22,25,v,,O,
121,22,26,roce,,O,
121,22,27,1972,,O,
121,22,28,do,,O,
121,22,29,Kanady,kanada,B-LOC,117
121,22,30,.,,O,
121,23,1,4,,O,
121,23,2,.,,O,
121,23,3,SEXISMUS,,O,
121,23,4,.,,O,
121,24,1,Nedávno,,O,
121,24,2,byl,,O,
121,24,3,zveřejněn,,O,
121,24,4,záznam,,O,
121,24,5,Trumpových,trump,B-PER,1
121,24,6,sexistických,,O,
121,24,7,výroků,,O,
121,24,8,z,,O,
121,24,9,roku,,O,
121,24,10,2005,,O,
121,24,11,.,,O,
121,25,1,Na,,O,
121,25,2,páscích,,O,
121,25,3,se,,O,
121,25,4,chlubí,,O,
121,25,5,tím,,O,
121,25,6,",",,O,
121,25,7,jak,,O,
121,25,8,své,,O,
121,25,9,prominentní,,O,
121,25,10,postavení,,O,
121,25,11,využívá,,O,
121,25,12,vůči,,O,
121,25,13,ženám,,O,
121,25,14,.,,O,
121,26,1,Na,,O,
121,26,2,základě,,O,
121,26,3,zveřejnění,,O,
121,26,4,těchto,,O,
121,26,5,pásek,,O,
121,26,6,mu,,O,
121,26,7,odřekla,,O,
121,26,8,podporu,,O,
121,26,9,celá,,O,
121,26,10,řada,,O,
121,26,11,špiček,,O,
121,26,12,republikánské,republikánská,B-ORG,118
121,26,13,strany,strana,I-ORG,118
121,26,14,.,,O,
121,27,1,Mezi,,O,
121,27,2,ně,,O,
121,27,3,patří,,O,
121,27,4,například,,O,
121,27,5,i,,O,
121,27,6,ostřílený,,O,
121,27,7,republikánský,,O,
121,27,8,matador,,O,
121,27,9,a,,O,
121,27,10,bývalý,,O,
121,27,11,kandidát,,O,
121,27,12,na,,O,
121,27,13,prezidenta,,O,
121,27,14,John,john,B-PER,119
121,27,15,McCain,mccain,I-PER,119
121,27,16,.,,O,
121,28,1,A,,O,
121,28,2,v,,O,
121,28,3,zákulisí,,O,
121,28,4,se,,O,
121,28,5,začalo,,O,
121,28,6,šeptat,,O,
121,28,7,",",,O,
121,28,8,že,,O,
121,28,9,by,,O,
121,28,10,měl,,O,
121,28,11,být,,O,
121,28,12,Trump,,O,
121,28,13,v,,O,
121,28,14,tichosti,,O,
121,28,15,nahrazen,,O,
121,28,16,v,,O,
121,28,17,kandidatuře,,O,
121,28,18,svým,,O,
121,28,19,viceprezidentem,,O,
121,28,20,Mikem,mike,B-PER,120
121,28,21,Pencem,penc,I-PER,120
121,28,22,.,,O,
121,29,1,5,,O,
121,29,2,.,,O,
121,29,3,NENÁVIST,,O,
121,29,4,.,,O,
121,30,1,Trump,,O,
121,30,2,se,,O,
121,30,3,se,,O,
121,30,4,svým,,O,
121,30,5,volebním,,O,
121,30,6,štábem,,O,
121,30,7,očividně,,O,
121,30,8,rozhodl,,O,
121,30,9,spojit,,O,
121,30,10,americký,,O,
121,30,11,lid,,O,
121,30,12,na,,O,
121,30,13,základě,,O,
121,30,14,nenávisti,,O,
121,30,15,k,,O,
121,30,16,nepříteli,,O,
121,30,17,.,,O,
121,31,1,Trump,,O,
121,31,2,je,,O,
121,31,3,ovšem,,O,
121,31,4,člověk,,O,
121,31,5,",",,O,
121,31,6,který,,O,
121,31,7,se,,O,
121,31,8,nebojí,,O,
121,31,9,ničeho,,O,
121,31,10,a,,O,
121,31,11,už,,O,
121,31,12,vůbec,,O,
121,31,13,ne,,O,
121,31,14,překrucování,,O,
121,31,15,faktů,,O,
121,31,16,a,,O,
121,31,17,lhaní,,O,
121,31,18,",",,O,
121,31,19,jak,,O,
121,31,20,jsme,,O,
121,31,21,si,,O,
121,31,22,ukázali,,O,
121,31,23,v,,O,
121,31,24,bodě,,O,
121,31,25,č,,O,
121,31,26,.,,O,
121,31,27,2,,O,
121,31,28,.,,O,
121,32,1,Díky,,O,
121,32,2,tomu,,O,
121,32,3,ovšem,,O,
121,32,4,už,,O,
121,32,5,ztratil,,O,
121,32,6,řadu,,O,
121,32,7,podporovatelů,,O,
121,32,8,.,,O,
121,33,1,Přesto,,O,
121,33,2,",",,O,
121,33,3,že,,O,
121,33,4,by,,O,
121,33,5,Trump,,O,
121,33,6,chtěl,,O,
121,33,7,postavit,,O,
121,33,8,zeď,,O,
121,33,9,na,,O,
121,33,10,hranicích,,O,
121,33,11,s,,O,
121,33,12,Mexikem,mexico,B-LOC,116
121,33,13,a,,O,
121,33,14,tím,,O,
121,33,15,zabránit,,O,
121,33,16,přísunu,,O,
121,33,17,přistěhovalců,,O,
121,33,18,",",,O,
121,33,19,sám,,O,
121,33,20,žádné,,O,
121,33,21,hranice,,O,
121,33,22,nemá,,O,
121,33,23,.,,O,
121,34,1,Nelichotivě,,O,
121,34,2,se,,O,
121,34,3,Trump,,O,
121,34,4,vyjadřuje,,O,
121,34,5,o,,O,
121,34,6,všem,,O,
121,34,7,a,,O,
121,34,8,o,,O,
121,34,9,všech,,O,
121,34,10,",",,O,
121,34,11,kteří,,O,
121,34,12,s,,O,
121,34,13,ním,,O,
121,34,14,byť,,O,
121,34,15,jen,,O,
121,34,16,náznakem,,O,
121,34,17,nesouhlasí,,O,
121,34,18,.,,O,
121,35,1,Neváhal,,O,
121,35,2,se,,O,
121,35,3,například,,O,
121,35,4,ve,,O,
121,35,5,druhé,,O,
121,35,6,prezidentské,,O,
121,35,7,televizní,,O,
121,35,8,debatě,,O,
121,35,9,vyjádřit,,O,
121,35,10,o,,O,
121,35,11,své,,O,
121,35,12,protikandidátce,,O,
121,35,13,Hillary,hillary,B-PER,3
121,35,14,Clintonové,clintonová,B-PER,3
121,35,15,jako,,O,
121,35,16,o,,O,
121,35,17,ďáblovi,,O,
121,35,18,.,,O,
121,36,1,Současně,,O,
121,36,2,jí,,O,
121,36,3,hrozil,,O,
121,36,4,vězením,,O,
121,36,5,za,,O,
121,36,6,používání,,O,
121,36,7,pracovního,,O,
121,36,8,e,,O,
121,36,9,-,,O,
121,36,10,mailu,,O,
121,36,11,k,,O,
121,36,12,soukromým,,O,
121,36,13,účelům,,O,
121,36,14,.,,O,
121,37,1,Označení,,O,
121,37,2,protikandidátky,,O,
121,37,3,za,,O,
121,37,4,jednu,,O,
121,37,5,ze,,O,
121,37,6,zakladatelek,,O,
121,37,7,ISIS,isis,B-ORG,121
121,37,8,pak,,O,
121,37,9,už,,O,
121,37,10,překvapí,,O,
121,37,11,jen,,O,
121,37,12,málokoho,,O,
121,37,13,.,,O,
121,38,1,Jeho,,O,
121,38,2,volební,,O,
121,38,3,heslo,,O,
121,38,4,„,,O,
121,38,5,Make,,O,
121,38,6,America,,O,
121,38,7,great,,O,
121,38,8,again“,,O,
121,38,9,pak,,O,
121,38,10,v,,O,
121,38,11,kontextu,,O,
121,38,12,výše,,O,
121,38,13,uvedeného,,O,
121,38,14,vyznívá,,O,
121,38,15,jako,,O,
121,38,16,budovatelská,,O,
121,38,17,výzva,,O,
121,38,18,založená,,O,
121,38,19,na,,O,
121,38,20,vystěhovávání,,O,
121,38,21,a,,O,
121,38,22,vyvražďování,,O,
121,38,23,nepřátel,,O,
121,38,24,.,,O,
121,39,1,Nezbyl,,O,
121,39,2,by,,O,
121,39,3,pak,,O,
121,39,4,totiž,,O,
121,39,5,už,,O,
121,39,6,nikdo,,O,
121,39,7,",",,O,
121,39,8,kdo,,O,
121,39,9,by,,O,
121,39,10,Američanům,američané,B-PER,17
121,39,11,",",,O,
121,39,12,a,,O,
121,39,13,především,,O,
121,39,14,Donaldu,donald,B-PER,1
121,39,15,Trumpovi,trump,I-PER,1
121,39,16,samotném,,O,
121,39,17,",",,O,
121,39,18,stál,,O,
121,39,19,v,,O,
121,39,20,cestě,,O,
121,39,21,.,,O,
121,40,1,6,,O,
121,40,2,.,,O,
121,40,3,DANĚ,,O,
121,40,4,.,,O,
121,41,1,Je,,O,
121,41,2,dobrým,,O,
121,41,3,zvykem,,O,
121,41,4,",",,O,
121,41,5,že,,O,
121,41,6,všichni,,O,
121,41,7,kandidáti,,O,
121,41,8,na,,O,
121,41,9,prezidenta,,O,
121,41,10,při,,O,
121,41,11,své,,O,
121,41,12,kandidatuře,,O,
121,41,13,také,,O,
121,41,14,zveřejňují,,O,
121,41,15,své,,O,
121,41,16,daňové,,O,
121,41,17,přiznání,,O,
121,41,18,.,,O,
121,42,1,Ne,,O,
121,42,2,tak,,O,
121,42,3,Donald,,O,
121,42,4,Trump,,O,
121,42,5,.,,O,
121,43,1,A,,O,
121,43,2,právě,,O,
121,43,3,kvůli,,O,
121,43,4,nezveřejnění,,O,
121,43,5,daní,,O,
121,43,6,je,,O,
121,43,7,Trump,,O,
121,43,8,kritizován,,O,
121,43,9,nejčastěji,,O,
121,43,10,.,,O,
121,44,1,Kvůli,,O,
121,44,2,tomu,,O,
121,44,3,čelí,,O,
121,44,4,řadě,,O,
121,44,5,obvinění,,O,
121,44,6,z,,O,
121,44,7,daňových,,O,
121,44,8,úniků,,O,
121,44,9,.,,O,
121,45,1,Již,,O,
121,45,2,několik,,O,
121,45,3,týdnů,,O,
121,45,4,Trump,,O,
121,45,5,hlásí,,O,
121,45,6,probíhající,,O,
121,45,7,audit,,O,
121,45,8,",",,O,
121,45,9,po,,O,
121,45,10,jehož,,O,
121,45,11,skončení,,O,
121,45,12,veškeré,,O,
121,45,13,informace,,O,
121,45,14,o,,O,
121,45,15,svých,,O,
121,45,16,příjmech,,O,
121,45,17,a,,O,
121,45,18,odvodech,,O,
121,45,19,daní,,O,
121,45,20,zveřejní,,O,
121,45,21,.,,O,
121,46,1,Slibuje,,O,
121,46,2,to,,O,
121,46,3,ale,,O,
121,46,4,už,,O,
121,46,5,tak,,O,
121,46,6,dlouho,,O,
121,46,7,",",,O,
121,46,8,že,,O,
121,46,9,to,,O,
121,46,10,celé,,O,
121,46,11,začíná,,O,
121,46,12,připomínat,,O,
121,46,13,čekání,,O,
121,46,14,na,,O,
121,46,15,Godota,godot,B-PER,122
121,46,16,.,,O,
121,47,1,7,,O,
121,47,2,.,,O,
121,47,3,DESPEKT,,O,
121,47,4,.,,O,
121,48,1,A,,O,
121,48,2,co,,O,
121,48,3,taky,,O,
121,48,4,jiného,,O,
121,48,5,byste,,O,
121,48,6,čekali,,O,
121,48,7,od,,O,
121,48,8,člověka,,O,
121,48,9,",",,O,
121,48,10,který,,O,
121,48,11,začínal,,O,
121,48,12,s,,O,
121,48,13,„pouhým“,,O,
121,48,14,milionem,,O,
121,48,15,dolarů,,O,
121,48,16,v,,O,
121,48,17,kapse,,O,
121,48,18,",",,O,
121,48,19,několikrát,,O,
121,48,20,se,,O,
121,48,21,vyhnul,,O,
121,48,22,placení,,O,
121,48,23,daní,,O,
121,48,24,řízeným,,O,
121,48,25,bankrotem,,O,
121,48,26,a,,O,
121,48,27,rád,,O,
121,48,28,se,,O,
121,48,29,chlubí,,O,
121,48,30,tím,,O,
121,48,31,",",,O,
121,48,32,že,,O,
121,48,33,svého,,O,
121,48,34,postavení,,O,
121,48,35,využívá,,O,
121,48,36,vůči,,O,
121,48,37,ženám,,O,
121,48,38,",",,O,
121,48,39,které,,O,
121,48,40,jsou,,O,
121,48,41,pak,,O,
121,48,42,pro,,O,
121,48,43,něj,,O,
121,48,44,ochotny,,O,
121,48,45,udělat,,O,
121,48,46,prakticky,,O,
121,48,47,vše,,O,
121,48,48,.,,O,
121,48,49,.,,O,
121,48,50,.,,O,
121,49,1,A,,O,
121,49,2,to,,O,
121,49,3,",",,O,
121,49,4,že,,O,
121,49,5,jedním,,O,
121,49,6,z,,O,
121,49,7,mála,,O,
121,49,8,lidí,,O,
121,49,9,",",,O,
121,49,10,kterých,,O,
121,49,11,si,,O,
121,49,12,Trump,,O,
121,49,13,váží,,O,
121,49,14,",",,O,
121,49,15,je,,O,
121,49,16,ruský,,O,
121,49,17,prezident,,O,
121,49,18,Putin,putin,B-PER,63
121,49,19,",",,O,
121,49,20,také,,O,
121,49,21,vypovídá,,O,
121,49,22,o,,O,
121,49,23,mnohém,,O,
121,49,24,.,,O,
121,50,1,8,,O,
121,50,2,.,,O,
121,50,3,RUSKO,rusko,B-LOC,78
121,50,4,.,,O,
121,51,1,Jestli,,O,
121,51,2,Donald,,O,
121,51,3,Trump,,O,
121,51,4,něco,,O,
121,51,5,stroprocentně,,O,
121,51,6,má,,O,
121,51,7,",",,O,
121,51,8,je,,O,
121,51,9,to,,O,
121,51,10,podpora,,O,
121,51,11,ze,,O,
121,51,12,strany,,O,
121,51,13,Ruska,rusko,B-LOC,78
121,51,14,",",,O,
121,51,15,především,,O,
121,51,16,silná,,O,
121,51,17,a,,O,
121,51,18,otevřená,,O,
121,51,19,podpora,,O,
121,51,20,ze,,O,
121,51,21,strany,,O,
121,51,22,ruského,,O,
121,51,23,prezidenta,,O,
121,51,24,Vladimíra,vladimír,B-PER,63
121,51,25,Putina,putin,I-PER,63
121,51,26,.,,O,
121,52,1,Nutno,,O,
121,52,2,ale,,O,
121,52,3,dodat,,O,
121,52,4,",",,O,
121,52,5,že,,O,
121,52,6,tato,,O,
121,52,7,podpora,,O,
121,52,8,je,,O,
121,52,9,v,,O,
121,52,10,očích,,O,
121,52,11,mnoha,,O,
121,52,12,jeho,,O,
121,52,13,protivníků,,O,
121,52,14,",",,O,
121,52,15,ale,,O,
121,52,16,i,,O,
121,52,17,jeho,,O,
121,52,18,voličů,,O,
121,52,19,vnímána,,O,
121,52,20,negativně,,O,
121,52,21,.,,O,
121,53,1,Studenou,,O,
121,53,2,válku,,O,
121,53,3,mají,,O,
121,53,4,totiž,,O,
121,53,5,Američané,američané,B-PER,17
121,53,6,ještě,,O,
121,53,7,stále,,O,
121,53,8,živě,,O,
121,53,9,v,,O,
121,53,10,paměti,,O,
121,53,11,.,,O,
121,54,1,9,,O,
121,54,2,.,,O,
121,54,3,ZKUŠENOSTI,,O,
121,54,4,.,,O,
121,55,1,Další,,O,
121,55,2,ze,,O,
121,55,3,slabin,,O,
121,55,4,",",,O,
121,55,5,na,,O,
121,55,6,kterou,,O,
121,55,7,jeho,,O,
121,55,8,odpůrci,,O,
121,55,9,často,,O,
121,55,10,upozorňují,,O,
121,55,11,.,,O,
121,56,1,Trumpovy,,O,
121,56,2,politické,,O,
121,56,3,zkušenosti,,O,
121,56,4,jsou,,O,
121,56,5,proti,,O,
121,56,6,Clintonové,,O,
121,56,7,naprosto,,O,
121,56,8,zanedbatelné,,O,
121,56,9,.,,O,
121,57,1,Do,,O,
121,57,2,předvolebního,,O,
121,57,3,boje,,O,
121,57,4,o,,O,
121,57,5,kandidaturu,,O,
121,57,6,na,,O,
121,57,7,amerického,,O,
121,57,8,prezidenta,,O,
121,57,9,se,,O,
121,57,10,sice,,O,
121,57,11,přihlásil,,O,
121,57,12,už,,O,
121,57,13,v,,O,
121,57,14,roce,,O,
121,57,15,2000,,O,
121,57,16,",",,O,
121,57,17,vyhrál,,O,
121,57,18,primárky,,O,
121,57,19,ve,,O,
121,57,20,dvou,,O,
121,57,21,státech,,O,
121,57,22,",",,O,
121,57,23,ale,,O,
121,57,24,potom,,O,
121,57,25,z,,O,
121,57,26,boje,,O,
121,57,27,odstoupil,,O,
121,57,28,.,,O,
121,58,1,Až,,O,
121,58,2,poté,,O,
121,58,3,",",,O,
121,58,4,16,,O,
121,58,5,.,,O,
121,58,6,června,,O,
121,58,7,2015,,O,
121,58,8,",",,O,
121,58,9,oznámil,,O,
121,58,10,svoji,,O,
121,58,11,oficiální,,O,
121,58,12,kandidaturu,,O,
121,58,13,za,,O,
121,58,14,republikánskou,republikánská,B-ORG,118
121,58,15,stranu,strana,I-ORG,118
121,58,16,.,,O,
121,59,1,Od,,O,
121,59,2,té,,O,
121,59,3,doby,,O,
121,59,4,se,,O,
121,59,5,Trump,,O,
121,59,6,jistě,,O,
121,59,7,naučil,,O,
121,59,8,mnohé,,O,
121,59,9,.,,O,
121,60,1,Takt,,O,
121,60,2,a,,O,
121,60,3,diplomacie,,O,
121,60,4,mezi,,O,
121,60,5,nabyté,,O,
121,60,6,dovednosti,,O,
121,60,7,ale,,O,
121,60,8,určitě,,O,
121,60,9,patřit,,O,
121,60,10,nebudou,,O,
121,60,11,.,,O,
121,61,1,Na,,O,
121,61,2,druhou,,O,
121,61,3,stranu,,O,
121,61,4,se,,O,
121,61,5,Trumpovi,,O,
121,61,6,nedají,,O,
121,61,7,upřít,,O,
121,61,8,zkušenosti,,O,
121,61,9,z,,O,
121,61,10,moderování,,O,
121,61,11,reality,,O,
121,61,12,show,,O,
121,61,13,Apprentice,apprentice,B-MISC,96
121,61,14,vysílané,,O,
121,61,15,10,,O,
121,61,16,let,,O,
121,61,17,televizní,,O,
121,61,18,společností,,O,
121,61,19,BBC,bbc,B-ORG,123
121,61,20,.,,O,
121,62,1,A,,O,
121,62,2,tak,,O,
121,62,3,dělá,,O,
121,62,4,to,,O,
121,62,5,nejlepší,,O,
121,62,6,",",,O,
121,62,7,co,,O,
121,62,8,umí,,O,
121,62,9,–,,O,
121,62,10,prodává,,O,
121,62,11,.,,O,
121,63,1,Prodává,,O,
121,63,2,sebe,,O,
121,63,3,a,,O,
121,63,4,své,,O,
121,63,5,charisma,,O,
121,63,6,.,,O,
121,64,1,Můžeme,,O,
121,64,2,jen,,O,
121,64,3,doufat,,O,
121,64,4,",",,O,
121,64,5,že,,O,
121,64,6,americké,,O,
121,64,7,voliče,,O,
121,64,8,přejde,,O,
121,64,9,chuť,,O,
121,64,10,na,,O,
121,64,11,to,,O,
121,64,12,sice,,O,
121,64,13,krásně,,O,
121,64,14,naleštěné,,O,
121,64,15,červené,,O,
121,64,16,jablko,,O,
121,64,17,",",,O,
121,64,18,které,,O,
121,64,19,ale,,O,
121,64,20,otrávila,,O,
121,64,21,zlá,,O,
121,64,22,macecha,,O,
121,64,23,.,,O,
121,65,1,10,,O,
121,65,2,.,,O,
121,65,3,ÚČES,,O,
121,65,4,.,,O,
121,66,1,Je,,O,
121,66,2,otázkou,,O,
121,66,3,",",,O,
121,66,4,zdali,,O,
121,66,5,v,,O,
121,66,6,Americe,,O,
121,66,7,mají,,O,
121,66,8,děti,,O,
121,66,9,v,,O,
121,66,10,každé,,O,
121,66,11,třídě,,O,
121,66,12,vyvěšenou,,O,
121,66,13,podobiznu,,O,
121,66,14,svého,,O,
121,66,15,prezidenta,,O,
121,66,16,stejně,,O,
121,66,17,jako,,O,
121,66,18,u,,O,
121,66,19,nás,,O,
121,66,20,.,,O,
121,67,1,Ale,,O,
121,67,2,i,,O,
121,67,3,,,O,
121,67,4,ne,,O,
121,67,5,–,,O,
121,67,6,dokážete,,O,
121,67,7,si,,O,
121,67,8,představit,,O,
121,67,9,",",,O,
121,67,10,že,,O,
121,67,11,na,,O,
121,67,12,lidi,,O,
121,67,13,po,,O,
121,67,14,celém,,O,
121,67,15,světě,,O,
121,67,16,bude,,O,
121,67,17,následujících,,O,
121,67,18,pět,,O,
121,67,19,let,,O,
121,67,20,shlížet,,O,
121,67,21,z,,O,
121,67,22,pozice,,O,
121,67,23,amerického,,O,
121,67,24,prezidenta,,O,
121,67,25,člověk,,O,
121,67,26,",",,O,
121,67,27,který,,O,
121,67,28,má,,O,
121,67,29,rozcuch,,O,
121,67,30,čerstvě,,O,
121,67,31,narozeného,,O,
121,67,32,káčátka,,O,
121,67,33,",",,O,
121,67,34,a,,O,
121,67,35,někdo,,O,
121,67,36,ho,,O,
121,67,37,bude,,O,
121,67,38,brát,,O,
121,67,39,vážně,,O,
121,67,40,?,,O,
121,68,1,Text,,O,
121,68,2,:,,O,
121,68,3,Pavla,pavla,B-PER,124
121,68,4,Janoušková,janoušková,I-PER,124
121,68,5,.,,O,
