docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
bg-30,0,"(1,)",Тринайсет,,O,
bg-30,0,"(2,)",физически,,O,
bg-30,0,"(3,)",и,,O,
bg-30,0,"(4,)",три,,O,
bg-30,0,"(5,)",юридически,,O,
bg-30,0,"(6,)",лица,,O,
bg-30,0,"(7,)",от,,O,
bg-30,0,"(8,)",Русия,Русия,B-LOC,GPE-Russia
bg-30,0,"(9,)",бяха,,O,
bg-30,0,"(10,)",обвинени,,O,
bg-30,0,"(11,)",в,,O,
bg-30,0,"(12,)",САЩ,САЩ,B-LOC,GPE-USA
bg-30,0,"(13,)",като,,O,
bg-30,0,"(14,)",съучастници,,O,
bg-30,0,"(15,)",в,,O,
bg-30,0,"(16,)",заговор,,O,
bg-30,0,"(17,)",за,,O,
bg-30,0,"(18,)",намеса,,O,
bg-30,0,"(19,)",в,,O,
bg-30,0,"(20,)",президентските,,O,
bg-30,0,"(21,)",избори,,O,
bg-30,0,"(22,)",през,,O,
bg-30,0,"(23,)",2016,,O,
bg-30,0,"(24,)",г.,,O,
bg-30,1,"(1,)",Тринайсет,,O,
bg-30,1,"(2,)",руснаци,руснаци,B-PER,PER-Russians
bg-30,1,"(3,)",и,,O,
bg-30,1,"(4,)",три,,O,
bg-30,1,"(5,)",руски,,O,
bg-30,1,"(6,)",юридически,,O,
bg-30,1,"(7,)",лица,,O,
bg-30,1,"(8,)",бяха,,O,
bg-30,1,"(9,)",обвинени,,O,
bg-30,1,"(10,)",като,,O,
bg-30,1,"(11,)",съучастници,,O,
bg-30,1,"(12,)",в,,O,
bg-30,1,"(13,)",заговор,,O,
bg-30,1,"(14,)",за,,O,
bg-30,1,"(15,)",намеса,,O,
bg-30,1,"(16,)",в,,O,
bg-30,1,"(17,)",президентските,,O,
bg-30,1,"(18,)",избори,,O,
bg-30,1,"(19,)",в,,O,
bg-30,1,"(20,)",САЩ,,O,
bg-30,1,"(21,)",през,,O,
bg-30,1,"(22,)",2016-а,,O,
bg-30,1,"(23,)",г.,,O,
bg-30,1,"(24,)",",",,O,
bg-30,1,"(25,)",обяви,,O,
bg-30,1,"(26,)",федералната,,O,
bg-30,1,"(27,)",прокуратура,,O,
bg-30,1,"(28,)",",",,O,
bg-30,1,"(29,)",предадоха,,O,
bg-30,1,"(30,)",Асошиейтед,Асошиейтед,B-ORG,ORG-Associated-Press
bg-30,1,"(31,)",прес,прес,I-ORG,ORG-Associated-Press
bg-30,1,"(32,)",и,,O,
bg-30,1,"(33,)",Ройтерс,Ройтерс,B-ORG,ORG-Reuters
bg-30,1,"(34,)",.,,O,
bg-30,2,"(1,)",Според,,O,
bg-30,2,"(2,)",обвиненията,,O,
bg-30,2,"(3,)",",",,O,
bg-30,2,"(4,)",издадени,,O,
bg-30,2,"(5,)",от,,O,
bg-30,2,"(6,)",службата,,O,
bg-30,2,"(7,)",на,,O,
bg-30,2,"(8,)",специалния,,O,
bg-30,2,"(9,)",съветник,,O,
bg-30,2,"(10,)",Робърт,Робърт,B-PER,PER-Robert-Swan-Mueller-III
bg-30,2,"(11,)",Мълър,Мълър,I-PER,PER-Robert-Swan-Mueller-III
bg-30,3,"(1,)",",",,O,
bg-30,3,"(2,)",руснаците,,O,
bg-30,3,"(3,)",са,,O,
bg-30,3,"(4,)",пускали,,O,
bg-30,3,"(5,)",в,,O,
bg-30,3,"(6,)",социалните,,O,
bg-30,3,"(7,)",медии,,O,
bg-30,3,"(8,)",лъжливи,,O,
bg-30,3,"(9,)",постинги,,O,
bg-30,3,"(10,)",и,,O,
bg-30,3,"(11,)",реклами,,O,
bg-30,3,"(12,)",от,,O,
bg-30,3,"(13,)",името,,O,
bg-30,3,"(14,)",на,,O,
bg-30,3,"(15,)",уж,,O,
bg-30,3,"(16,)",американски,,O,
bg-30,3,"(17,)",граждани,,O,
bg-30,3,"(18,)",.,,O,
bg-30,4,"(1,)",Целта,,O,
bg-30,4,"(2,)",на,,O,
bg-30,4,"(3,)",измамата,,O,
bg-30,4,"(4,)",е,,O,
bg-30,4,"(5,)",била,,O,
bg-30,4,"(6,)",да,,O,
bg-30,4,"(7,)",се,,O,
bg-30,4,"(8,)",разколебае,,O,
bg-30,4,"(9,)",общественото,,O,
bg-30,4,"(10,)",мнение,,O,
bg-30,4,"(11,)",по,,O,
bg-30,4,"(12,)",време,,O,
bg-30,4,"(13,)",на,,O,
bg-30,4,"(14,)",предизборната,,O,
bg-30,4,"(15,)",надпревара,,O,
bg-30,4,"(16,)",между,,O,
bg-30,4,"(17,)",републиканеца,,O,
bg-30,4,"(18,)",Доналд,Доналд,B-PER,PER-Donald-Trump
bg-30,4,"(19,)",Тръмп,Тръмп,I-PER,PER-Donald-Trump
bg-30,4,"(20,)",и,,O,
bg-30,4,"(21,)",демократката,,O,
bg-30,4,"(22,)",Хилари,Хилари,B-PER,PER-Hillary-Clinton
bg-30,4,"(23,)",Клинтън,Клинтън,I-PER,PER-Hillary-Clinton
bg-30,4,"(24,)",.,,O,
bg-30,5,"(1,)",Според,,O,
bg-30,5,"(2,)",обвинителните,,O,
bg-30,5,"(3,)",актове,,O,
bg-30,5,"(4,)",",",,O,
bg-30,5,"(5,)",извършителите,,O,
bg-30,5,"(6,)",са,,O,
bg-30,5,"(7,)",желаели,,O,
bg-30,5,"(8,)",",",,O,
bg-30,5,"(9,)",цитирам,,O,
bg-30,5,"(10,)",:,,O,
bg-30,5,"(11,)","""",,O,
bg-30,5,"(12,)",да,,O,
bg-30,5,"(13,)",всеят,,O,
bg-30,5,"(14,)",смут,,O,
bg-30,5,"(15,)",в,,O,
bg-30,5,"(16,)",политическата,,O,
bg-30,5,"(17,)",система,,O,
bg-30,5,"(18,)",на,,O,
bg-30,5,"(19,)",САЩ,,O,
bg-30,5,"(20,)",",",,O,
bg-30,5,"(21,)",включително,,O,
bg-30,5,"(22,)",и,,O,
bg-30,5,"(23,)",в,,O,
bg-30,5,"(24,)",президентските,,O,
bg-30,5,"(25,)",избори,,O,
bg-30,5,"(26,)",от,,O,
bg-30,5,"(27,)",2016,,O,
bg-30,5,"(28,)",г.,,O,
bg-30,5,"(29,)","""",,O,
bg-30,6,"(1,)",Сред,,O,
bg-30,6,"(2,)",обвиняемите,,O,
bg-30,6,"(3,)",са,,O,
bg-30,6,"(4,)",12,,O,
bg-30,6,"(5,)",служители,,O,
bg-30,6,"(6,)",от,,O,
bg-30,6,"(7,)",базираната,,O,
bg-30,6,"(8,)",в,,O,
bg-30,6,"(9,)",Санкт,Санкт,B-LOC,GPE-Saint-Petersburg
bg-30,6,"(10,)",Петербург,Петербург,I-LOC,GPE-Saint-Petersburg
bg-30,6,"(11,)","""",,O,
bg-30,6,"(12,)",Агенция,Агенция,B-ORG,ORG-Internet-Research-Agency-Russia
bg-30,6,"(13,)",за,за,I-ORG,ORG-Internet-Research-Agency-Russia
bg-30,6,"(14,)",интернет,интернет,I-ORG,ORG-Internet-Research-Agency-Russia
bg-30,6,"(15,)",изследвания,изследвания,I-ORG,ORG-Internet-Research-Agency-Russia
bg-30,6,"(16,)","""",,O,
bg-30,6,"(17,)",",",,O,
bg-30,6,"(18,)",допълни,,O,
bg-30,6,"(19,)",ТАСС,ТАСС,B-ORG,ORG-TASS-Agency
bg-30,6,"(20,)",.,,O,
bg-30,7,"(1,)",От,,O,
bg-30,7,"(2,)",Белия,Бял,B-LOC,LOC-White-House
bg-30,7,"(3,)",дом,дом,I-LOC,LOC-White-House
bg-30,7,"(4,)",съобщиха,,O,
bg-30,7,"(5,)",само,,O,
bg-30,7,"(6,)",",",,O,
bg-30,7,"(7,)",че,,O,
bg-30,7,"(8,)",президентът,,O,
bg-30,7,"(9,)",е,,O,
bg-30,7,"(10,)",уведомен,,O,
bg-30,7,"(11,)",за,,O,
bg-30,7,"(12,)",обвиненията,,O,
bg-30,7,"(13,)",.,,O,
bg-30,8,"(1,)",А,,O,
bg-30,8,"(2,)",говорителят,,O,
bg-30,8,"(3,)",на,,O,
bg-30,8,"(4,)",Кремъл,Кремъл,B-LOC,LOC-Kremlin
bg-30,8,"(5,)",Дмитрий,Дмитрий,B-PER,PER-Dmitry-Peskov
bg-30,8,"(6,)",Песков,Песков,I-PER,PER-Dmitry-Peskov
bg-30,8,"(7,)",каза,,O,
bg-30,8,"(8,)",пред,,O,
bg-30,8,"(9,)",Ройтерс,,O,
bg-30,8,"(10,)",",",,O,
bg-30,8,"(11,)",че,,O,
bg-30,8,"(12,)",не,,O,
bg-30,8,"(13,)",е,,O,
bg-30,8,"(14,)",запознат,,O,
bg-30,8,"(15,)",с,,O,
bg-30,8,"(16,)",обвиненията,,O,
bg-30,8,"(17,)",към,,O,
bg-30,8,"(18,)",руски,,O,
bg-30,8,"(19,)",граждани,,O,
bg-30,8,"(20,)",за,,O,
bg-30,8,"(21,)",намеса,,O,
bg-30,8,"(22,)",в,,O,
bg-30,8,"(23,)",американските,,O,
bg-30,8,"(24,)",избори,,O,
bg-30,8,"(25,)",.,,O,
bg-30,12,"(1,)",Меркел,,O,
bg-30,12,"(2,)",определи,,O,
bg-30,12,"(3,)",срещата,,O,
bg-30,12,"(4,)",като,,O,
bg-30,12,"(5,)","""",,O,
bg-30,12,"(6,)",много,,O,
bg-30,12,"(7,)",конструктивна,,O,
bg-30,12,"(8,)","""",,O,
bg-30,12,"(9,)",.,,O,
bg-30,12,"(10,)",.,,O,
