docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
bg-21,0,1,Критикуват,,O,
bg-21,0,2,Тереза,Тереза,B-PER,PER-Theresa-May
bg-21,1,1,Мей,Мей,I-PER,PER-Theresa-May
bg-21,1,2,заради,,O,
bg-21,1,3,липсата,,O,
bg-21,1,4,на,,O,
bg-21,1,5,мерки,,O,
bg-21,1,6,в,,O,
bg-21,1,7,здравеопазването,,O,
bg-21,1,8,и,,O,
bg-21,1,9,социалните,,O,
bg-21,1,10,грижи,,O,
bg-21,2,1,Британският,,O,
bg-21,2,2,външен,,O,
bg-21,2,3,министър,,O,
bg-21,2,4,Борис,Борис,B-PER,PER-Boris-Johnson
bg-21,2,5,Джонсън,Джонсън,B-PER,PER-Boris-Johnson
bg-21,2,6,поиска,,O,
bg-21,2,7,на,,O,
bg-21,2,8,днешното,,O,
bg-21,2,9,заседание,,O,
bg-21,2,10,на,,O,
bg-21,2,11,кабинета,,O,
bg-21,2,12,да,,O,
bg-21,2,13,се,,O,
bg-21,2,14,осигурят,,O,
bg-21,2,15,допълнително,,O,
bg-21,2,16,100,,O,
bg-21,2,17,милиона,,O,
bg-21,2,18,паунда,,O,
bg-21,2,19,седмично,,O,
bg-21,2,20,за,,O,
bg-21,2,21,здравеопазването,,O,
bg-21,2,22,след,,O,
bg-21,2,23,Брекзит,Брекзит,B-EVT,EVT-Brexit
bg-21,2,24,.,,O,
bg-21,3,1,Той,,O,
bg-21,3,2,обаче,,O,
bg-21,3,3,бе,,O,
bg-21,3,4,критикуван,,O,
bg-21,3,5,от,,O,
bg-21,3,6,министри,,O,
bg-21,3,7,и,,O,
bg-21,3,8,съпартийци,,O,
bg-21,3,9,в,,O,
bg-21,3,10,политически,,O,
bg-21,3,11,игри,,O,
bg-21,3,12,и,,O,
bg-21,3,13,неправомерна,,O,
bg-21,3,14,намеса,,O,
bg-21,3,15,в,,O,
bg-21,3,16,работата,,O,
bg-21,3,17,на,,O,
bg-21,3,18,правителството,,O,
bg-21,3,19,.,,O,
bg-21,4,1,Премиерът,,O,
bg-21,4,2,Тереза,,O,
bg-21,4,3,Мей,,O,
bg-21,4,4,е,,O,
bg-21,4,5,подложена,,O,
bg-21,4,6,на,,O,
bg-21,4,7,голям,,O,
bg-21,4,8,натиск,,O,
bg-21,4,9,за,,O,
bg-21,4,10,мерки,,O,
bg-21,4,11,в,,O,
bg-21,4,12,здравеопазването,,O,
bg-21,4,13,и,,O,
bg-21,4,14,социалните,,O,
bg-21,4,15,грижи,,O,
bg-21,4,16,от,,O,
bg-21,4,17,видни,,O,
bg-21,4,18,фигури,,O,
bg-21,4,19,в,,O,
bg-21,4,20,нейната,,O,
bg-21,4,21,Консервативна,Консервативна,B-ORG,ORG-Conservative-Party-UK
bg-21,4,22,партия,партия,I-ORG,ORG-Conservative-Party-UK
bg-21,4,23,.,,O,
bg-21,5,1,Начинът,,O,
bg-21,5,2,обаче,,O,
bg-21,5,3,",",,O,
bg-21,5,4,по,,O,
bg-21,5,5,който,,O,
bg-21,5,6,Борис,,O,
bg-21,5,7,Джонсън,,O,
bg-21,5,8,постави,,O,
bg-21,5,9,днес,,O,
bg-21,5,10,въпроса,,O,
bg-21,5,11,",",,O,
bg-21,5,12,подразни,,O,
bg-21,5,13,дори,,O,
bg-21,5,14,критиците,,O,
bg-21,5,15,на,,O,
bg-21,5,16,премиера,,O,
bg-21,5,17,.,,O,
bg-21,6,1,Стана,,O,
bg-21,6,2,известно,,O,
bg-21,6,3,",",,O,
bg-21,6,4,че,,O,
bg-21,6,5,Джонсън,,O,
bg-21,6,6,дори,,O,
bg-21,6,7,не,,O,
bg-21,6,8,е,,O,
bg-21,6,9,разговарял,,O,
bg-21,6,10,предварително,,O,
bg-21,6,11,с,,O,
bg-21,6,12,министъра,,O,
bg-21,6,13,на,,O,
bg-21,6,14,здравеопазването,,O,
bg-21,6,15,.,,O,
bg-21,7,1,Преди,,O,
bg-21,7,2,заседанието,,O,
bg-21,7,3,на,,O,
bg-21,7,4,кабинета,,O,
bg-21,7,5,министърът,,O,
bg-21,7,6,на,,O,
bg-21,7,7,финансите,,O,
bg-21,7,8,Филип,Филип,B-PER,PER-Philip-Hammond
bg-21,7,9,Хамънд,Хамънд,I-PER,PER-Philip-Hammond
bg-21,7,10,се,,O,
bg-21,7,11,опита,,O,
bg-21,7,12,да,,O,
bg-21,7,13,каже,,O,
bg-21,7,14,",",,O,
bg-21,7,15,че,,O,
bg-21,7,16,Борис,,O,
bg-21,7,17,Джонсън,,O,
bg-21,7,18,се,,O,
bg-21,7,19,меси,,O,
bg-21,7,20,в,,O,
bg-21,7,21,чужди,,O,
bg-21,7,22,сектори,,O,
bg-21,7,23,:,,O,
bg-21,8,1,Господин,,O,
bg-21,8,2,Джонсън,,O,
bg-21,8,3,е,,O,
bg-21,8,4,министър,,O,
bg-21,8,5,на,,O,
bg-21,8,6,външните,,O,
bg-21,8,7,работи,,O,
bg-21,8,8,.,,O,
bg-21,10,1,Депутатката,,O,
bg-21,10,2,Анна,Анна,B-PER,PER-Anna-Soubry
bg-21,10,3,Соубри,Соубри,I-PER,PER-Anna-Soubry
bg-21,10,4,пък,,O,
bg-21,10,5,бе,,O,
bg-21,10,6,съвсем,,O,
bg-21,10,7,пряма,,O,
bg-21,10,8,като,,O,
bg-21,10,9,отново,,O,
bg-21,10,10,призова,,O,
bg-21,10,11,Борис,,O,
bg-21,10,12,Джонсън,,O,
bg-21,10,13,да,,O,
bg-21,10,14,си,,O,
bg-21,10,15,подаде,,O,
bg-21,10,16,оставката,,O,
bg-21,10,17,и,,O,
bg-21,10,18,да,,O,
bg-21,10,19,престане,,O,
bg-21,10,20,да,,O,
bg-21,10,21,подрива,,O,
bg-21,10,22,работата,,O,
bg-21,10,23,на,,O,
bg-21,10,24,правителството,,O,
bg-21,10,25,.,,O,
bg-21,11,1,Каралайн,Каралайн,B-PER,PER-Caroline-Lucas
bg-21,11,2,Лукас,Лукас,I-PER,PER-Caroline-Lucas
bg-21,11,3,от,,O,
bg-21,11,4,Зелената,Зелена,B-ORG,ORG-Green-Party-of-England-and-Wales
bg-21,11,5,партия,партия,I-ORG,ORG-Green-Party-of-England-and-Wales
bg-21,11,6,нарече,,O,
bg-21,11,7,лицемерие,,O,
bg-21,11,8,казаното,,O,
bg-21,11,9,от,,O,
bg-21,11,10,Борис,,O,
bg-21,11,11,Джонсън,,O,
bg-21,11,12,",",,O,
bg-21,11,13,който,,O,
bg-21,11,14,",",,O,
bg-21,11,15,по,,O,
bg-21,11,16,нейните,,O,
bg-21,11,17,думи,,O,
bg-21,11,18,",",,O,
bg-21,11,19,се,,O,
bg-21,11,20,прави,,O,
bg-21,11,21,на,,O,
bg-21,11,22,спасител,,O,
bg-21,11,23,на,,O,
bg-21,11,24,здравеопазването,,O,
bg-21,11,25,след,,O,
bg-21,11,26,като,,O,
bg-21,11,27,с,,O,
bg-21,11,28,политиката,,O,
bg-21,11,29,си,,O,
bg-21,11,30,хора,,O,
bg-21,11,31,като,,O,
bg-21,11,32,него,,O,
bg-21,11,33,доведоха,,O,
bg-21,11,34,до,,O,
bg-21,11,35,напускането,,O,
bg-21,11,36,на,,O,
bg-21,11,37,европейските,,O,
bg-21,11,38,медицински,,O,
bg-21,11,39,сестри,,O,
bg-21,11,40,.,,O,
bg-21,12,1,Политическият,,O,
bg-21,12,2,редактор,,O,
bg-21,12,3,на,,O,
bg-21,12,4,телевизията,,O,
bg-21,12,5,АйТиВи,АйТиВи,B-PRO,PRO-ITV-Network
bg-21,12,6,Робърт,,O,
bg-21,12,7,Пестъп,,O,
bg-21,12,8,изрази,,O,
bg-21,12,9,мнение,,O,
bg-21,12,10,",",,O,
bg-21,12,11,че,,O,
bg-21,12,12,с,,O,
bg-21,12,13,позицията,,O,
bg-21,12,14,си,,O,
bg-21,12,15,Борис,,O,
bg-21,12,16,Джонсън,,O,
bg-21,12,17,вероятно,,O,
bg-21,12,18,подготвя,,O,
bg-21,12,19,почвата,,O,
bg-21,12,20,да,,O,
bg-21,12,21,подаде,,O,
bg-21,12,22,оставка,,O,
bg-21,12,23,",",,O,
bg-21,12,24,ако,,O,
bg-21,12,25,Тереза,,O,
bg-21,12,26,Мей,,O,
bg-21,12,27,поеме,,O,
bg-21,12,28,към,,O,
bg-21,12,29,“мек,,O,
bg-21,12,30,Брекзит“,,O,
bg-21,12,31,.,,O,
