docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,calcLemma,upos,xpos,ner,clID
197,0,1,DONALD,donald,Donald,Npmsn,PROPN,B-PER,1
197,0,2,TRUMP,trump,TRUMP,Npmsn,PROPN,I-PER,1
197,0,3,:,,:,Z,PUNCT,O,
197,0,4,Hoće,,htjeti,Vmr3s,AUX,O,
197,0,5,li,,li,Qq,PART,O,
197,0,6,se,,sebe,Px--sa,PRON,O,
197,0,7,zabrana,,zabrana,Ncfsn,NOUN,O,
197,0,8,puštanja,,puštanje,Ncnsg,NOUN,O,
197,0,9,muslimana,,musliman,Ncmpg,NOUN,O,
197,0,10,u,,u,Sl,ADP,O,
197,0,11,SAD,sad,SAD,Npmsl,PROPN,B-LOC,2
197,0,12,odnositi,,odnositi,Vmn,VERB,O,
197,0,13,i,,i,Cc,CCONJ,O,
197,0,14,na,,na,Sa,ADP,O,
197,0,15,političare,,političar,Ncmpa,NOUN,O,
197,0,16,?,,?,Z,PUNCT,O,
197,3,1,Razlog,,razlog,Ncmsn,NOUN,O,
197,3,2,je,,biti,Var3s,AUX,O,
197,3,3,novoizabrani,,novoizabran,Agpmsny,ADJ,O,
197,3,4,londonski,,londonski,Agpmsny,ADJ,O,
197,3,5,gradonačelnik,,gradonačelnik,Ncmsn,NOUN,O,
197,3,6,Sadiq,sadiq,Sadiq,Npmsn,PROPN,B-PER,50163
197,3,7,Khan,khan,Khan,Npmsn,PROPN,I-PER,50163
197,3,8,piše,,pisati,Vmr3s,VERB,O,
197,3,9,The,the,the,Xf,X,B-ORG,5
197,3,10,New,new,New,Xf,X,I-ORG,5
197,3,11,York,york,York,Xf,X,I-ORG,5
197,3,12,Times,times,Times,Xf,X,I-ORG,5
197,3,13,.,,.,Z,PUNCT,O,
197,4,1,Izgledni,,izgledan,Agpmsny,ADJ,O,
197,4,2,republikanski,,republikanski,Agpmsny,ADJ,O,
197,4,3,kandidat,,kandidat,Ncmsn,NOUN,O,
197,4,4,za,,za,Sa,ADP,O,
197,4,5,predsjednika,,predsjednik,Ncmsay,NOUN,O,
197,4,6,izašao,,izaći,Vmp-sm,VERB,O,
197,4,7,je,,biti,Var3s,AUX,O,
197,4,8,u,,u,Sa,ADP,O,
197,4,9,javnost,,javnost,Ncfsa,NOUN,O,
197,4,10,s,,sa,Si,ADP,O,
197,4,11,ovim,,ovaj,Pd-fpi,DET,O,
197,4,12,riječima,,riječ,Ncfpi,NOUN,O,
197,4,13,samo,,samo,Rgp,ADV,O,
197,4,14,nekoliko,,nekoliko,Rgp,ADV,O,
197,4,15,sati,,sat,Ncmpg,NOUN,O,
197,4,16,nakon,,nakon,Cs,SCONJ,O,
197,4,17,što,,što,Cs,SCONJ,O,
197,4,18,je,,biti,Var3s,AUX,O,
197,4,19,londonski,,londonski,Agpmsny,ADJ,O,
197,4,20,gradonačelnik,,gradonačelnik,Ncmsn,NOUN,O,
197,4,21,u,,u,Sl,ADP,O,
197,4,22,jednom,,jedan,Mlcmsl,NUM,O,
197,4,23,intervju,,intervju,Ncmsan,NOUN,O,
197,4,24,rekao,,reći,Vmp-sm,VERB,O,
197,4,25,da,,da,Cs,SCONJ,O,
197,4,26,će,,htjeti,Var3s,AUX,O,
197,4,27,posjetiti,,posjetiti,Vmn,VERB,O,
197,4,28,SAD,sad,SAD,Npmsan,PROPN,B-LOC,2
197,4,29,prije,,prije,Sg,ADP,O,
197,4,30,siječnja,,siječanj,Ncmsg,NOUN,O,
197,4,31,iduće,,idući,Agpfsgy,ADJ,O,
197,4,32,godine,,godina,Ncfsg,NOUN,O,
197,4,33,jer,,jer,Cs,SCONJ,O,
197,4,34,bi,,biti,Vaa3s,AUX,O,
197,4,35,mu,,on,Pp3msd,PRON,O,
197,4,36,se,,sebe,Px--sa,PRON,O,
197,4,37,mogao,,moći,Vmp-sm,VERB,O,
197,4,38,zabraniti,,zabraniti,Vmn,VERB,O,
197,4,39,ulazak,,ulazak,Ncmsn,NOUN,O,
197,4,40,u,,u,Sa,ADP,O,
197,4,41,zemlju,,zemlja,Ncfsa,NOUN,O,
197,4,42,ukoliko,,ukoliko,Cs,SCONJ,O,
197,4,43,Trump,trump,Trump,Npmsn,PROPN,B-PER,1
197,4,44,postane,,postati,Vmr3s,VERB,O,
197,4,45,predsjednik,,predsjednik,Ncmsn,NOUN,O,
197,4,46,.,,.,Z,PUNCT,O,
197,5,1,„,,„,I,INTJ,O,
197,5,2,Ako,,ako,Cs,SCONJ,O,
197,5,3,Donald,donald,Donald,Npmsn,PROPN,B-PER,1
197,5,4,Trump,trump,Trump,Npmsn,PROPN,I-PER,1
197,5,5,postane,,postati,Vmr3s,VERB,O,
197,5,6,predsjednik,,predsjednik,Ncmsn,NOUN,O,
197,5,7,",",,",",Z,PUNCT,O,
197,5,8,neću,,htjeti,Var1s,AUX,O,
197,5,9,moći,,moći,Vmn,VERB,O,
197,5,10,posjetiti,,posjetiti,Vmn,VERB,O,
197,5,11,SAD,sad,SAD,Npmsan,PROPN,B-LOC,2
197,5,12,zbog,,zbog,Sg,ADP,O,
197,5,13,svoje,,svoj,Px-fsg,DET,O,
197,5,14,vjere,,vjera,Ncfsg,NOUN,O,
197,5,15,što,,što,Pi3n-n,PRON,O,
197,5,16,znači,,značiti,Vmr3s,VERB,O,
197,5,17,da,,da,Cs,SCONJ,O,
197,5,18,ne,,ne,Qz,PART,O,
197,5,19,mogu,,moći,Vmr3p,VERB,O,
197,5,20,uspostaviti,,uspostaviti,Vmn,VERB,O,
197,5,21,suradnju,,suradnja,Ncfsa,NOUN,O,
197,5,22,s,,sa,Si,ADP,O,
197,5,23,gradonačelnicima,,gradonačelnik,Ncmpi,NOUN,O,
197,5,24,američkih,,američki,Agpmpgy,ADJ,O,
197,5,25,gradova,,grad,Ncmpg,NOUN,O,
197,5,26,i,,i,Cc,CCONJ,O,
197,5,27,s,,sa,Si,ADP,O,
197,5,28,njima,,oni,Pp3-pi,PRON,O,
197,5,29,razmjenjivati,,razmjenjivati,Vmn,VERB,O,
197,5,30,ideje,,ideja,Ncfpa,NOUN,O,
197,5,31,“,,“,Z,PUNCT,O,
197,5,32,rekao,,reći,Vmp-sm,VERB,O,
197,5,33,je,,biti,Var3s,AUX,O,
197,5,34,Khan,khan,Khan,Npmsn,PROPN,B-PER,50163
197,5,35,u,,u,Sl,ADP,O,
197,5,36,intervjuu,,intervju,Ncmsl,NOUN,O,
197,5,37,.,,.,Z,PUNCT,O,
197,7,1,Većina,,većina,Ncfsn,NOUN,O,
197,7,2,parlamentaraca,,parlamentarac,Ncmpg,NOUN,O,
197,7,3,je,,biti,Var3s,AUX,O,
197,7,4,ipak,,ipak,Rgp,ADV,O,
197,7,5,bila,,biti,Vap-sf,AUX,O,
197,7,6,protiv,,protiv,Sg,ADP,O,
197,7,7,toga,,taj,Pd-nsg,DET,O,
197,7,8,govoreći,,govoriti,Rr,ADV,O,
197,7,9,da,,da,Cs,SCONJ,O,
197,7,10,bi,,biti,Vaa3s,AUX,O,
197,7,11,mu,,on,Pp3msd,PRON,O,
197,7,12,se,,sebe,Px--sa,PRON,O,
197,7,13,trebao,,trebati,Vmp-sm,VERB,O,
197,7,14,dopustiti,,dopustiti,Vmn,VERB,O,
197,7,15,ulazak,,ulazak,Ncmsn,NOUN,O,
197,7,16,u,,u,Sa,ADP,O,
197,7,17,zemlju,,zemlja,Ncfsa,NOUN,O,
197,7,18,kako,,kako,Cs,SCONJ,O,
197,7,19,bi,,biti,Vaa3s,AUX,O,
197,7,20,se,,sebe,Px--sa,PRON,O,
197,7,21,njegove,,njegov,Ps3fpn,DET,O,
197,7,22,ideje,,ideja,Ncfpn,NOUN,O,
197,7,23,mogle,,moći,Vmp-pf,VERB,O,
197,7,24,otvoreno,,otvoreno,Rgp,ADV,O,
197,7,25,raspravljati,,raspravljati,Vmn,VERB,O,
197,7,26,i,,i,Cc,CCONJ,O,
197,7,27,diskreditirati,,diskreditirati,Vmn,VERB,O,
197,7,28,.,,.,Z,PUNCT,O,
197,9,1,„,,„,I,INTJ,O,
197,9,2,Uvijek,,uvijek,Rgp,ADV,O,
197,9,3,će,,htjeti,Var3s,AUX,O,
197,9,4,biti,,biti,Van,AUX,O,
197,9,5,iznimki,,iznimki,Ncfpg,NOUN,O,
197,9,6,.,,.,Z,PUNCT,O,
197,10,1,Bio,,biti,Vap-sm,AUX,O,
197,10,2,sam,,biti,Var1s,AUX,O,
197,10,3,sretan,,sretan,Agpmsnn,ADJ,O,
197,10,4,kad,,kad,Rgp,ADV,O,
197,10,5,sam,,biti,Var1s,AUX,O,
197,10,6,vidio,,vidjeti,Vmp-sm,VERB,O,
197,10,7,to,,taj,Pd-nsa,DET,O,
197,10,8,.,,.,Z,PUNCT,O,
197,11,1,Mislim,,misliti,Vmr1s,VERB,O,
197,11,2,da,,da,Cs,SCONJ,O,
197,11,3,je,,biti,Var3s,AUX,O,
197,11,4,jako,,jako,Rgp,ADV,O,
197,11,5,dobra,,dobar,Agpfsny,ADJ,O,
197,11,6,stvar,,stvar,Ncfsn,NOUN,O,
197,11,7,što,,što,Pi3n-n,PRON,O,
197,11,8,je,,biti,Var3s,AUX,O,
197,11,9,Khan,khan,Khan,Npmsn,PROPN,B-PER,50163
197,11,10,postao,,postati,Vmp-sm,VERB,O,
197,11,11,gradonačelnik,,gradonačelnik,Ncmsn,NOUN,O,
197,11,12,i,,i,Cc,CCONJ,O,
197,11,13,nadam,,nadati,Vmr1s,VERB,O,
197,11,14,se,,sebe,Px--sa,PRON,O,
197,11,15,da,,da,Cs,SCONJ,O,
197,11,16,će,,htjeti,Var3s,AUX,O,
197,11,17,raditi,,raditi,Vmn,VERB,O,
197,11,18,jako,,jako,Rgp,ADV,O,
197,11,19,dobar,,dobar,Agpmsnn,ADJ,O,
197,11,20,posao,,posao,Ncmsn,NOUN,O,
197,11,21,jer,,jer,Cs,SCONJ,O,
197,11,22,iskreno,,iskreno,Rgp,ADV,O,
197,11,23,to,,taj,Pd-nsn,DET,O,
197,11,24,bi,,biti,Vaa3s,AUX,O,
197,11,25,bila,,biti,Vap-sf,AUX,O,
197,11,26,jako,,jako,Rgp,ADV,O,
197,11,27,jako,,jako,Rgp,ADV,O,
197,11,28,dobro,,dobar,Agpnsny,ADJ,O,
197,11,29,“,,“,Z,PUNCT,O,
197,11,30,rekao,,reći,Vmp-sm,VERB,O,
197,11,31,je,,biti,Var3s,AUX,O,
197,11,32,.,,.,Z,PUNCT,O,
197,12,1,Izvor:,,Izvor:,Npmsn,PROPN,O,
