335,1,1,Po,,O,
335,1,2,petkovi,,O,
335,1,3,objavi,,O,
335,1,4,videoposnetka,,O,
335,1,5,iz,,O,
335,1,6,leta,,O,
335,1,7,2005,,O,
335,1,8,",",,O,
335,1,9,na,,O,
335,1,10,katerem,,O,
335,1,11,se,,O,
335,1,12,Trump,trump,B-PER,1
335,1,13,hvali,,O,
335,1,14,",",,O,
335,1,15,da,,O,
335,1,16,lahko,,O,
335,1,17,z,,O,
335,1,18,ženskami,,O,
335,1,19,počne,,O,
335,1,20,",",,O,
335,1,21,kar,,O,
335,1,22,hoče,,O,
335,1,23,",",,O,
335,1,24,in,,O,
335,1,25,jih,,O,
335,1,26,celo,,O,
335,1,27,grabi,,O,
335,1,28,za,,O,
335,1,29,spolovila,,O,
335,1,30,",",,O,
335,1,31,mu,,O,
335,1,32,je,,O,
335,1,33,doslej,,O,
335,1,34,odvzelo,,O,
335,1,35,podporo,,O,
335,1,36,okrog,,O,
335,1,37,40,,O,
335,1,38,zveznih,,O,
335,1,39,senatorjev,,O,
335,1,40,in,,O,
335,1,41,kongresnikov,,O,
335,1,42,.,,O,
335,2,1,Od,,O,
335,2,2,tega,,O,
335,2,3,ga,,O,
335,2,4,30,,O,
335,2,5,naravnost,,O,
335,2,6,poziva,,O,
335,2,7,",",,O,
335,2,8,naj,,O,
335,2,9,odstopi,,O,
335,2,10,od,,O,
335,2,11,tekme,,O,
335,2,12,.,,O,
335,3,1,Paul,paul,B-PER,40171
335,3,2,Ryan,ryan,I-PER,40171
335,3,3,ni,,O,
335,3,4,šel,,O,
335,3,5,tako,,O,
335,3,6,daleč,,O,
335,3,7,",",,O,
335,3,8,vendar,,O,
335,3,9,pa,,O,
335,3,10,je,,O,
335,3,11,kolegom,,O,
335,3,12,povedal,,O,
335,3,13,",",,O,
335,3,14,da,,O,
335,3,15,Trumpa,trump,B-PER,1
335,3,16,ne,,O,
335,3,17,bo,,O,
335,3,18,več,,O,
335,3,19,zagovarjal,,O,
335,3,20,ali,,O,
335,3,21,imel,,O,
335,3,22,z,,O,
335,3,23,njim,,O,
335,3,24,skupnih,,O,
335,3,25,nastopov,,O,
335,3,26,",",,O,
335,3,27,ampak,,O,
335,3,28,se,,O,
335,3,29,bo,,O,
335,3,30,posvetil,,O,
335,3,31,ohranitvi,,O,
335,3,32,republikanske,,O,
335,3,33,večine,,O,
335,3,34,v,,O,
335,3,35,predstavniškem,,O,
335,3,36,domu,,O,
335,3,37,kongresa,,O,
335,3,38,",",,O,
335,3,39,da,,O,
335,3,40,demokratka,,O,
335,3,41,Hillary,hillary,B-PER,3
335,3,42,Clinton,clinton,I-PER,3
335,3,43,ne,,O,
335,3,44,bo,,O,
335,3,45,imela,,O,
335,3,46,bianco,,O,
335,3,47,menice,,O,
335,3,48,.,,O,
335,4,1,Ryan,ryan,B-PER,40171
335,4,2,torej,,O,
335,4,3,meni,,O,
335,4,4,",",,O,
335,4,5,da,,O,
335,4,6,bo,,O,
335,4,7,na,,O,
335,4,8,volitvah,,O,
335,4,9,zmagala,,O,
335,4,10,Clintonova,clintonova,B-PER,3
335,4,11,.,,O,
335,5,1,Na,,O,
335,5,2,nedeljskem,,O,
335,5,3,soočenju,,O,
335,5,4,kandidatov,,O,
335,5,5,v,,O,
335,5,6,St.,st.,B-LOC,338
335,5,7,Louisu,louis,I-LOC,338
335,5,8,je,,O,
335,5,9,bila,,O,
335,5,10,zelo,,O,
335,5,11,očitna,,O,
335,5,12,odsotnost,,O,
335,5,13,guvernerja,,O,
335,5,14,New,new,B-LOC,20833
335,5,15,Jerseyja,jersey,I-LOC,20833
335,5,16,Chrisa,chris,B-PER,40175
335,5,17,Christieja,christie,I-PER,40175
335,5,18,",",,O,
335,5,19,ki,,O,
335,5,20,Trumpa,trump,B-PER,1
335,5,21,še,,O,
335,5,22,vedno,,O,
335,5,23,podpira,,O,
335,5,24,za,,O,
335,5,25,predsednika,,O,
335,5,26,",",,O,
335,5,27,vendar,,O,
335,5,28,pa,,O,
335,5,29,je,,O,
335,5,30,očitno,,O,
335,5,31,prišlo,,O,
335,5,32,do,,O,
335,5,33,hudih,,O,
335,5,34,besed,,O,
335,5,35,v,,O,
335,5,36,petek,,O,
335,5,37,.,,O,
335,6,1,Christie,christie,B-PER,40175
335,6,2,je,,O,
335,6,3,za,,O,
335,6,4,newyorški,,O,
335,6,5,radio,,O,
335,6,6,povedal,,O,
335,6,7,",",,O,
335,6,8,da,,O,
335,6,9,je,,O,
335,6,10,bil,,O,
335,6,11,v,,O,
335,6,12,petek,,O,
335,6,13,skupaj,,O,
335,6,14,s,,O,
335,6,15,Trumpom,trump,B-PER,1
335,6,16,in,,O,
335,6,17,je,,O,
335,6,18,videl,,O,
335,6,19,",",,O,
335,6,20,kako,,O,
335,6,21,zelo,,O,
335,6,22,mu,,O,
335,6,23,je,,O,
335,6,24,nerodno,,O,
335,6,25,zaradi,,O,
335,6,26,videa,,O,
335,6,27,.,,O,
335,8,1,Trump,,O,
335,8,2,se,,O,
335,8,3,je,,O,
335,8,4,opravičil,,O,
335,8,5,",",,O,
335,8,6,vendar,,O,
335,8,7,obenem,,O,
335,8,8,takoj,,O,
335,8,9,napadel,,O,
335,8,10,nekdanjega,,O,
335,8,11,predsednika,,O,
335,8,12,ZDA,zda,B-LOC,2
335,8,13,Billa,bill,B-PER,135
335,8,14,Clintona,clinton,I-PER,135
335,8,15,",",,O,
335,8,16,da,,O,
335,8,17,je,,O,
335,8,18,veliko,,O,
335,8,19,hujši,,O,
335,8,20,od,,O,
335,8,21,njega,,O,
335,8,22,.,,O,
335,9,1,Obenem,,O,
335,9,2,trdi,,O,
335,9,3,",",,O,
335,9,4,da,,O,
335,9,5,se,,O,
335,9,6,tako,,O,
335,9,7,pač,,O,
335,9,8,pogovarjajo,,O,
335,9,9,fantje,,O,
335,9,10,v,,O,
335,9,11,športni,,O,
335,9,12,slačilnici,,O,
335,9,13,.,,O,
335,11,1,Trump,,O,
335,11,2,je,,O,
335,11,3,ubral,,O,
335,11,4,svojo,,O,
335,11,5,pot,,O,
335,11,6,enako,,O,
335,11,7,tisti,,O,
335,11,8,",",,O,
335,11,9,ki,,O,
335,11,10,jo,,O,
335,11,11,je,,O,
335,11,12,ubral,,O,
335,11,13,v,,O,
335,11,14,času,,O,
335,11,15,boja,,O,
335,11,16,za,,O,
335,11,17,republikansko,,O,
335,11,18,predsedniško,,O,
335,11,19,nominacijo,,O,
335,11,20,",",,O,
335,11,21,ko,,O,
335,11,22,je,,O,
335,11,23,lomastil,,O,
335,11,24,na,,O,
335,11,25,vse,,O,
335,11,26,strani,,O,
335,11,27,in,,O,
335,11,28,nemudoma,,O,
335,11,29,napadel,,O,
335,11,30,vsakega,,O,
335,11,31,",",,O,
335,11,32,ki,,O,
335,11,33,si,,O,
335,11,34,ga,,O,
335,11,35,je,,O,
335,11,36,upal,,O,
335,11,37,kritizirati,,O,
335,11,38,.,,O,
335,12,1,V,,O,
335,12,2,torek,,O,
335,12,3,je,,O,
335,12,4,na,,O,
335,12,5,televiziji,,O,
335,12,6,Fox,fox,B-ORG,40176
335,12,7,dejal,,O,
335,12,8,",",,O,
335,12,9,da,,O,
335,12,10,je,,O,
335,12,11,vesel,,O,
335,12,12,",",,O,
335,12,13,ker,,O,
335,12,14,so,,O,
335,12,15,se,,O,
335,12,16,mu,,O,
335,12,17,sneli,,O,
335,12,18,okovi,,O,
335,12,19,in,,O,
335,12,20,se,,O,
335,12,21,lahko,,O,
335,12,22,bori,,O,
335,12,23,za,,O,
335,12,24,Ameriko,amerika,B-LOC,2
335,12,25,",",,O,
335,12,26,kot,,O,
335,12,27,želi,,O,
335,12,28,",",,O,
335,12,29,čeprav,,O,
335,12,30,seveda,,O,
335,12,31,ni,,O,
335,12,32,jasno,,O,
335,12,33,",",,O,
335,12,34,kakšne,,O,
335,12,35,okove,,O,
335,12,36,naj,,O,
335,12,37,bi,,O,
335,12,38,sploh,,O,
335,12,39,imel,,O,
335,12,40,",",,O,
335,12,41,saj,,O,
335,12,42,je,,O,
335,12,43,vedno,,O,
335,12,44,povedal,,O,
335,12,45,",",,O,
335,12,46,kar,,O,
335,12,47,mu,,O,
335,12,48,je,,O,
335,12,49,prišlo,,O,
335,12,50,na,,O,
335,12,51,pamet,,O,
335,12,52,.,,O,
335,14,1,“,,O,
335,14,2,Samo,,O,
335,14,3,kihnem,,O,
335,14,4,in,,O,
335,14,5,že,,O,
335,14,6,pride,,O,
335,14,7,in,,O,
335,14,8,pravi,,O,
335,14,9,",",,O,
335,14,10,da,,O,
335,14,11,je,,O,
335,14,12,to,,O,
335,14,13,grozno,,O,
335,14,14,",",,O,
335,14,15,”,,O,
335,14,16,je,,O,
335,14,17,dejal,,O,
335,14,18,Trump,,O,
335,14,19,in,,O,
335,14,20,potem,,O,
335,14,21,v,,O,
335,14,22,nasprotju,,O,
335,14,23,z,,O,
335,14,24,vsemi,,O,
335,14,25,dejstvi,,O,
335,14,26,zatrdil,,O,
335,14,27,",",,O,
335,14,28,da,,O,
335,14,29,Ryan,,O,
335,14,30,podpira,,O,
335,14,31,amnestijo,,O,
335,14,32,za,,O,
335,14,33,nezakonite,,O,
335,14,34,priseljence,,O,
335,14,35,.,,O,
335,15,1,Za,,O,
335,15,2,besede,,O,
335,15,3,o,,O,
335,15,4,ženskah,,O,
335,15,5,se,,O,
335,15,6,niti,,O,
335,15,7,več,,O,
335,15,8,ne,,O,
335,15,9,opravičuje,,O,
335,15,10,",",,O,
335,15,11,saj,,O,
335,15,12,je,,O,
335,15,13,v,,O,
335,15,14,torek,,O,
335,15,15,povedal,,O,
335,15,16,",",,O,
335,15,17,da,,O,
335,15,18,k,,O,
335,15,19,njemu,,O,
335,15,20,prihaja,,O,
335,15,21,veliko,,O,
335,15,22,žensk,,O,
335,15,23,",",,O,
335,15,24,ki,,O,
335,15,25,pravijo,,O,
335,15,26,",",,O,
335,15,27,da,,O,
335,15,28,so,,O,
335,15,29,v,,O,
335,15,30,življenju,,O,
335,15,31,slišale,,O,
335,15,32,marsikaj,,O,
335,15,33,hujšega,,O,
335,15,34,in,,O,
335,15,35,bi,,O,
335,15,36,bila,,O,
335,15,37,velika,,O,
335,15,38,škoda,,O,
335,15,39,",",,O,
335,15,40,če,,O,
335,15,41,bi,,O,
335,15,42,zaradi,,O,
335,15,43,tega,,O,
335,15,44,izgubil,,O,
335,15,45,volitve,,O,
335,15,46,.,,O,
335,17,1,“,,O,
335,17,2,Včasih,,O,
335,17,3,se,,O,
335,17,4,moram,,O,
335,17,5,boriti,,O,
335,17,6,bolj,,O,
335,17,7,z,,O,
335,17,8,lastno,,O,
335,17,9,stranko,,O,
335,17,10,kot,,O,
335,17,11,z,,O,
335,17,12,osebo,,O,
335,17,13,na,,O,
335,17,14,drugi,,O,
335,17,15,strani,,O,
335,17,16,",",,O,
335,17,17,”,,O,
335,17,18,je,,O,
335,17,19,dejal,,O,
335,17,20,Trump,,O,
335,17,21,in,,O,
335,17,22,zagotovil,,O,
335,17,23,",",,O,
335,17,24,da,,O,
335,17,25,bo,,O,
335,17,26,vsem,,O,
335,17,27,republikancem,,O,
335,17,28,",",,O,
335,17,29,ki,,O,
335,17,30,ne,,O,
335,17,31,znajo,,O,
335,17,32,zmagovati,,O,
335,17,33,",",,O,
335,17,34,dal,,O,
335,17,35,veliko,,O,
335,17,36,lekcijo,,O,
335,17,37,.,,O,
335,18,1,McCain,mccain,B-PER,119
335,18,2,",",,O,
335,18,3,ki,,O,
335,18,4,je,,O,
335,18,5,po,,O,
335,18,6,objavi,,O,
335,18,7,videa,,O,
335,18,8,umaknil,,O,
335,18,9,podporo,,O,
335,18,10,Trumpu,trump,B-PER,1
335,18,11,",",,O,
335,18,12,se,,O,
335,18,13,še,,O,
335,18,14,ni,,O,
335,18,15,odzval,,O,
335,18,16,na,,O,
335,18,17,obtožbo,,O,
335,18,18,",",,O,
335,18,19,da,,O,
335,18,20,ima,,O,
335,18,21,najbolj,,O,
335,18,22,umazana,,O,
335,18,23,usta,,O,
335,18,24,v,,O,
335,18,25,senatu,,O,
335,18,26,",",,O,
335,18,27,Ryan,,O,
335,18,28,pa,,O,
335,18,29,je,,O,
335,18,30,Trumpu,,O,
335,18,31,priporočil,,O,
335,18,32,",",,O,
335,18,33,naj,,O,
335,18,34,se,,O,
335,18,35,raje,,O,
335,18,36,posveti,,O,
335,18,37,boju,,O,
335,18,38,z,,O,
335,18,39,demokrati,,O,
335,18,40,kot,,O,
335,18,41,pa,,O,
335,18,42,s,,O,
335,18,43,svojo,,O,
335,18,44,lastno,,O,
335,18,45,stranko,,O,
335,18,46,.,,O,
335,19,1,Ankete,,O,
335,19,2,mu,,O,
335,19,3,trenutno,,O,
335,19,4,napovedujejo,,O,
335,19,5,poraz,,O,
335,19,6,zgodovinskih,,O,
335,19,7,razsežnosti,,O,
335,19,8,in,,O,
335,19,9,tega,,O,
335,19,10,se,,O,
335,19,11,zaveda,,O,
335,19,12,tudi,,O,
335,19,13,sam,,O,
335,19,14,",",,O,
335,19,15,saj,,O,
335,19,16,je,,O,
335,19,17,začel,,O,
335,19,18,trditi,,O,
335,19,19,",",,O,
335,19,20,da,,O,
335,19,21,je,,O,
335,19,22,sistem,,O,
335,19,23,prirejen,,O,
335,19,24,v,,O,
335,19,25,korist,,O,
335,19,26,Clintonove,clintonova,B-PER,3
335,19,27,in,,O,
335,19,28,demokratov,,O,
335,19,29,",",,O,
335,19,30,ki,,O,
335,19,31,pripravljajo,,O,
335,19,32,veliko,,O,
335,19,33,volilno,,O,
335,19,34,prevaro,,O,
335,19,35,.,,O,
335,20,1,V,,O,
335,20,2,torek,,O,
335,20,3,je,,O,
335,20,4,dejal,,O,
335,20,5,",",,O,
335,20,6,da,,O,
335,20,7,se,,O,
335,20,8,to,,O,
335,20,9,pripravlja,,O,
335,20,10,v,,O,
335,20,11,Philadelphii,philadelphia,B-LOC,334
335,20,12,",",,O,
335,20,13,kar,,O,
335,20,14,seveda,,O,
335,20,15,spet,,O,
335,20,16,sproža,,O,
335,20,17,obtožbe,,O,
335,20,18,o,,O,
335,20,19,rasizmu,,O,
335,20,20,",",,O,
335,20,21,saj,,O,
335,20,22,je,,O,
335,20,23,v,,O,
335,20,24,tem,,O,
335,20,25,mestu,,O,
335,20,26,veliko,,O,
335,20,27,temnopoltih,,O,
335,20,28,volivcev,,O,
335,20,29,.,,O,
335,21,1,Trumpovi,,O,
335,21,2,nastopi,,O,
335,21,3,njegove,,O,
335,21,4,podpornike,,O,
335,21,5,spravljajo,,O,
335,21,6,ob,,O,
335,21,7,pamet,,O,
335,21,8,in,,O,
335,21,9,na,,O,
335,21,10,zborovanjih,,O,
335,21,11,le,,O,
335,21,12,še,,O,
335,21,13,kričijo,,O,
335,21,14,",",,O,
335,21,15,da,,O,
335,21,16,je,,O,
335,21,17,potrebno,,O,
335,21,18,Clintonovo,clintonova,B-PER,3
335,21,19,zapreti,,O,
335,21,20,.,,O,
335,22,1,Na,,O,
335,22,2,zborovanju,,O,
335,22,3,republikanskega,,O,
335,22,4,podpredsedniškega,,O,
335,22,5,kandidata,,O,
335,22,6,Mika,mike,B-PER,120
335,22,7,Penca,pence,I-PER,120
335,22,8,je,,O,
335,22,9,ženska,,O,
335,22,10,dejala,,O,
335,22,11,",",,O,
335,22,12,da,,O,
335,22,13,bo,,O,
335,22,14,v,,O,
335,22,15,primeru,,O,
335,22,16,zmage,,O,
335,22,17,Clintonove,,O,
335,22,18,potrebno,,O,
335,22,19,sprožiti,,O,
335,22,20,revolucijo,,O,
335,22,21,.,,O,
335,24,1,(,,O,
335,24,2,sta,,O,
335,24,3,),,O,
