docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
324,0,1,Donald,donald,B-PER,1
324,0,2,Trump,trump,B-PER,1
324,0,3,razburil,,O,
324,0,4,s,,O,
324,0,5,telefonskim,,O,
324,0,6,pogovorom,,O,
324,0,7,-,,O,
324,0,8,siol.net,,O,
324,1,1,ZDA,zda,B-LOC,2
324,1,2,so,,O,
324,1,3,s,,O,
324,1,4,Tajvanom,tajvan,B-LOC,20204
324,1,5,leta,,O,
324,1,6,1979,,O,
324,1,7,uradno,,O,
324,1,8,prekinile,,O,
324,1,9,diplomatske,,O,
324,1,10,odnose,,O,
324,1,11,",",,O,
324,1,12,ker,,O,
324,1,13,so,,O,
324,1,14,jih,,O,
324,1,15,navezale,,O,
324,1,16,s,,O,
324,1,17,Kitajsko,kitajska,B-LOC,11
324,1,18,.,,O,
324,2,1,Kljub,,O,
324,2,2,temu,,O,
324,2,3,je,,O,
324,2,4,Washington,washington,B-LOC,47
324,2,5,ohranil,,O,
324,2,6,dobre,,O,
324,2,7,in,,O,
324,2,8,tesne,,O,
324,2,9,",",,O,
324,2,10,čeprav,,O,
324,2,11,neuradne,,O,
324,2,12,odnose,,O,
324,2,13,z,,O,
324,2,14,otokom,,O,
324,2,15,",",,O,
324,2,16,na,,O,
324,2,17,katerem,,O,
324,2,18,prevladujejo,,O,
324,2,19,kitajski,,O,
324,2,20,nasprotniki,,O,
324,2,21,komunistične,,O,
324,2,22,vlade,,O,
324,2,23,v,,O,
324,2,24,Pekingu,peking,B-LOC,70
324,2,25,.,,O,
324,3,1,Trump,,O,
324,3,2,se,,O,
324,3,3,ni,,O,
324,3,4,mogel,,O,
324,3,5,upreti,,O,
324,3,6,voščilu,,O,
324,3,7,.,,O,
324,4,1,Trump,,O,
324,4,2,in,,O,
324,4,3,predsednica,,O,
324,4,4,Tsai,tsai,B-PER,20215
324,4,5,Ing,ing,I-PER,20215
324,4,6,Wen,wen,I-PER,20215
324,4,7,sta,,O,
324,4,8,govorila,,O,
324,4,9,o,,O,
324,4,10,tesnih,,O,
324,4,11,gospodarskih,,O,
324,4,12,",",,O,
324,4,13,političnih,,O,
324,4,14,in,,O,
324,4,15,varnostnih,,O,
324,4,16,vezeh,,O,
324,4,17,med,,O,
324,4,18,državama,,O,
324,4,19,",",,O,
324,4,20,Američan,američan,B-PER,17
324,4,21,pa,,O,
324,4,22,je,,O,
324,4,23,Tajvanki,tajvanka,B-PER,40142
324,4,24,prav,,O,
324,4,25,tako,,O,
324,4,26,čestital,,O,
324,4,27,za,,O,
324,4,28,lansko,,O,
324,4,29,izvolitev,,O,
324,4,30,na,,O,
324,4,31,položaj,,O,
324,4,32,.,,O,
324,6,1,Trump,,O,
324,6,2,je,,O,
324,6,3,kasneje,,O,
324,6,4,na,,O,
324,6,5,spletnem,,O,
324,6,6,družbenem,,O,
324,6,7,omrežju,,O,
324,6,8,Twitter,twitter,B-MISC,90
324,6,9,zapisal,,O,
324,6,10,",",,O,
324,6,11,da,,O,
324,6,12,ga,,O,
324,6,13,je,,O,
324,6,14,Tsaijeva,tsaijeva,B-PER,20215
324,6,15,poklicala,,O,
324,6,16,",",,O,
324,6,17,da,,O,
324,6,18,bi,,O,
324,6,19,mu,,O,
324,6,20,čestitala,,O,
324,6,21,za,,O,
324,6,22,zmago,,O,
324,6,23,.,,O,
324,8,1,"""",,O,
324,8,2,Zanimivo,,O,
324,8,3,je,,O,
324,8,4,",",,O,
324,8,5,da,,O,
324,8,6,ZDA,,O,
324,8,7,prodajajo,,O,
324,8,8,Tajvanu,tajvan,B-LOC,20204
324,8,9,za,,O,
324,8,10,milijarde,,O,
324,8,11,dolarjev,,O,
324,8,12,vojaške,,O,
324,8,13,opreme,,O,
324,8,14,",",,O,
324,8,15,jaz,,O,
324,8,16,pa,,O,
324,8,17,ne,,O,
324,8,18,bi,,O,
324,8,19,smel,,O,
324,8,20,sprejeti,,O,
324,8,21,voščilnega,,O,
324,8,22,klica,,O,
324,8,23,",",,O,
324,8,24,"""",,O,
324,8,25,je,,O,
324,8,26,dodal,,O,
324,8,27,na,,O,
324,8,28,Twitterju,,O,
324,8,29,.,,O,
324,9,1,Peking,,O,
324,9,2,:,,O,
324,9,3,Na,,O,
324,9,4,svetu,,O,
324,9,5,je,,O,
324,9,6,le,,O,
324,9,7,ena,,O,
324,9,8,Kitajska,,O,
324,9,9,.,,O,
324,10,1,Peking,,O,
324,10,2,je,,O,
324,10,3,zaradi,,O,
324,10,4,telefonskega,,O,
324,10,5,klica,,O,
324,10,6,uradno,,O,
324,10,7,protestiral,,O,
324,10,8,pri,,O,
324,10,9,ZDA,,O,
324,10,10,.,,O,
324,11,1,Kitajsko,,O,
324,11,2,zunanje,,O,
324,11,3,ministrstvo,,O,
324,11,4,je,,O,
324,11,5,v,,O,
324,11,6,svojem,,O,
324,11,7,protestu,,O,
324,11,8,poudarilo,,O,
324,11,9,",",,O,
324,11,10,da,,O,
324,11,11,je,,O,
324,11,12,na,,O,
324,11,13,svetu,,O,
324,11,14,le,,O,
324,11,15,ena,,O,
324,11,16,Kitajska,,O,
324,11,17,.,,O,
324,12,1,"""",,O,
324,12,2,Tajvan,,O,
324,12,3,je,,O,
324,12,4,neodtujljivi,,O,
324,12,5,del,,O,
324,12,6,kitajskega,,O,
324,12,7,ozemlja,,O,
324,12,8,",",,O,
324,12,9,"""",,O,
324,12,10,so,,O,
324,12,11,zapisali,,O,
324,12,12,.,,O,
324,13,1,Predstavnike,,O,
324,13,2,ZDA,,O,
324,13,3,so,,O,
324,13,4,pozvali,,O,
324,13,5,",",,O,
324,13,6,naj,,O,
324,13,7,bodo,,O,
324,13,8,pri,,O,
324,13,9,vprašanju,,O,
324,13,10,Tajvana,,O,
324,13,11,previdni,,O,
324,13,12,in,,O,
324,13,13,pozorni,,O,
324,13,14,",",,O,
324,13,15,da,,O,
324,13,16,bi,,O,
324,13,17,se,,O,
324,13,18,izognili,,O,
324,13,19,"""",,O,
324,13,20,nepotrebnemu,,O,
324,13,21,vmešavanju,,O,
324,13,22,v,,O,
324,13,23,celotno,,O,
324,13,24,situacijo,,O,
324,13,25,kitajsko-ameriških,,O,
324,13,26,odnosov,,O,
324,13,27,"""",,O,
324,13,28,.,,O,
324,14,1,Trumpovi,trump,B-PER,1
324,14,2,"""",,O,
324,14,3,napadi,,O,
324,14,4,na,,O,
324,14,5,Kitajsko,,O,
324,14,6,"""",,O,
324,14,7,niso,,O,
324,14,8,novi,,O,
324,14,9,Trump,,O,
324,14,10,je,,O,
324,14,11,v,,O,
324,14,12,predvolilnem,,O,
324,14,13,času,,O,
324,14,14,večkrat,,O,
324,14,15,napadel,,O,
324,14,16,Kitajsko,,O,
324,14,17,.,,O,
324,15,1,Tako,,O,
324,15,2,je,,O,
324,15,3,državo,,O,
324,15,4,obtožil,,O,
324,15,5,",",,O,
324,15,6,da,,O,
324,15,7,s,,O,
324,15,8,svojo,,O,
324,15,9,nepravično,,O,
324,15,10,trgovinsko,,O,
324,15,11,politiko,,O,
324,15,12,posiljuje,,O,
324,15,13,ZDA,,O,
324,15,14,",",,O,
324,15,15,in,,O,
324,15,16,dejal,,O,
324,15,17,",",,O,
324,15,18,da,,O,
324,15,19,so,,O,
324,15,20,Kitajci,kitajci,B-PER,10062
324,15,21,odgovorni,,O,
324,15,22,za,,O,
324,15,23,največjo,,O,
324,15,24,krajo,,O,
324,15,25,v,,O,
324,15,26,zgodovini,,O,
324,15,27,.,,O,
324,16,1,Novoizvoljeni,,O,
324,16,2,ameriški,,O,
324,16,3,predsednik,,O,
324,16,4,je,,O,
324,16,5,pred,,O,
324,16,6,meseci,,O,
324,16,7,Kitajsko,,O,
324,16,8,obtožil,,O,
324,16,9,tudi,,O,
324,16,10,",",,O,
324,16,11,da,,O,
324,16,12,manipulira,,O,
324,16,13,z,,O,
324,16,14,menjalnim,,O,
324,16,15,tečajem,,O,
324,16,16,juana,,O,
324,16,17,.,,O,
324,18,1,Na,,O,
324,18,2,pogovor,,O,
324,18,3,se,,O,
324,18,4,je,,O,
324,18,5,odzval,,O,
324,18,6,tudi,,O,
324,18,7,kitajski,,O,
324,18,8,zunanji,,O,
324,18,9,minister,,O,
324,18,10,Wang,wang,B-PER,40143
324,18,11,Yi,yi,I-PER,40143
324,18,12,",",,O,
324,18,13,ki,,O,
324,18,14,je,,O,
324,18,15,menil,,O,
324,18,16,",",,O,
324,18,17,da,,O,
324,18,18,to,,O,
324,18,19,dejanje,,O,
324,18,20,ne,,O,
324,18,21,bo,,O,
324,18,22,spremenilo,,O,
324,18,23,politike,,O,
324,18,24,ZDA,,O,
324,18,25,do,,O,
324,18,26,Kitajske,,O,
324,18,27,.,,O,
324,19,1,"""",,O,
324,19,2,To,,O,
324,19,3,je,,O,
324,19,4,majhna,,O,
324,19,5,poteza,,O,
324,19,6,tajvanske,,O,
324,19,7,strani,,O,
324,19,8,",",,O,
324,19,9,"""",,O,
324,19,10,je,,O,
324,19,11,dejal,,O,
324,19,12,Wang,,O,
324,19,13,.,,O,
324,20,1,"""",,O,
324,20,2,Ne,,O,
324,20,3,more,,O,
324,20,4,spremeniti,,O,
324,20,5,že,,O,
324,20,6,vzpostavljenega,,O,
324,20,7,položaja,,O,
324,20,8,Kitajske,,O,
324,20,9,v,,O,
324,20,10,mednarodni,,O,
324,20,11,skupnosti,,O,
324,20,12,.,,O,
324,20,13,"""",,O,
324,20,14,"""",,O,
324,20,15,Tako,,O,
324,20,16,se,,O,
324,20,17,začnejo,,O,
324,20,18,vojne,,O,
324,20,19,"""",,O,
324,20,20,Nekateri,,O,
324,20,21,menijo,,O,
324,20,22,",",,O,
324,20,23,da,,O,
324,20,24,je,,O,
324,20,25,s,,O,
324,20,26,telefonskim,,O,
324,20,27,pogovorom,,O,
324,20,28,s,,O,
324,20,29,Tajvanom,,O,
324,20,30,Trump,,O,
324,20,31,prestopil,,O,
324,20,32,nevarno,,O,
324,20,33,mejo,,O,
324,20,34,.,,O,
324,21,1,"""",,O,
324,21,2,Kar,,O,
324,21,3,se,,O,
324,21,4,je,,O,
324,21,5,zgodilo,,O,
324,21,6,v,,O,
324,21,7,zadnjih,,O,
324,21,8,48,,O,
324,21,9,urah,,O,
324,21,10,",",,O,
324,21,11,ni,,O,
324,21,12,sprememba,,O,
324,21,13,.,,O,
324,22,1,To,,O,
324,22,2,je,,O,
324,22,3,velik,,O,
324,22,4,zasuk,,O,
324,22,5,v,,O,
324,22,6,zunanji,,O,
324,22,7,politiki,,O,
324,22,8,brez,,O,
324,22,9,kakršnegakoli,,O,
324,22,10,načrta,,O,
324,22,11,.,,O,
324,24,1,Murphy,,O,
324,24,2,",",,O,
324,24,3,tudi,,O,
324,24,4,član,,O,
324,24,5,odbora,,O,
324,24,6,za,,O,
324,24,7,zunanjo,,O,
324,24,8,politiko,,O,
324,24,9,v,,O,
324,24,10,ameriškem,,O,
324,24,11,senatu,,O,
324,24,12,",",,O,
324,24,13,je,,O,
324,24,14,ob,,O,
324,24,15,tem,,O,
324,24,16,Trumpa,,O,
324,24,17,pozval,,O,
324,24,18,",",,O,
324,24,19,naj,,O,
324,24,20,pospeši,,O,
324,24,21,iskanje,,O,
324,24,22,kandidata,,O,
324,24,23,za,,O,
324,24,24,ameriškega,,O,
324,24,25,državnega,,O,
324,24,26,sekretarja,,O,
324,24,27,",",,O,
324,24,28,ki,,O,
324,24,29,bo,,O,
324,24,30,usklajeval,,O,
324,24,31,ameriško,,O,
324,24,32,zunanjo,,O,
324,24,33,politiko,,O,
324,24,34,.,,O,
324,25,1,Oba,,O,
324,25,2,preklinjata,,O,
324,25,3,za,,O,
324,25,4,prazen,,O,
324,25,5,nič,,O,
324,25,6,.,,O,
324,26,1,Razburja,,O,
324,26,2,pa,,O,
324,26,3,tudi,,O,
324,26,4,telefonski,,O,
324,26,5,pogovor,,O,
324,26,6,",",,O,
324,26,7,ki,,O,
324,26,8,sta,,O,
324,26,9,ga,,O,
324,26,10,v,,O,
324,26,11,petek,,O,
324,26,12,zvečer,,O,
324,26,13,opravila,,O,
324,26,14,Trump,,O,
324,26,15,in,,O,
324,26,16,predsednik,,O,
324,26,17,Filipinov,filipini,B-LOC,40145
324,26,18,Rodrigo,rodrigo,B-PER,40146
324,26,19,Duterte,duterte,B-PER,40146
324,26,20,.,,O,
324,28,1,Duterte,,O,
324,28,2,je,,O,
324,28,3,bil,,O,
324,28,4,vesel,,O,
324,28,5,Trumpove,,O,
324,28,6,zmage,,O,
324,28,7,in,,O,
324,28,8,dejal,,O,
324,28,9,",",,O,
324,28,10,da,,O,
324,28,11,se,,O,
324,28,12,z,,O,
324,28,13,njim,,O,
324,28,14,ne,,O,
324,28,15,bo,,O,
324,28,16,prepiral,,O,
324,28,17,",",,O,
324,28,18,ker,,O,
324,28,19,sta,,O,
324,28,20,si,,O,
324,28,21,podobna,,O,
324,28,22,",",,O,
324,28,23,saj,,O,
324,28,24,oba,,O,
324,28,25,takoj,,O,
324,28,26,preklinjata,,O,
324,28,27,za,,O,
324,28,28,prazen,,O,
324,28,29,nič,,O,
324,28,30,.,,O,
324,29,1,Smrtonosno,,O,
324,29,2,vojno,,O,
324,29,3,vodi,,O,
324,29,4,na,,O,
324,29,5,pravi,,O,
324,29,6,način,,O,
324,29,7,.,,O,
324,30,1,Kot,,O,
324,30,2,so,,O,
324,30,3,danes,,O,
324,30,4,sporočili,,O,
324,30,5,iz,,O,
324,30,6,Dutertejevega,duterte,B-PER,40146
324,30,7,urada,,O,
324,30,8,",",,O,
324,30,9,je,,O,
324,30,10,Trump,,O,
324,30,11,presodil,,O,
324,30,12,",",,O,
324,30,13,da,,O,
324,30,14,Manila,manila,B-LOC,40148
324,30,15,smrtonosno,,O,
324,30,16,vojno,,O,
324,30,17,proti,,O,
324,30,18,kriminalu,,O,
324,30,19,vodi,,O,
324,30,20,"""",,O,
324,30,21,na,,O,
324,30,22,pravi,,O,
324,30,23,način,,O,
324,30,24,"""",,O,
324,30,25,.,,O,
324,31,1,V,,O,
324,31,2,tej,,O,
324,31,3,vojni,,O,
324,31,4,je,,O,
324,31,5,od,,O,
324,31,6,junija,,O,
324,31,7,umrlo,,O,
324,31,8,okoli,,O,
324,31,9,4.800,,O,
324,31,10,ljudi,,O,
324,31,11,.,,O,
324,32,1,Trumpov,,O,
324,32,2,urad,,O,
324,32,3,je,,O,
324,32,4,medtem,,O,
324,32,5,v,,O,
324,32,6,kratki,,O,
324,32,7,izjavi,,O,
324,32,8,po,,O,
324,32,9,pogovoru,,O,
324,32,10,sporočil,,O,
324,32,11,",",,O,
324,32,12,da,,O,
324,32,13,je,,O,
324,32,14,Duterte,,O,
324,32,15,Trumpu,,O,
324,32,16,čestital,,O,
324,32,17,in,,O,
324,32,18,da,,O,
324,32,19,se,,O,
324,32,20,je,,O,
324,32,21,dvojica,,O,
324,32,22,dogovorila,,O,
324,32,23,o,,O,
324,32,24,tesnem,,O,
324,32,25,sodelovanju,,O,
324,32,26,.,,O,
