docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
cs-353,0,1,Mayová,Mayová,B-PER,PER-Theresa-May
cs-353,0,2,představuje,,O,
cs-353,0,3,svou,,O,
cs-353,0,4,vizi,,O,
cs-353,0,5,",",,O,
cs-353,0,6,jak,,O,
cs-353,0,7,by,,O,
cs-353,0,8,se,,O,
cs-353,0,9,měli,,O,
cs-353,0,10,Britové,Britové,B-PER,GPE-Great-Britain
cs-353,0,11,rozejít,,O,
cs-353,0,12,s,,O,
cs-353,0,13,Unií,Unie,B-ORG,ORG-European-Union
cs-353,1,1,Část,,O,
cs-353,1,2,z,,O,
cs-353,1,3,projevu,,O,
cs-353,1,4,zveřejnila,,O,
cs-353,1,5,s,,O,
cs-353,1,6,předstihem,,O,
cs-353,1,7,britská,,O,
cs-353,1,8,média,,O,
cs-353,1,9,.,,O,
cs-353,2,1,„,,O,
cs-353,2,2,Věřím,,O,
cs-353,2,3,",",,O,
cs-353,2,4,že,,O,
cs-353,2,5,je,,O,
cs-353,2,6,to,,O,
cs-353,2,7,dosažitelné,,O,
cs-353,2,8,.,,O,
cs-353,3,1,Je,,O,
cs-353,3,2,to,,O,
cs-353,3,3,v,,O,
cs-353,3,4,zájmu,,O,
cs-353,3,5,EU,EU,B-ORG,ORG-European-Union
cs-353,3,6,i,,O,
cs-353,3,7,v,,O,
cs-353,3,8,zájmu,,O,
cs-353,3,9,našem,,O,
cs-353,3,10,a,,O,
cs-353,3,11,my,,O,
cs-353,3,12,máme,,O,
cs-353,3,13,jedinečný,,O,
cs-353,3,14,výchozí,,O,
cs-353,3,15,bod,,O,
cs-353,3,16,",",,O,
cs-353,3,17,neboť,,O,
cs-353,3,18,na,,O,
cs-353,3,19,začátku,,O,
cs-353,3,20,už,,O,
cs-353,3,21,máme,,O,
cs-353,3,22,stejné,,O,
cs-353,3,23,zákony,,O,
cs-353,3,24,a,,O,
cs-353,3,25,pravidla,,O,
cs-353,3,26,",",,O,
cs-353,3,27,“,,O,
cs-353,3,28,uvede,,O,
cs-353,3,29,britská,,O,
cs-353,3,30,premiérka,,O,
cs-353,3,31,ve,,O,
cs-353,3,32,vystoupení,,O,
cs-353,3,33,.,,O,
cs-353,4,1,Ostatních,,O,
cs-353,4,2,27,,O,
cs-353,4,3,zemí,,O,
cs-353,4,4,EU,EU,B-ORG,ORG-European-Union
cs-353,4,5,i,,O,
cs-353,4,6,unijní,,O,
cs-353,4,7,vyjednavač,,O,
cs-353,4,8,pro,,O,
cs-353,4,9,brexit,brexit,B-EVT,EVT-Brexit
cs-353,4,10,Michel,Michel,B-PER,PER-Michel-Barnier
cs-353,4,11,Barnier,Barnier,I-PER,PER-Michel-Barnier
cs-353,4,12,v,,O,
cs-353,4,13,minulých,,O,
cs-353,4,14,týdnech,,O,
cs-353,4,15,opakovaně,,O,
cs-353,4,16,žádali,,O,
cs-353,4,17,",",,O,
cs-353,4,18,,,O,
cs-353,4,19,britská,,O,
cs-353,4,20,strana,,O,
cs-353,4,21,přesněji,,O,
cs-353,4,22,specifikovala,,O,
cs-353,4,23,",",,O,
cs-353,4,24,jak,,O,
cs-353,4,25,si,,O,
cs-353,4,26,budoucí,,O,
cs-353,4,27,vztahy,,O,
cs-353,4,28,po,,O,
cs-353,4,29,brexitu,brexit,B-EVT,EVT-Brexit
cs-353,4,30,a,,O,
cs-353,4,31,po,,O,
cs-353,4,32,případném,,O,
cs-353,4,33,následném,,O,
cs-353,4,34,přechodném,,O,
cs-353,4,35,období,,O,
cs-353,4,36,představuje,,O,
cs-353,4,37,.,,O,
cs-353,5,1,Sedmadvacítka,,O,
cs-353,5,2,chce,,O,
cs-353,5,3,svůj,,O,
cs-353,5,4,vlastní,,O,
cs-353,5,5,pohled,,O,
cs-353,5,6,na,,O,
cs-353,5,7,stejnou,,O,
cs-353,5,8,otázku,,O,
cs-353,5,9,schválit,,O,
cs-353,5,10,na,,O,
cs-353,5,11,summitu,,O,
cs-353,5,12,na,,O,
cs-353,5,13,konci,,O,
cs-353,5,14,měsíce,,O,
cs-353,5,15,",",,O,
cs-353,5,16,ať,,O,
cs-353,5,17,už,,O,
cs-353,5,18,z,,O,
cs-353,5,19,Londýna,Londýn,B-LOC,GPE-London
cs-353,5,20,jeho,,O,
cs-353,5,21,pohled,,O,
cs-353,5,22,uslyší,,O,
cs-353,5,23,",",,O,
cs-353,5,24,nebo,,O,
cs-353,5,25,ne,,O,
cs-353,5,26,.,,O,
cs-353,6,1,Části,,O,
cs-353,6,2,premiérčina,,O,
cs-353,6,3,vystoupení,,O,
cs-353,6,4,",",,O,
cs-353,6,5,které,,O,
cs-353,6,6,vláda,,O,
cs-353,6,7,médiím,,O,
cs-353,6,8,poskytla,,O,
cs-353,6,9,",",,O,
cs-353,6,10,příliš,,O,
cs-353,6,11,konkrétních,,O,
cs-353,6,12,detailů,,O,
cs-353,6,13,neobsahují,,O,
cs-353,6,14,.,,O,
cs-353,8,1,Británie,Británie,B-LOC,GPE-Great-Britain
cs-353,8,2,a,,O,
cs-353,8,3,EU,EU,B-ORG,ORG-European-Union
cs-353,8,4,by,,O,
cs-353,8,5,podle,,O,
cs-353,8,6,ní,,O,
cs-353,8,7,měly,,O,
cs-353,8,8,vzájemně,,O,
cs-353,8,9,podporovat,,O,
cs-353,8,10,své,,O,
cs-353,8,11,zájmy,,O,
cs-353,8,12,.,,O,
cs-353,9,1,Spojené,Spojené,B-LOC,GPE-Great-Britain
cs-353,9,2,království,království,I-LOC,GPE-Great-Britain
cs-353,9,3,se,,O,
cs-353,9,4,mimo,,O,
cs-353,9,5,Unii,Unie,B-ORG,ORG-European-Union
cs-353,9,6,chce,,O,
cs-353,9,7,profilovat,,O,
cs-353,9,8,jako,,O,
cs-353,9,9,zastánce,,O,
cs-353,9,10,volného,,O,
cs-353,9,11,obchodu,,O,
cs-353,9,12,založeného,,O,
cs-353,9,13,na,,O,
cs-353,9,14,vysokých,,O,
cs-353,9,15,standardech,,O,
cs-353,9,16,.,,O,
