docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
cs-1231,0,1,Babiš,Babiš,B-PER,PER-Andrej-Babis
cs-1231,0,2,probral,,O,
cs-1231,0,3,s,,O,
cs-1231,0,4,Junckerem,Juncker,B-PER,PER-Jean-Claude-Juncker
cs-1231,0,5,migraci,,O,
cs-1231,1,1,Schůzka,,O,
cs-1231,1,2,premiéra,,O,
cs-1231,1,3,Andreje,Andrej,B-PER,PER-Andrej-Babis
cs-1231,1,4,Babiše,Babiš,I-PER,PER-Andrej-Babis
cs-1231,1,5,s,,O,
cs-1231,1,6,předsedou,,O,
cs-1231,1,7,Evropské,Evropská,B-ORG,ORG-European-Commission
cs-1231,1,8,komise,komise,I-ORG,ORG-European-Commission
cs-1231,1,9,(,,O,
cs-1231,1,10,EK,EK,B-ORG,ORG-European-Commission
cs-1231,1,11,),,O,
cs-1231,1,12,Jeanem,Jean,B-PER,PER-Jean-Claude-Juncker
cs-1231,1,13,-,-,I-PER,PER-Jean-Claude-Juncker
cs-1231,1,14,Claudem,Claude,I-PER,PER-Jean-Claude-Juncker
cs-1231,1,15,Junckerem,Juncker,I-PER,PER-Jean-Claude-Juncker
cs-1231,1,16,v,,O,
cs-1231,1,17,Bruselu,Brusel,B-LOC,GPE-Brussles
cs-1231,1,18,nepřinesla,,O,
cs-1231,1,19,konkrétní,,O,
cs-1231,1,20,řešení,,O,
cs-1231,1,21,problému,,O,
cs-1231,1,22,kvót,,O,
cs-1231,1,23,na,,O,
cs-1231,1,24,uprchlíky,,O,
cs-1231,1,25,.,,O,
cs-1231,2,1,Babiš,Babiš,B-PER,PER-Andrej-Babis
cs-1231,2,2,po,,O,
cs-1231,2,3,jednání,,O,
cs-1231,2,4,novinářům,,O,
cs-1231,2,5,řekl,,O,
cs-1231,2,6,",",,O,
cs-1231,2,7,že,,O,
cs-1231,2,8,debata,,O,
cs-1231,2,9,o,,O,
cs-1231,2,10,reformě,,O,
cs-1231,2,11,evropského,,O,
cs-1231,2,12,azylového,,O,
cs-1231,2,13,systému,,O,
cs-1231,2,14,je,,O,
cs-1231,2,15,dlouhodobá,,O,
cs-1231,2,16,a,,O,
cs-1231,2,17,může,,O,
cs-1231,2,18,skončit,,O,
cs-1231,2,19,i,,O,
cs-1231,2,20,později,,O,
cs-1231,2,21,než,,O,
cs-1231,2,22,v,,O,
cs-1231,2,23,první,,O,
cs-1231,2,24,polovině,,O,
cs-1231,2,25,letošního,,O,
cs-1231,2,26,roku,,O,
cs-1231,2,27,.,,O,
cs-1231,4,1,Premiér,,O,
cs-1231,4,2,přijel,,O,
cs-1231,4,3,do,,O,
cs-1231,4,4,Bruselu,Brusel,B-LOC,GPE-Brussles
cs-1231,4,5,řešit,,O,
cs-1231,4,6,především,,O,
cs-1231,4,7,otázku,,O,
cs-1231,4,8,kvót,,O,
cs-1231,4,9,",",,O,
cs-1231,4,10,revizi,,O,
cs-1231,4,11,azylového,,O,
cs-1231,4,12,systému,,O,
cs-1231,4,13,",",,O,
cs-1231,4,14,rozpočet,,O,
cs-1231,4,15,a,,O,
cs-1231,4,16,brexit,brexit,B-EVT,EVT-Brexit
cs-1231,4,17,.,,O,
cs-1231,6,1,V,,O,
cs-1231,6,2,minulosti,,O,
cs-1231,6,3,také,,O,
cs-1231,6,4,Česko,Česko,B-LOC,GPE-Czech-Republic
cs-1231,6,5,v,,O,
cs-1231,6,6,migrační,,O,
cs-1231,6,7,krizi,,O,
cs-1231,6,8,pomáhalo,,O,
cs-1231,6,9,například,,O,
cs-1231,6,10,vysláním,,O,
cs-1231,6,11,policistů,,O,
cs-1231,6,12,do,,O,
cs-1231,6,13,Slovinska,Slovensko,B-LOC,GPE-Slovakia
cs-1231,6,14,",",,O,
cs-1231,6,15,Maďarska,Maďarsko,B-LOC,GPE-Hungary
cs-1231,6,16,či,,O,
cs-1231,6,17,Bulharska,Bulharsko,B-LOC,GPE-Bulgaria
cs-1231,6,18,.,,O,
cs-1231,7,1,Předseda,,O,
cs-1231,7,2,vlády,,O,
cs-1231,7,3,Andrej,Andrej,B-PER,PER-Andrej-Babis
cs-1231,7,4,Babiš,Babiš,I-PER,PER-Andrej-Babis
cs-1231,7,5,si,,O,
cs-1231,7,6,nemyslí,,O,
cs-1231,7,7,",",,O,
cs-1231,7,8,že,,O,
cs-1231,7,9,státy,,O,
cs-1231,7,10,Evropské,Evropská,B-ORG,ORG-European-Union
cs-1231,7,11,unie,unie,I-ORG,ORG-European-Union
cs-1231,7,12,by,,O,
cs-1231,7,13,po,,O,
cs-1231,7,14,roce,,O,
cs-1231,7,15,2020,,O,
cs-1231,7,16,měly,,O,
cs-1231,7,17,výpadek,,O,
cs-1231,7,18,příjmů,,O,
cs-1231,7,19,unijního,,O,
cs-1231,7,20,rozpočtu,,O,
cs-1231,7,21,způsobený,,O,
cs-1231,7,22,odchodem,,O,
cs-1231,7,23,Británie,Británie,B-LOC,GPE-Great-Britain
cs-1231,7,24,řešit,,O,
cs-1231,7,25,zvýšením,,O,
cs-1231,7,26,svých,,O,
cs-1231,7,27,příspěvků,,O,
cs-1231,7,28,.,,O,
cs-1231,9,1,V,,O,
cs-1231,9,2,Evropské,Evropská,B-ORG,ORG-European-Union
cs-1231,9,3,unii,unie,I-ORG,ORG-European-Union
cs-1231,9,4,na,,O,
cs-1231,9,5,jaře,,O,
cs-1231,9,6,začíná,,O,
cs-1231,9,7,zásadní,,O,
cs-1231,9,8,debata,,O,
cs-1231,9,9,o,,O,
cs-1231,9,10,dalším,,O,
cs-1231,9,11,víceletém,,O,
cs-1231,9,12,finančním,,O,
cs-1231,9,13,rámci,,O,
cs-1231,9,14,",",,O,
cs-1231,9,15,tedy,,O,
cs-1231,9,16,o,,O,
cs-1231,9,17,podobě,,O,
cs-1231,9,18,evropských,,O,
cs-1231,9,19,peněz,,O,
cs-1231,9,20,na,,O,
cs-1231,9,21,léta,,O,
cs-1231,9,22,2021,,O,
cs-1231,9,23,až,,O,
cs-1231,9,24,2027,,O,
cs-1231,9,25,.,,O,
