docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
cs-453,0,1,Brexit,brexit,B-EVT,EVT-Brexit
cs-453,0,2,ohrožuje,,O,
cs-453,0,3,mír,,O,
cs-453,0,4,v,,O,
cs-453,0,5,Severním,Severní,B-LOC,GPE-Northern-Ireland
cs-453,0,6,Irsku,Irsko,I-LOC,GPE-Northern-Ireland
cs-453,0,7,",",,O,
cs-453,0,8,říká,,O,
cs-453,0,9,nová,,O,
cs-453,0,10,šéfka,,O,
cs-453,0,11,strany,,O,
cs-453,0,12,Sinn,Sinn,B-ORG,ORG-Sinn-Fein
cs-453,0,13,Féin,Féin,I-ORG,ORG-Sinn-Fein
cs-453,1,1,Plánovaný,,O,
cs-453,1,2,odchod,,O,
cs-453,1,3,Británie,Británie,B-LOC,GPE-Great-Britain
cs-453,1,4,z,,O,
cs-453,1,5,Evropské,Evropská,B-ORG,ORG-European-Union
cs-453,1,6,unie,unie,I-ORG,ORG-European-Union
cs-453,1,7,ohrožuje,,O,
cs-453,1,8,podle,,O,
cs-453,1,9,nové,,O,
cs-453,1,10,předsedkyně,,O,
cs-453,1,11,strany,,O,
cs-453,1,12,Sinn,Sinn,B-ORG,ORG-Sinn-Fein
cs-453,1,13,Féin,Féin,I-ORG,ORG-Sinn-Fein
cs-453,1,14,mír,,O,
cs-453,1,15,v,,O,
cs-453,1,16,Severním,Severní,B-LOC,GPE-Northern-Ireland
cs-453,1,17,Irsku,Irsko,I-LOC,GPE-Northern-Ireland
cs-453,1,18,.,,O,
cs-453,3,1,Velkopáteční,Velkopáteční,B-PRO,PRO-GFA-Good-Friday-Agreement
cs-453,3,2,mírová,mírová,I-PRO,PRO-GFA-Good-Friday-Agreement
cs-453,3,3,dohoda,dohoda,I-PRO,PRO-GFA-Good-Friday-Agreement
cs-453,3,4,",",,O,
cs-453,3,5,která,,O,
cs-453,3,6,v,,O,
cs-453,3,7,roce,,O,
cs-453,3,8,1998,,O,
cs-453,3,9,ukončila,,O,
cs-453,3,10,desetiletí,,O,
cs-453,3,11,násilí,,O,
cs-453,3,12,mezi,,O,
cs-453,3,13,katolíky,,O,
cs-453,3,14,a,,O,
cs-453,3,15,protestanty,,O,
cs-453,3,16,v,,O,
cs-453,3,17,Severním,Severní,B-LOC,GPE-Northern-Ireland
cs-453,3,18,Irsku,Irsko,I-LOC,GPE-Northern-Ireland
cs-453,3,19,",",,O,
cs-453,3,20,a,,O,
cs-453,3,21,brexit,brexit,B-EVT,EVT-Brexit
cs-453,3,22,jsou,,O,
cs-453,3,23,podle,,O,
cs-453,3,24,irské,,O,
cs-453,3,25,političky,,O,
cs-453,3,26,neslučitelné,,O,
cs-453,3,27,.,,O,
cs-453,4,1,„,,O,
cs-453,4,2,Ať,,O,
cs-453,4,3,už,,O,
cs-453,4,4,bude,,O,
cs-453,4,5,brexit,brexit,B-EVT,EVT-Brexit
cs-453,4,6,tvrdý,,O,
cs-453,4,7,nebo,,O,
cs-453,4,8,měkký,,O,
cs-453,4,9,",",,O,
cs-453,4,10,představuje,,O,
cs-453,4,11,jasnou,,O,
cs-453,4,12,a,,O,
cs-453,4,13,bezprostřední,,O,
cs-453,4,14,hrozbu,,O,
cs-453,4,15,pro,,O,
cs-453,4,16,hospodářské,,O,
cs-453,4,17,",",,O,
cs-453,4,18,sociální,,O,
cs-453,4,19,a,,O,
cs-453,4,20,politické,,O,
cs-453,4,21,fungování,,O,
cs-453,4,22,Irska,Irsko,B-LOC,GPE-Ireland
cs-453,4,23,jako,,O,
cs-453,4,24,celku,,O,
cs-453,4,25,",",,O,
cs-453,4,26,“,,O,
cs-453,4,27,řekla,,O,
cs-453,4,28,.,,O,
cs-453,5,1,Příznivci,,O,
cs-453,5,2,tvrdého,,O,
cs-453,5,3,brexitu,brexit,B-EVT,EVT-Brexit
cs-453,5,4,usilují,,O,
cs-453,5,5,o,,O,
cs-453,5,6,jasné,,O,
cs-453,5,7,zpřetrhání,,O,
cs-453,5,8,všech,,O,
cs-453,5,9,vazeb,,O,
cs-453,5,10,Británie,Británie,B-LOC,GPE-Great-Britain
cs-453,5,11,s,,O,
cs-453,5,12,EU,EU,B-ORG,ORG-European-Union
cs-453,5,13,",",,O,
cs-453,5,14,zastánci,,O,
cs-453,5,15,měkkého,,O,
cs-453,5,16,brexitu,brexit,B-EVT,EVT-Brexit
cs-453,5,17,by,,O,
cs-453,5,18,chtěli,,O,
cs-453,5,19,zůstat,,O,
cs-453,5,20,v,,O,
cs-453,5,21,co,,O,
cs-453,5,22,nejužším,,O,
cs-453,5,23,partnerství,,O,
cs-453,5,24,s,,O,
cs-453,5,25,evropskou,,O,
cs-453,5,26,sedmadvacítkou,,O,
cs-453,5,27,.,,O,
cs-453,6,1,Jedním,,O,
cs-453,6,2,z,,O,
cs-453,6,3,hlavních,,O,
cs-453,6,4,sporných,,O,
cs-453,6,5,témat,,O,
cs-453,6,6,v,,O,
cs-453,6,7,jednáních,,O,
cs-453,6,8,o,,O,
cs-453,6,9,odchodu,,O,
cs-453,6,10,Británie,Británie,B-LOC,GPE-Great-Britain
cs-453,6,11,z,,O,
cs-453,6,12,EU,EU,B-ORG,ORG-European-Union
cs-453,6,13,",",,O,
cs-453,6,14,který,,O,
cs-453,6,15,by,,O,
cs-453,6,16,měl,,O,
cs-453,6,17,nastat,,O,
cs-453,6,18,29,,O,
cs-453,6,19,.,,O,
cs-453,6,20,března,,O,
cs-453,6,21,příštího,,O,
cs-453,6,22,roku,,O,
cs-453,6,23,",",,O,
cs-453,6,24,je,,O,
cs-453,6,25,podoba,,O,
cs-453,6,26,hranice,,O,
cs-453,6,27,mezi,,O,
cs-453,6,28,Irskou,Irská,B-LOC,GPE-Ireland
cs-453,6,29,republikou,republika,I-LOC,GPE-Ireland
cs-453,6,30,",",,O,
cs-453,6,31,která,,O,
cs-453,6,32,zůstane,,O,
cs-453,6,33,členem,,O,
cs-453,6,34,EU,EU,B-ORG,ORG-European-Union
cs-453,6,35,",",,O,
cs-453,6,36,a,,O,
cs-453,6,37,Severním,Severní,B-LOC,GPE-Northern-Ireland
cs-453,6,38,Irskem,Irsko,I-LOC,GPE-Northern-Ireland
cs-453,6,39,",",,O,
cs-453,6,40,které,,O,
cs-453,6,41,spolu,,O,
cs-453,6,42,se,,O,
cs-453,6,43,zbytkem,,O,
cs-453,6,44,Spojeného,Spojené,B-LOC,GPE-Great-Britain
cs-453,6,45,království,království,I-LOC,GPE-Great-Britain
cs-453,6,46,Unii,Uniie,B-ORG,ORG-European-Union
cs-453,6,47,opustí,,O,
cs-453,6,48,.,,O,
cs-453,7,1,Řada,,O,
cs-453,7,2,lidí,,O,
cs-453,7,3,se,,O,
cs-453,7,4,obává,,O,
cs-453,7,5,",",,O,
cs-453,7,6,že,,O,
cs-453,7,7,by,,O,
cs-453,7,8,obnovení,,O,
cs-453,7,9,hranic,,O,
cs-453,7,10,na,,O,
cs-453,7,11,ostrově,,O,
cs-453,7,12,mohlo,,O,
cs-453,7,13,vést,,O,
cs-453,7,14,k,,O,
cs-453,7,15,zvýšenému,,O,
cs-453,7,16,napětí,,O,
cs-453,7,17,mezi,,O,
cs-453,7,18,separatisty,,O,
cs-453,7,19,a,,O,
cs-453,7,20,unionisty,,O,
cs-453,7,21,v,,O,
cs-453,7,22,Severním,Severní,B-LOC,GPE-Northern-Ireland
cs-453,7,23,Irsku,Irsko,I-LOC,GPE-Northern-Ireland
cs-453,7,24,.,,O,
cs-453,8,1,Snahy,,O,
cs-453,8,2,některých,,O,
cs-453,8,3,zastánců,,O,
cs-453,8,4,tvrdého,,O,
cs-453,8,5,brexitu,brexit,B-EVT,EVT-Brexit
cs-453,8,6,revidovat,,O,
cs-453,8,7,Velkopáteční,Velkopáteční,B-PRO,PRO-GFA-Good-Friday-Agreement
cs-453,8,8,dohodu,dohoda,I-PRO,PRO-GFA-Good-Friday-Agreement
cs-453,8,9,označila,,O,
cs-453,8,10,dnes,,O,
cs-453,8,11,McDonaldová,McDonaldová,B-PER,PER-Mary-Lou-McDonald
cs-453,8,12,za,,O,
cs-453,8,13,„hluboce,,O,
cs-453,8,14,šokující,,O,
cs-453,8,15,a,,O,
cs-453,8,16,hluboce,,O,
cs-453,8,17,",",,O,
cs-453,8,18,hluboce,,O,
cs-453,8,19,nezodpovědné“,,O,
cs-453,8,20,.,,O,
cs-453,9,1,Na,,O,
cs-453,9,2,základě,,O,
cs-453,9,3,Velkopáteční,Velkopáteční,B-PRO,PRO-GFA-Good-Friday-Agreement
cs-453,9,4,dohody,dohoda,I-PRO,PRO-GFA-Good-Friday-Agreement
cs-453,9,5,se,,O,
cs-453,9,6,o,,O,
cs-453,9,7,vládu,,O,
cs-453,9,8,v,,O,
cs-453,9,9,Severním,Severní,B-LOC,GPE-Northern-Ireland
cs-453,9,10,Irsku,Irsko,I-LOC,GPE-Northern-Ireland
cs-453,9,11,dělí,,O,
cs-453,9,12,dvě,,O,
cs-453,9,13,největší,,O,
cs-453,9,14,strany,,O,
cs-453,9,15,–,,O,
cs-453,9,16,katolická,,O,
cs-453,9,17,Sinn,Sinn,B-ORG,ORG-Sinn-Fein
cs-453,9,18,Féin,Féin,I-ORG,ORG-Sinn-Fein
cs-453,9,19,a,,O,
cs-453,9,20,protestantská,,O,
cs-453,9,21,Demokratická,Demokratická,B-ORG,ORG-DUP-Democratic-Unionist-Party
cs-453,9,22,unionistická,unionistická,I-ORG,ORG-DUP-Democratic-Unionist-Party
cs-453,9,23,strana,strana,I-ORG,ORG-DUP-Democratic-Unionist-Party
cs-453,9,24,(,,O,
cs-453,9,25,DUP,DUP,B-ORG,ORG-DUP-Democratic-Unionist-Party
cs-453,9,26,),,O,
cs-453,9,27,.,,O,
cs-453,10,1,Od,,O,
cs-453,10,2,rozpadu,,O,
cs-453,10,3,předchozího,,O,
cs-453,10,4,kabinetu,,O,
cs-453,10,5,už,,O,
cs-453,10,6,ovšem,,O,
cs-453,10,7,uplynul,,O,
cs-453,10,8,více,,O,
cs-453,10,9,než,,O,
cs-453,10,10,rok,,O,
cs-453,10,11,a,,O,
cs-453,10,12,stranám,,O,
cs-453,10,13,se,,O,
cs-453,10,14,stále,,O,
cs-453,10,15,nepodařilo,,O,
cs-453,10,16,vytvořit,,O,
cs-453,10,17,vládu,,O,
cs-453,10,18,novou,,O,
cs-453,10,19,.,,O,
cs-453,11,1,Osmačtyřicetiletá,,O,
cs-453,11,2,McDonaldová,McDonaldová,B-PER,PER-Mary-Lou-McDonald
cs-453,11,3,převzala,,O,
cs-453,11,4,na,,O,
cs-453,11,5,počátku,,O,
cs-453,11,6,února,,O,
cs-453,11,7,křeslo,,O,
cs-453,11,8,předsedkyně,,O,
cs-453,11,9,strany,,O,
cs-453,11,10,Sinn,Sinn,B-ORG,ORG-Sinn-Fein
cs-453,11,11,Féin,Féin,I-ORG,ORG-Sinn-Fein
cs-453,11,12,",",,O,
cs-453,11,13,která,,O,
cs-453,11,14,působí,,O,
cs-453,11,15,v,,O,
cs-453,11,16,Irsku,Irsko,B-LOC,GPE-Ireland
cs-453,11,17,i,,O,
cs-453,11,18,Severním,Severní,B-LOC,GPE-Northern-Ireland
cs-453,11,19,Irsku,Irsko,I-LOC,GPE-Northern-Ireland
cs-453,11,20,",",,O,
cs-453,11,21,po,,O,
cs-453,11,22,dlouholetém,,O,
cs-453,11,23,předsedovi,,O,
cs-453,11,24,Garrym,Garry,B-PER,PER-Gerry-Adams
cs-453,11,25,Adamsovi,Adams,I-PER,PER-Gerry-Adams
cs-453,11,26,.,,O,
