docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
cs-1117,0,1,Účet,,O,
cs-1117,0,2,za,,O,
cs-1117,0,3,czexit,czexit,B-EVT,EVT-Czexit
cs-1117,0,4,.,,O,
cs-1117,1,1,Už,,O,
cs-1117,1,2,jste,,O,
cs-1117,1,3,ho,,O,
cs-1117,1,4,viděli,,O,
cs-1117,1,5,?,,O,
cs-1117,2,1,Víte,,O,
cs-1117,2,2,",",,O,
cs-1117,2,3,co,,O,
cs-1117,2,4,by,,O,
cs-1117,2,5,udělal,,O,
cs-1117,2,6,Tomio,Tomio,B-PER,PER-Tomio-Okamura
cs-1117,2,7,Okamura,Okamura,I-PER,PER-Tomio-Okamura
cs-1117,2,8,po,,O,
cs-1117,2,9,czexitu,czexit,B-EVT,EVT-Czexit
cs-1117,2,10,?,,O,
cs-1117,5,1,Tváří,,O,
cs-1117,5,2,se,,O,
cs-1117,5,3,bojovně,,O,
cs-1117,5,4,",",,O,
cs-1117,5,5,jako,,O,
cs-1117,5,6,samuraj,,O,
cs-1117,5,7,.,,O,
cs-1117,6,1,Harakiri,,O,
cs-1117,6,2,by,,O,
cs-1117,6,3,však,,O,
cs-1117,6,4,nechal,,O,
cs-1117,6,5,na,,O,
cs-1117,6,6,vás,,O,
cs-1117,6,7,.,,O,
cs-1117,7,1,Když,,O,
cs-1117,7,2,samuraj,,O,
cs-1117,7,3,blábolí,,O,
cs-1117,7,4,…,,O,
cs-1117,8,1,Vůdci,,O,
cs-1117,8,2,SPD,SPD,B-ORG,ORG-SPD-Party-CZ
cs-1117,8,3,je,,O,
cs-1117,8,4,všechno,,O,
cs-1117,8,5,jasné,,O,
cs-1117,8,6,–,,O,
cs-1117,8,7,i,,O,
cs-1117,8,8,czexit,czexit,B-EVT,EVT-Czexit
cs-1117,8,9,.,,O,
cs-1117,9,1,Bude,,O,
cs-1117,9,2,zdarma,,O,
cs-1117,9,3,",",,O,
cs-1117,9,4,v,,O,
cs-1117,9,5,podstatě,,O,
cs-1117,9,6,triviální,,O,
cs-1117,9,7,záležitost,,O,
cs-1117,9,8,.,,O,
cs-1117,10,1,V,,O,
cs-1117,10,2,ČT,ČT,B-PRO,PRO-Czech-Television-Ceska-Televize
cs-1117,10,3,o,,O,
cs-1117,10,4,tom,,O,
cs-1117,10,5,nedávno,,O,
cs-1117,10,6,řekl,,O,
cs-1117,10,7,:,,O,
cs-1117,10,8,"""",,O,
cs-1117,10,9,My,,O,
cs-1117,10,10,(,,O,
cs-1117,10,11,SPD,SPD,B-ORG,ORG-SPD-Party-CZ
cs-1117,10,12,),,O,
cs-1117,10,13,máme,,O,
cs-1117,10,14,spočítáno,,O,
cs-1117,10,15,to,,O,
cs-1117,10,16,",",,O,
cs-1117,10,17,že,,O,
cs-1117,10,18,se,,O,
cs-1117,10,19,(,,O,
cs-1117,10,20,s,,O,
cs-1117,10,21,odchodem,,O,
cs-1117,10,22,Česka,Česko,B-LOC,GPE-Czech-Republic
cs-1117,10,23,z,,O,
cs-1117,10,24,Evropské,Evropská,B-ORG,ORG-European-Union
cs-1117,10,25,unie,unie,I-ORG,ORG-European-Union
cs-1117,10,26,),,O,
cs-1117,10,27,nic,,O,
cs-1117,10,28,zásadně,,O,
cs-1117,10,29,ekonomicky,,O,
cs-1117,10,30,nezmění,,O,
cs-1117,10,31,.,,O,
cs-1117,11,1,Není,,O,
cs-1117,11,2,třeba,,O,
cs-1117,11,3,cokoli,,O,
cs-1117,11,4,měnit,,O,
cs-1117,11,5,",",,O,
cs-1117,11,6,nemusíme,,O,
cs-1117,11,7,nic,,O,
cs-1117,11,8,počítat,,O,
cs-1117,11,9,.,,O,
cs-1117,12,1,Všechno,,O,
cs-1117,12,2,bude,,O,
cs-1117,12,3,fungovat,,O,
cs-1117,12,4,dál,,O,
cs-1117,12,5,",",,O,
cs-1117,12,6,akorát,,O,
cs-1117,12,7,bez,,O,
cs-1117,12,8,diktátu,,O,
cs-1117,12,9,Bruselu,Brusel,B-LOC,GPE-Brussles
cs-1117,12,10,.,,O,
cs-1117,13,1,Nevím,,O,
cs-1117,13,2,",",,O,
cs-1117,13,3,v,,O,
cs-1117,13,4,čem,,O,
cs-1117,13,5,je,,O,
cs-1117,13,6,problém,,O,
cs-1117,13,7,.,,O,
cs-1117,18,1,A,,O,
cs-1117,18,2,pokud,,O,
cs-1117,18,3,ho,,O,
cs-1117,18,4,nespočítala,,O,
cs-1117,18,5,",",,O,
cs-1117,18,6,jak,,O,
cs-1117,18,7,může,,O,
cs-1117,18,8,Okamura,Okamura,B-PER,PER-Tomio-Okamura
cs-1117,18,9,tvrdit,,O,
cs-1117,18,10,",",,O,
cs-1117,18,11,že,,O,
cs-1117,18,12,se,,O,
cs-1117,18,13,nic,,O,
cs-1117,18,14,nezmění,,O,
cs-1117,18,15,?,,O,
cs-1117,19,1,Čert,,O,
cs-1117,19,2,se,,O,
cs-1117,19,3,v,,O,
cs-1117,19,4,samurajovi,,O,
cs-1117,19,5,vyznej,,O,
cs-1117,19,6,!,,O,
cs-1117,20,1,Odchod,,O,
cs-1117,20,2,po,,O,
cs-1117,20,3,anglicku,,O,
cs-1117,20,4,.,,O,
cs-1117,21,1,Po,,O,
cs-1117,21,2,nějakém,,O,
cs-1117,21,3,náznaku,,O,
cs-1117,21,4,výpočtu,,O,
cs-1117,21,5,jsem,,O,
cs-1117,21,6,pátral,,O,
cs-1117,21,7,na,,O,
cs-1117,21,8,webu,,O,
cs-1117,21,9,SPD,SPD,B-ORG,ORG-SPD-Party-CZ
cs-1117,21,10,.,,O,
cs-1117,22,1,Nikde,,O,
cs-1117,22,2,ani,,O,
cs-1117,22,3,zmínka,,O,
cs-1117,22,4,.,,O,
cs-1117,23,1,Pouze,,O,
cs-1117,23,2,odkaz,,O,
cs-1117,23,3,na,,O,
cs-1117,23,4,video,,O,
cs-1117,23,5,",",,O,
cs-1117,23,6,na,,O,
cs-1117,23,7,kterém,,O,
cs-1117,23,8,Okamura,Okamura,B-PER,PER-Tomio-Okamura
cs-1117,23,9,a,,O,
cs-1117,23,10,jeho,,O,
cs-1117,23,11,pobočník,,O,
cs-1117,23,12,Radim,Radim,B-PER,PER-Radim-Fiala
cs-1117,23,13,Fiala,Fiala,I-PER,PER-Radim-Fiala
cs-1117,23,14,citují,,O,
cs-1117,23,15,teze,,O,
cs-1117,23,16,z,,O,
cs-1117,23,17,programu,,O,
cs-1117,23,18,SPD,SPD,B-ORG,ORG-SPD-Party-CZ
cs-1117,23,19,",",,O,
cs-1117,23,20,přirovnávají,,O,
cs-1117,23,21,Česko,Česko,B-LOC,GPE-Czech-Republic
cs-1117,23,22,k,,O,
cs-1117,23,23,protektorátu,,O,
cs-1117,23,24,a,,O,
cs-1117,23,25,slibují,,O,
cs-1117,23,26,",",,O,
cs-1117,23,27,že,,O,
cs-1117,23,28,obnoví,,O,
cs-1117,23,29,suverenitu,,O,
cs-1117,23,30,státu,,O,
cs-1117,23,31,.,,O,
cs-1117,27,1,Mezitím,,O,
cs-1117,27,2,libra,,O,
cs-1117,27,3,v,,O,
cs-1117,27,4,nejistém,,O,
cs-1117,27,5,prostředí,,O,
cs-1117,27,6,oslabila,,O,
cs-1117,27,7,",",,O,
cs-1117,27,8,což,,O,
cs-1117,27,9,podražilo,,O,
cs-1117,27,10,dovozy,,O,
cs-1117,27,11,a,,O,
cs-1117,27,12,vyhnalo,,O,
cs-1117,27,13,nahoru,,O,
cs-1117,27,14,inflaci,,O,
cs-1117,27,15,.,,O,
cs-1117,28,1,Reálné,,O,
cs-1117,28,2,mzdy,,O,
cs-1117,28,3,za,,O,
cs-1117,28,4,poslední,,O,
cs-1117,28,5,rok,,O,
cs-1117,28,6,v,,O,
cs-1117,28,7,ostrovní,,O,
cs-1117,28,8,monarchii,,O,
cs-1117,28,9,poklesly,,O,
cs-1117,28,10,o,,O,
cs-1117,28,11,0,,O,
cs-1117,28,12,",",,O,
cs-1117,28,13,4,,O,
cs-1117,28,14,procenta,,O,
cs-1117,28,15,!,,O,
cs-1117,29,1,Takže,,O,
cs-1117,29,2,brexit,brexit,B-EVT,EVT-Brexit
cs-1117,29,3,náš,,O,
cs-1117,29,4,vzor,,O,
cs-1117,29,5,?,,O,
