docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
cs-255,0,1,Britské,,O,
cs-255,0,2,firmy,,O,
cs-255,0,3,ztrácejí,,O,
cs-255,0,4,nervy,,O,
cs-255,0,5,.,,O,
cs-255,1,1,Dvoudenní,,O,
cs-255,1,2,vládní,,O,
cs-255,1,3,schůze,,O,
cs-255,1,4,o,,O,
cs-255,1,5,brexitu,brexit,B-EVT,EVT-Brexit
cs-255,1,6,byla,,O,
cs-255,1,7,k,,O,
cs-255,1,8,ničemu,,O,
cs-255,2,1,"""",,O,
cs-255,2,2,Vážně,,O,
cs-255,2,3,jsme,,O,
cs-255,2,4,čekali,,O,
cs-255,2,5,něco,,O,
cs-255,2,6,jiného,,O,
cs-255,2,7,?,,O,
cs-255,2,8,"""",,O,
cs-255,2,9,ptal,,O,
cs-255,2,10,se,,O,
cs-255,2,11,po,,O,
cs-255,2,12,středečních,,O,
cs-255,2,13,a,,O,
cs-255,2,14,čtvrtečních,,O,
cs-255,2,15,rokováních,,O,
cs-255,2,16,politický,,O,
cs-255,2,17,zpravodaj,,O,
cs-255,2,18,BBC,BBC,B-PRO,PRO-BBC
cs-255,2,19,John,John,B-PER,PER-John-Pienaar
cs-255,2,20,Pienaar,Pienaar,I-PER,PER-John-Pienaar
cs-255,2,21,.,,O,
cs-255,3,1,"""",,O,
cs-255,3,2,Další,,O,
cs-255,3,3,schůze,,O,
cs-255,3,4,v,,O,
cs-255,3,5,Downing,Downing,B-LOC,LOC-Downing-Street
cs-255,3,6,Street,Street,I-LOC,LOC-Downing-Street
cs-255,3,7,je,,O,
cs-255,3,8,za,,O,
cs-255,3,9,námi,,O,
cs-255,3,10,.,,O,
cs-255,4,1,V,,O,
cs-255,4,2,jednu,,O,
cs-255,4,3,chvíli,,O,
cs-255,4,4,se,,O,
cs-255,4,5,o,,O,
cs-255,4,6,ní,,O,
cs-255,4,7,hovořilo,,O,
cs-255,4,8,jako,,O,
cs-255,4,9,o,,O,
cs-255,4,10,zlomovém,,O,
cs-255,4,11,jednání,,O,
cs-255,4,12,",",,O,
cs-255,4,13,na,,O,
cs-255,4,14,kterém,,O,
cs-255,4,15,vládní,,O,
cs-255,4,16,kolegové,,O,
cs-255,4,17,odloží,,O,
cs-255,4,18,názorové,,O,
cs-255,4,19,rozdíly,,O,
cs-255,4,20,na,,O,
cs-255,4,21,směřování,,O,
cs-255,4,22,brexitu,brexit,B-EVT,EVT-Brexit
cs-255,4,23,.,,O,
cs-255,5,1,Nic,,O,
cs-255,5,2,takového,,O,
cs-255,5,3,ve,,O,
cs-255,5,4,skutečnosti,,O,
cs-255,5,5,nenastalo,,O,
cs-255,5,6,",",,O,
cs-255,5,7,"""",,O,
cs-255,5,8,napsal,,O,
cs-255,5,9,.,,O,
cs-255,7,1,Na,,O,
cs-255,7,2,jejich,,O,
cs-255,7,3,uskutečnění,,O,
cs-255,7,4,je,,O,
cs-255,7,5,údajně,,O,
cs-255,7,6,potřeba,,O,
cs-255,7,7,do,,O,
cs-255,7,8,různých,,O,
cs-255,7,9,resortů,,O,
cs-255,7,10,přijmout,,O,
cs-255,7,11,stovky,,O,
cs-255,7,12,nových,,O,
cs-255,7,13,pracovníků,,O,
cs-255,7,14,.,,O,
cs-255,11,1,Premiérka,,O,
cs-255,11,2,se,,O,
cs-255,11,3,ve,,O,
cs-255,11,4,čtvrtek,,O,
cs-255,11,5,sešla,,O,
cs-255,11,6,s,,O,
cs-255,11,7,vedoucími,,O,
cs-255,11,8,pracovníky,,O,
cs-255,11,9,19,,O,
cs-255,11,10,japonských,,O,
cs-255,11,11,firem,,O,
cs-255,11,12,včetně,,O,
cs-255,11,13,automobilky,,O,
cs-255,11,14,Nissan,Nissan,B-ORG,ORG-Nissan
cs-255,11,15,a,,O,
cs-255,11,16,banky,,O,
cs-255,11,17,Nomura,Nomura,B-ORG,ORG-Nomura-Holdings-Inc
cs-255,11,18,.,,O,
cs-255,12,1,Mluvčí,,O,
cs-255,12,2,předsedkyně,,O,
cs-255,12,3,vlády,,O,
cs-255,12,4,po,,O,
cs-255,12,5,mítinku,,O,
cs-255,12,6,prozradil,,O,
cs-255,12,7,jen,,O,
cs-255,12,8,to,,O,
cs-255,12,9,",",,O,
cs-255,12,10,že,,O,
cs-255,12,11,se,,O,
cs-255,12,12,všechny,,O,
cs-255,12,13,strany,,O,
cs-255,12,14,shodly,,O,
cs-255,12,15,na,,O,
cs-255,12,16,potřebě,,O,
cs-255,12,17,jednat,,O,
cs-255,12,18,v,,O,
cs-255,12,19,otázkách,,O,
cs-255,12,20,brexitu,brexit,B-EVT,EVT-Brexit
cs-255,12,21,rychle,,O,
cs-255,12,22,a,,O,
cs-255,12,23,zajistit,,O,
cs-255,12,24,obchodní,,O,
cs-255,12,25,vztah,,O,
cs-255,12,26,s,,O,
cs-255,12,27,EU,EU,B-ORG,ORG-European-Union
cs-255,12,28,",",,O,
cs-255,12,29,který,,O,
cs-255,12,30,bude,,O,
cs-255,12,31,po,,O,
cs-255,12,32,přechodném,,O,
cs-255,12,33,období,,O,
cs-255,12,34,bez,,O,
cs-255,12,35,cel,,O,
cs-255,12,36,a,,O,
cs-255,12,37,"""",,O,
cs-255,12,38,do,,O,
cs-255,12,39,největší,,O,
cs-255,12,40,možné,,O,
cs-255,12,41,míry,,O,
cs-255,12,42,zbaven,,O,
cs-255,12,43,tření,,O,
cs-255,12,44,"""",,O,
cs-255,12,45,.,,O,
cs-255,13,1,Osoba,,O,
cs-255,13,2,obeznámená,,O,
cs-255,13,3,s,,O,
cs-255,13,4,průběhem,,O,
cs-255,13,5,schůzky,,O,
cs-255,13,6,pod,,O,
cs-255,13,7,podmínkou,,O,
cs-255,13,8,anonymity,,O,
cs-255,13,9,řekla,,O,
cs-255,13,10,agentuře,,O,
cs-255,13,11,Reuters,Reuters,B-ORG,ORG-Reuters
cs-255,13,12,",",,O,
cs-255,13,13,že,,O,
cs-255,13,14,nic,,O,
cs-255,13,15,konkrétního,,O,
cs-255,13,16,v,,O,
cs-255,13,17,tomto,,O,
cs-255,13,18,směru,,O,
cs-255,13,19,nepadlo,,O,
cs-255,13,20,.,,O,
cs-255,14,1,Japonský,,O,
cs-255,14,2,velvyslanec,,O,
cs-255,14,3,v,,O,
cs-255,14,4,Británii,Británie,B-LOC,GPE-Great-Britain
cs-255,14,5,Kodži,Kodži,B-PER,PER-Koji-Tsoruoka
cs-255,14,6,Curuoka,Curuoka,I-PER,PER-Koji-Tsoruoka
cs-255,14,7,poté,,O,
cs-255,14,8,vystoupil,,O,
cs-255,14,9,s,,O,
cs-255,14,10,netradičně,,O,
cs-255,14,11,přímočarým,,O,
cs-255,14,12,varováním,,O,
cs-255,14,13,",",,O,
cs-255,14,14,když,,O,
cs-255,14,15,uvedl,,O,
cs-255,14,16,",",,O,
cs-255,14,17,že,,O,
cs-255,14,18,žádná,,O,
cs-255,14,19,soukromá,,O,
cs-255,14,20,společnost,,O,
cs-255,14,21,nemůže,,O,
cs-255,14,22,v,,O,
cs-255,14,23,pokračovat,,O,
cs-255,14,24,v,,O,
cs-255,14,25,činnosti,,O,
cs-255,14,26,na,,O,
cs-255,14,27,území,,O,
cs-255,14,28,Británie,Británie,B-LOC,GPE-Great-Britain
cs-255,14,29,",",,O,
cs-255,14,30,pokud,,O,
cs-255,14,31,taková,,O,
cs-255,14,32,činnost,,O,
cs-255,14,33,nebude,,O,
cs-255,14,34,výnosná,,O,
cs-255,14,35,.,,O,
cs-255,15,1,Podle,,O,
cs-255,15,2,BBC,BBC,B-PRO,PRO-BBC
cs-255,15,3,se,,O,
cs-255,15,4,názory,,O,
cs-255,15,5,na,,O,
cs-255,15,6,brexit,brexit,B-EVT,EVT-Brexit
cs-255,15,7,uvnitř,,O,
cs-255,15,8,britské,,O,
cs-255,15,9,vlády,,O,
cs-255,15,10,radikálně,,O,
cs-255,15,11,liší,,O,
cs-255,15,12,",",,O,
cs-255,15,13,s,,O,
cs-255,15,14,táborem,,O,
cs-255,15,15,optimistů,,O,
cs-255,15,16,ministra,,O,
cs-255,15,17,zahraničí,,O,
cs-255,15,18,Borise,Boris,B-PER,PER-Boris-Johnson
cs-255,15,19,Johnsona,Johnson,I-PER,PER-Boris-Johnson
cs-255,15,20,na,,O,
cs-255,15,21,jedné,,O,
cs-255,15,22,straně,,O,
cs-255,15,23,a,,O,
cs-255,15,24,skeptiky,,O,
cs-255,15,25,kolem,,O,
cs-255,15,26,ministra,,O,
cs-255,15,27,financí,,O,
cs-255,15,28,Philippa,Philipp,B-PER,PER-Philip-Hammond
cs-255,15,29,Hammonda,Hammond,I-PER,PER-Philip-Hammond
cs-255,15,30,na,,O,
cs-255,15,31,straně,,O,
cs-255,15,32,druhé,,O,
cs-255,15,33,.,,O,
