docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,ner,clID
sl-79,0,1,Adia,Adria,B-ORG,ORG-Adria-Airways
sl-79,0,2,Airways,Airways,I-ORG,ORG-Adria-Airways
sl-79,0,3,vnaprej,,O,
sl-79,0,4,odpovedala,,O,
sl-79,0,5,več,,O,
sl-79,0,6,letov,,O,
sl-79,0,7,do,,O,
sl-79,0,8,konca,,O,
sl-79,0,9,meseca,,O,
sl-79,0,10,",",,O,
sl-79,0,11,nekatere,,O,
sl-79,0,12,pa,,O,
sl-79,0,13,združila,,O,
sl-79,1,1,Adria,Adria,B-ORG,ORG-Adria-Airways
sl-79,1,2,Airways,Airways,I-ORG,ORG-Adria-Airways
sl-79,1,3,",",,O,
sl-79,1,4,ki,,O,
sl-79,1,5,se,,O,
sl-79,1,6,že,,O,
sl-79,1,7,nekaj,,O,
sl-79,1,8,časa,,O,
sl-79,1,9,sooča,,O,
sl-79,1,10,s,,O,
sl-79,1,11,kritikami,,O,
sl-79,1,12,zaradi,,O,
sl-79,1,13,nenadnih,,O,
sl-79,1,14,odpovedi,,O,
sl-79,1,15,in,,O,
sl-79,1,16,združevanj,,O,
sl-79,1,17,letov,,O,
sl-79,1,18,",",,O,
sl-79,1,19,je,,O,
sl-79,1,20,do,,O,
sl-79,1,21,konca,,O,
sl-79,1,22,junija,,O,
sl-79,1,23,odpovedala,,O,
sl-79,1,24,več,,O,
sl-79,1,25,letov,,O,
sl-79,1,26,.,,O,
sl-79,3,1,V,,O,
sl-79,3,2,prevozniku,,O,
sl-79,3,3,predvidevajo,,O,
sl-79,3,4,",",,O,
sl-79,3,5,da,,O,
sl-79,3,6,bodo,,O,
sl-79,3,7,svoje,,O,
sl-79,3,8,letalske,,O,
sl-79,3,9,operacije,,O,
sl-79,3,10,stabilizirali,,O,
sl-79,3,11,z,,O,
sl-79,3,12,začetkom,,O,
sl-79,3,13,naslednjega,,O,
sl-79,3,14,meseca,,O,
sl-79,3,15,.,,O,
sl-79,4,1,V,,O,
sl-79,4,2,Adriji,Adria,B-ORG,ORG-Adria-Airways
sl-79,4,3,so,,O,
sl-79,4,4,v,,O,
sl-79,4,5,odzivu,,O,
sl-79,4,6,na,,O,
sl-79,4,7,današnje,,O,
sl-79,4,8,pisanje,,O,
sl-79,4,9,medijev,,O,
sl-79,4,10,",",,O,
sl-79,4,11,kot,,O,
sl-79,4,12,sta,STA,B-ORG,ORG-Slovenian-Press-Agency
sl-79,4,13,portal,,O,
sl-79,4,14,Siol,Siol,B-ORG,ORG-Siol
sl-79,4,15,in,,O,
sl-79,4,16,Delo,Delo,B-ORG,ORG-Delo
sl-79,4,17,",",,O,
sl-79,4,18,pojasnili,,O,
sl-79,4,19,",",,O,
sl-79,4,20,da,,O,
sl-79,4,21,gre,,O,
sl-79,4,22,večinoma,,O,
sl-79,4,23,za,,O,
sl-79,4,24,nočne,,O,
sl-79,4,25,lete,,O,
sl-79,4,26,na,,O,
sl-79,4,27,relaciji,,O,
sl-79,4,28,Ljubljana-Skopje-Ljubljana,,O,
sl-79,4,29,in,,O,
sl-79,4,30,Ljubljana-Priština-Ljubljana,,O,
sl-79,4,31,",",,O,
sl-79,4,32,nekaj,,O,
sl-79,4,33,poletov,,O,
sl-79,4,34,pa,,O,
sl-79,4,35,je,,O,
sl-79,4,36,bilo,,O,
sl-79,4,37,odpovedanih,,O,
sl-79,4,38,tudi,,O,
sl-79,4,39,na,,O,
sl-79,4,40,posameznih,,O,
sl-79,4,41,drugih,,O,
sl-79,4,42,relacijah,,O,
sl-79,4,43,.,,O,
sl-79,5,1,Danes,,O,
sl-79,5,2,so,,O,
sl-79,5,3,tako,,O,
sl-79,5,4,npr.,,O,
sl-79,5,5,odpovedali,,O,
sl-79,5,6,polete,,O,
sl-79,5,7,na,,O,
sl-79,5,8,relaciji,,O,
sl-79,5,9,Ljubljana-Frankfurt-Ljubljana,,O,
sl-79,5,10,",",,O,
sl-79,5,11,ter,,O,
sl-79,5,12,dve,,O,
sl-79,5,13,rotaciji,,O,
sl-79,5,14,na,,O,
sl-79,5,15,relaciji,,O,
sl-79,5,16,Ljubljana-Priština-Ljubljana,,O,
sl-79,5,17,.,,O,
sl-79,7,1,Zagotovili,,O,
sl-79,7,2,so,,O,
sl-79,7,3,",",,O,
sl-79,7,4,da,,O,
sl-79,7,5,obveščanje,,O,
sl-79,7,6,potnikov,,O,
sl-79,7,7,poteka,,O,
sl-79,7,8,",",,O,
sl-79,7,9,in,,O,
sl-79,7,10,da,,O,
sl-79,7,11,se,,O,
sl-79,7,12,trudijo,,O,
sl-79,7,13,vsem,,O,
sl-79,7,14,potnikom,,O,
sl-79,7,15,",",,O,
sl-79,7,16,ki,,O,
sl-79,7,17,so,,O,
sl-79,7,18,jim,,O,
sl-79,7,19,lete,,O,
sl-79,7,20,odpovedali,,O,
sl-79,7,21,",",,O,
sl-79,7,22,najhitreje,,O,
sl-79,7,23,poiskati,,O,
sl-79,7,24,alternativne,,O,
sl-79,7,25,polete,,O,
sl-79,7,26,.,,O,
sl-79,8,1,"""",,O,
sl-79,8,2,Za,,O,
sl-79,8,3,nastale,,O,
sl-79,8,4,okoliščine,,O,
sl-79,8,5,in,,O,
sl-79,8,6,povzročene,,O,
sl-79,8,7,nevšečnosti,,O,
sl-79,8,8,se,,O,
sl-79,8,9,vsem,,O,
sl-79,8,10,potnikom,,O,
sl-79,8,11,opravičujemo,,O,
sl-79,8,12,in,,O,
sl-79,8,13,zagotavljamo,,O,
sl-79,8,14,",",,O,
sl-79,8,15,da,,O,
sl-79,8,16,delamo,,O,
sl-79,8,17,vse,,O,
sl-79,8,18,",",,O,
sl-79,8,19,da,,O,
sl-79,8,20,poiščemo,,O,
sl-79,8,21,najbolj,,O,
sl-79,8,22,optimalne,,O,
sl-79,8,23,rešitve,,O,
sl-79,8,24,za,,O,
sl-79,8,25,njihovo,,O,
sl-79,8,26,potovanje,,O,
sl-79,8,27,",",,O,
sl-79,8,28,"""",,O,
sl-79,8,29,so,,O,
sl-79,8,30,dodali,,O,
sl-79,8,31,.,,O,
sl-79,9,1,V,,O,
sl-79,9,2,prevozniku,,O,
sl-79,9,3,v,,O,
sl-79,9,4,večinski,,O,
sl-79,9,5,lasti,,O,
sl-79,9,6,družbe,,O,
sl-79,9,7,AA,AA,B-ORG,ORG-AA-International-Aviation-Holding
sl-79,9,8,International,International,I-ORG,ORG-AA-International-Aviation-Holding
sl-79,9,9,Aviation,Aviation,I-ORG,ORG-AA-International-Aviation-Holding
sl-79,9,10,Holding,Holding,I-ORG,ORG-AA-International-Aviation-Holding
sl-79,9,11,oz.,,O,
sl-79,9,12,nemškega,,O,
sl-79,9,13,sklada,,O,
sl-79,9,14,4,4,B-ORG,ORG-4K-Invest
sl-79,9,15,K,K,I-ORG,ORG-4K-Invest
sl-79,9,16,Investments,Investments,I-ORG,ORG-4K-Invest
sl-79,9,17,predvidevajo,,O,
sl-79,9,18,",",,O,
sl-79,9,19,da,,O,
sl-79,9,20,bodo,,O,
sl-79,9,21,svoje,,O,
sl-79,9,22,operacije,,O,
sl-79,9,23,stabilizirali,,O,
sl-79,9,24,z,,O,
sl-79,9,25,začetkom,,O,
sl-79,9,26,julija,,O,
sl-79,9,27,.,,O,
sl-79,10,1,Na,,O,
sl-79,10,2,Siolu,Siol,B-ORG,ORG-Siol
sl-79,10,3,so,,O,
sl-79,10,4,medtem,,O,
sl-79,10,5,zapisali,,O,
sl-79,10,6,",",,O,
sl-79,10,7,da,,O,
sl-79,10,8,so,,O,
sl-79,10,9,po,,O,
sl-79,10,10,informacijah,,O,
sl-79,10,11,njihovih,,O,
sl-79,10,12,dobro,,O,
sl-79,10,13,obveščenih,,O,
sl-79,10,14,virov,,O,
sl-79,10,15,razlog,,O,
sl-79,10,16,za,,O,
sl-79,10,17,množične,,O,
sl-79,10,18,odpovedi,,O,
sl-79,10,19,poletov,,O,
sl-79,10,20,tehnične,,O,
sl-79,10,21,težave,,O,
sl-79,10,22,z,,O,
sl-79,10,23,letali,,O,
sl-79,10,24,in,,O,
sl-79,10,25,pomanjkanje,,O,
sl-79,10,26,posadk,,O,
sl-79,10,27,.,,O,
sl-79,11,1,V,,O,
sl-79,11,2,primeru,,O,
sl-79,11,3,podobnih,,O,
sl-79,11,4,težav,,O,
sl-79,11,5,letalske,,O,
sl-79,11,6,družbe,,O,
sl-79,11,7,najemajo,,O,
sl-79,11,8,letala,,O,
sl-79,11,9,s,,O,
sl-79,11,10,posadko,,O,
sl-79,11,11,",",,O,
sl-79,11,12,a,,O,
sl-79,11,13,imajo,,O,
sl-79,11,14,v,,O,
sl-79,11,15,Adrii,Adria,B-ORG,ORG-Adria-Airways
sl-79,11,16,že,,O,
sl-79,11,17,dalj,,O,
sl-79,11,18,časa,,O,
sl-79,11,19,likvidnostne,,O,
sl-79,11,20,težave,,O,
sl-79,11,21,",",,O,
sl-79,11,22,so,,O,
sl-79,11,23,navedli,,O,
sl-79,11,24,na,,O,
sl-79,11,25,portalu,,O,
sl-79,11,26,.,,O,
sl-79,13,1,Zaradi,,O,
sl-79,13,2,tega,,O,
sl-79,13,3,imajo,,O,
sl-79,13,4,v,,O,
sl-79,13,5,družbi,,O,
sl-79,13,6,precejšnje,,O,
sl-79,13,7,stroške,,O,
sl-79,13,8,za,,O,
sl-79,13,9,odškodnine,,O,
sl-79,13,10,",",,O,
sl-79,13,11,kar,,O,
sl-79,13,12,je,,O,
sl-79,13,13,pred,,O,
sl-79,13,14,časom,,O,
sl-79,13,15,v,,O,
sl-79,13,16,pogovoru,,O,
sl-79,13,17,za,,O,
sl-79,13,18,STA,STA,B-ORG,ORG-Slovenian-Press-Agency
sl-79,13,19,povedal,,O,
sl-79,13,20,tudi,,O,
sl-79,13,21,prvi,,O,
sl-79,13,22,mož,,O,
sl-79,13,23,družbe,,O,
sl-79,13,24,Holger,Holger,B-PER,PER-Holger-Kowarsch
sl-79,13,25,Kowarsch,Kowarsch,I-PER,PER-Holger-Kowarsch
sl-79,13,26,.,,O,
sl-79,14,1,Novico,,O,
sl-79,14,2,o,,O,
sl-79,14,3,odpovedih,,O,
sl-79,14,4,Adrijinih,Adria,B-ORG,ORG-Adria-Airways
sl-79,14,5,letov,,O,
sl-79,14,6,je,,O,
sl-79,14,7,komentirala,,O,
sl-79,14,8,tudi,,O,
sl-79,14,9,evropska,,O,
sl-79,14,10,komisarka,,O,
sl-79,14,11,za,,O,
sl-79,14,12,promet,,O,
sl-79,14,13,Violeta,Violeta,B-PER,PER-Violeta-Bulc
sl-79,14,14,Bulc,Bulc,I-PER,PER-Violeta-Bulc
sl-79,14,15,.,,O,
sl-79,17,1,Več,,O,
sl-79,17,2,srbskih,,O,
sl-79,17,3,novičarskih,,O,
sl-79,17,4,portalov,,O,
sl-79,17,5,je,,O,
sl-79,17,6,medtem,,O,
sl-79,17,7,v,,O,
sl-79,17,8,četrtek,,O,
sl-79,17,9,poročalo,,O,
sl-79,17,10,",",,O,
sl-79,17,11,da,,O,
sl-79,17,12,je,,O,
sl-79,17,13,Adriia,Adria,B-ORG,ORG-Adria-Airways
sl-79,17,14,Airways,Airways,I-ORG,ORG-Adria-Airways
sl-79,17,15,pri,,O,
sl-79,17,16,Evropski,Evropska,B-ORG,ORG-European-Commission
sl-79,17,17,komisiji,komisija,I-ORG,ORG-European-Commission
sl-79,17,18,sprožila,,O,
sl-79,17,19,postopek,,O,
sl-79,17,20,proti,,O,
sl-79,17,21,Srbiji,Srbija,B-LOC,GPE-Serbia
sl-79,17,22,zaradi,,O,
sl-79,17,23,državne,,O,
sl-79,17,24,pomoč,,O,
sl-79,17,25,",",,O,
sl-79,17,26,ki,,O,
sl-79,17,27,so,,O,
sl-79,17,28,jo,,O,
sl-79,17,29,v,,O,
sl-79,17,30,Beogradu,Beograd,B-LOC,GPE-Belgrade
sl-79,17,31,dodelili,,O,
sl-79,17,32,prevozniku,,O,
sl-79,17,33,Air,Air,B-ORG,ORG-Air-Serbia
sl-79,17,34,Serbia,Serbia,I-ORG,ORG-Air-Serbia
sl-79,17,35,.,,O,
sl-79,19,1,V,,O,
sl-79,19,2,Adrii,Adria,B-ORG,ORG-Adria-Airways
sl-79,19,3,so,,O,
sl-79,19,4,za,,O,
sl-79,19,5,STA,STA,B-ORG,ORG-Slovenian-Press-Agency
sl-79,19,6,sprožitev,,O,
sl-79,19,7,postopka,,O,
sl-79,19,8,potrdili,,O,
sl-79,19,9,",",,O,
sl-79,19,10,več,,O,
sl-79,19,11,informacij,,O,
sl-79,19,12,pa,,O,
sl-79,19,13,ta,,O,
sl-79,19,14,trenutek,,O,
sl-79,19,15,niso,,O,
sl-79,19,16,mogli,,O,
sl-79,19,17,dati,,O,
sl-79,19,18,.,,O,
sl-79,22,1,Evropska,Evropska,B-ORG,ORG-European-Commission
sl-79,22,2,komisija,komisija,I-ORG,ORG-European-Commission
sl-79,22,3,sicer,,O,
sl-79,22,4,nima,,O,
sl-79,22,5,pristojnosti,,O,
sl-79,22,6,neposrednega,,O,
sl-79,22,7,ukrepanja,,O,
sl-79,22,8,v,,O,
sl-79,22,9,državah,,O,
sl-79,22,10,kandidatkah,,O,
sl-79,22,11,za,,O,
sl-79,22,12,vstop,,O,
sl-79,22,13,v,,O,
sl-79,22,14,EU,EU,B-ORG,ORG-European-Union
sl-79,22,15,.,,O,
sl-79,23,1,Preiskovanje,,O,
sl-79,23,2,in,,O,
sl-79,23,3,odločanje,,O,
sl-79,23,4,na,,O,
sl-79,23,5,področju,,O,
sl-79,23,6,državnih,,O,
sl-79,23,7,pomoči,,O,
sl-79,23,8,je,,O,
sl-79,23,9,tako,,O,
sl-79,23,10,izključno,,O,
sl-79,23,11,v,,O,
sl-79,23,12,rokah,,O,
sl-79,23,13,srbske,,O,
sl-79,23,14,komisije,,O,
sl-79,23,15,za,,O,
sl-79,23,16,nadzor,,O,
sl-79,23,17,državne,,O,
sl-79,23,18,pomoči,,O,
sl-79,23,19,.,,O,
sl-79,24,1,Na,,O,
sl-79,24,2,to,,O,
sl-79,24,3,se,,O,
sl-79,24,4,je,,O,
sl-79,24,5,sicer,,O,
sl-79,24,6,Adria,Adria,B-ORG,ORG-Adria-Airways
sl-79,24,7,po,,O,
sl-79,24,8,Gajinovih,Gajin,B-PER,PER-Dragan-Gajin
sl-79,24,9,besedah,,O,
sl-79,24,10,že,,O,
sl-79,24,11,obrnila,,O,
sl-79,24,12,",",,O,
sl-79,24,13,a,,O,
sl-79,24,14,se,,O,
sl-79,24,15,do,,O,
sl-79,24,16,zdaj,,O,
sl-79,24,17,glede,,O,
sl-79,24,18,pomoči,,O,
sl-79,24,19,Air,Air,B-ORG,ORG-Air-Serbia
sl-79,24,20,Serbia,Serbia,I-ORG,ORG-Air-Serbia
sl-79,24,21,ni,,O,
sl-79,24,22,izrekla,,O,
sl-79,24,23,.,,O,
sl-79,25,1,Lahko,,O,
sl-79,25,2,pa,,O,
sl-79,25,3,v,,O,
sl-79,25,4,komisiji,,O,
sl-79,25,5,po,,O,
sl-79,25,6,neuradnih,,O,
sl-79,25,7,informacijah,,O,
sl-79,25,8,iz,,O,
sl-79,25,9,Bruslja,Bruselj,B-LOC,GPE-Brussles
sl-79,25,10,srbskim,,O,
sl-79,25,11,organom,,O,
sl-79,25,12,v,,O,
sl-79,25,13,takšnem,,O,
sl-79,25,14,primeru,,O,
sl-79,25,15,ponudijo,,O,
sl-79,25,16,usmeritve,,O,
sl-79,25,17,in,,O,
sl-79,25,18,podporo,,O,
sl-79,25,19,.,,O,
sl-79,28,1,Sama,,O,
sl-79,28,2,Adria,Adria,B-ORG,ORG-Adria-Airways
sl-79,28,3,pa,,O,
sl-79,28,4,je,,O,
sl-79,28,5,bila,,O,
sl-79,28,6,pred,,O,
sl-79,28,7,več,,O,
sl-79,28,8,leti,,O,
sl-79,28,9,v,,O,
sl-79,28,10,postopku,,O,
sl-79,28,11,Evropske,Evropska,B-ORG,ORG-European-Commission
sl-79,28,12,komisije,komisija,I-ORG,ORG-European-Commission
sl-79,28,13,na,,O,
sl-79,28,14,zahtevo,,O,
sl-79,28,15,nizkocenovnega,,O,
sl-79,28,16,letalskega,,O,
sl-79,28,17,prevoznika,,O,
sl-79,28,18,Ryanair,Ryanair,B-ORG,ORG-Ryanair
sl-79,28,19,",",,O,
sl-79,28,20,vendar,,O,
sl-79,28,21,v,,O,
sl-79,28,22,Bruslju,Bruselj,B-LOC,GPE-Brussles
sl-79,28,23,niso,,O,
sl-79,28,24,ugotovili,,O,
sl-79,28,25,nepravilnosti,,O,
sl-79,28,26,.,,O,
