docId,sentenceId,tokenId,text,lemma,calcLemma,upos,xpos,ner,clID
pl-44,0,1,Papież,,papież,subst:sg:nom:m1,NOUN,O,
pl-44,0,2,spotkał,,spotkać,praet:sg:m1:perf,VERB,O,
pl-44,0,3,się,,się,part,PRON,O,
pl-44,0,4,z,,z,prep:inst:nwok,ADP,O,
pl-44,0,5,rodziną,,rodzina,subst:sg:inst:f,NOUN,O,
pl-44,0,6,Asii,Asia,Asia,subst:sg:gen:f,PROPN,B-PER,PER-Asia-Bibi
pl-44,0,7,Bibi,Bibi,Bibi,subst:sg:gen:f,PROPN,I-PER,PER-Asia-Bibi
pl-44,0,8,.,PAD,.,interp,PUNCT,I-PER,PER-Asia-Bibi
pl-44,1,1,W,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-44,1,2,Pakistanie,Pakistan,Pakistan,subst:sg:loc:m3,PROPN,B-LOC,GPE-Pakistan
pl-44,1,3,domagają,,domagać,fin:pl:ter:imperf,VERB,O,
pl-44,1,4,się,,się,part,PRON,O,
pl-44,1,5,jej,,on,ppron3:sg:gen:f:ter:akc:npraep,PRON,O,
pl-44,1,6,śmierci,,śmierć,subst:sg:gen:f,NOUN,O,
pl-44,2,1,Bitrus,Bitrus,Bitrus,subst:sg:nom:m1,PROPN,B-PER,PER-Rebecca-Bitrus
pl-44,2,2,i,,i,conj,CCONJ,O,
pl-44,2,3,rodzina,,rodzina,subst:sg:nom:f,NOUN,O,
pl-44,2,4,Bibi,Bibi,Bibi,subst:sg:gen:f,PROPN,B-PER,PER-Asia-Bibi
pl-44,2,5,znaleźli,,znaleźć,praet:pl:m1:perf,VERB,O,
pl-44,2,6,się,,się,part,PRON,O,
pl-44,2,7,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-44,2,8,składzie,,skład,subst:sg:loc:m3,NOUN,O,
pl-44,2,9,delegacji,,delegacja,subst:sg:gen:f,NOUN,O,
pl-44,2,10,Papieskiego,Papieskie,papieski,adj:sg:gen:n:pos,ADJ,B-ORG,ORG-ACN-Aid-to-the-Church-in-Need
pl-44,2,11,Stowarzyszenia,Stowarzyszenie,stowarzyszenie,subst:sg:gen:n:ncol,NOUN,I-ORG,ORG-ACN-Aid-to-the-Church-in-Need
pl-44,2,12,Pomoc,Pomoc,pomoc,subst:sg:acc:f,NOUN,I-ORG,ORG-ACN-Aid-to-the-Church-in-Need
pl-44,2,13,Kościołowi,Kościołowi,Kościół,subst:sg:dat:m1,PROPN,I-ORG,ORG-ACN-Aid-to-the-Church-in-Need
pl-44,2,14,w,w,w,prep:loc:nwok,ADP,I-ORG,ORG-ACN-Aid-to-the-Church-in-Need
pl-44,2,15,Potrzebie,Potrzebie,potrzeba,subst:sg:loc:f,NOUN,I-ORG,ORG-ACN-Aid-to-the-Church-in-Need
pl-44,2,16,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-44,2,17,którą,,który,adj:sg:acc:f:pos,DET,O,
pl-44,2,18,Franciszek,Franciszek,Franciszek,subst:sg:nom:m1,PROPN,B-PER,PER-Pope-Francis
pl-44,2,19,przyjmie,,przyjąć,fin:sg:ter:perf,VERB,O,
pl-44,2,20,z,,z,prep:gen:nwok,ADP,O,
pl-44,2,21,okazji,,okazja,subst:sg:gen:f,NOUN,O,
pl-44,2,22,inicjatywy,,inicjatywa,subst:sg:gen:f,NOUN,O,
pl-44,2,23,#,#,#,subst:sg:nom:m1,PROPN,B-EVT,EVT-ColloseoRosso
pl-44,2,24,ColosseoRosso,ColosseoRosso,ColosseoRosso,subst:sg:nom:m1,PROPN,I-EVT,EVT-ColloseoRosso
pl-44,2,25,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-44,8,1,Rebbecca,Rebbecca,Rebbecco,subst:sg:nom:f,PROPN,B-PER,PER-Rebecca-Bitrus
pl-44,8,2,Bitrus,Bitrus,Bitrus,subst:sg:nom:f,PROPN,I-PER,PER-Rebecca-Bitrus
pl-44,8,3,wraz,,wraz,adv,ADV,O,
pl-44,8,4,z,,z,prep:inst:nwok,ADP,O,
pl-44,8,5,mężem,,mąż,subst:sg:inst:m1,NOUN,O,
pl-44,8,6,i,,i,conj,CCONJ,O,
pl-44,8,7,dwoma,,dwa,num:pl:inst:m1:congr,NUM,O,
pl-44,8,8,małymi,,mały,adj:pl:inst:m1:pos,ADJ,O,
pl-44,8,9,synami,,syn,subst:pl:inst:m1,NOUN,O,
pl-44,8,10,padła,,paść,praet:sg:f:perf,VERB,O,
pl-44,8,11,ofiarą,,ofiara,subst:sg:inst:f,NOUN,O,
pl-44,8,12,napadu,,napad,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-44,8,13,islamskich,,islamski,adj:pl:gen:m1:pos,ADJ,O,
pl-44,8,14,terrorystów,,terrorysta,subst:pl:gen:m1,NOUN,O,
pl-44,8,15,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-44,9,1,Po,,po,prep:loc,ADP,O,
pl-44,9,2,porwaniu,,porwanie,subst:sg:loc:n:ncol,NOUN,O,
pl-44,9,3,poroniła,,poronić,praet:sg:f:perf,VERB,O,
pl-44,9,4,trzecie,,trzeci,adj:sg:acc:n:pos,ADJ,O,
pl-44,9,5,dziecko,,dziecko,subst:sg:acc:n:col,NOUN,O,
pl-44,9,6,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-44,10,1,Już,,już,part,PART,O,
pl-44,10,2,wcześniej,,wcześnie,adv:com,ADV,O,
pl-44,10,3,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-44,10,4,przed,,przed,prep:inst:nwok,ADP,O,
pl-44,10,5,audiencją,,audiencja,subst:sg:inst:f,NOUN,O,
pl-44,10,6,zapowiedziała,,zapowiedzieć,praet:sg:f:perf,VERB,O,
pl-44,10,7,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-44,10,8,że,,że,comp,SCONJ,O,
pl-44,10,9,poprosi,,poprosić,fin:sg:ter:perf,VERB,O,
pl-44,10,10,papieża,,papież,subst:sg:acc:m1,NOUN,O,
pl-44,10,11,o,,o,prep:acc,ADP,O,
pl-44,10,12,modlitwę,,modlitwa,subst:sg:acc:f,NOUN,O,
pl-44,10,13,za,,za,prep:acc,ADP,O,
pl-44,10,14,wszystkie,,wszystek,adj:pl:acc:n:pos,DET,O,
pl-44,10,15,dziewczęta,,dziewczę,subst:pl:acc:n:ncol,NOUN,O,
pl-44,10,16,nadal,,nadal,adv,ADV,O,
pl-44,10,17,znajdujące,,znajdować,pact:pl:acc:n:imperf:aff,ADJ,O,
pl-44,10,18,się,,się,part,PRON,O,
pl-44,10,19,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-44,10,20,rękach,,ręka,subst:pl:loc:f,NOUN,O,
pl-44,10,21,Boko,Boko,Boko,subst:sg:gen:n:ncol,PROPN,B-ORG,ORG-Boko-Haram
pl-44,10,22,Haram,Haram,Haram,subst:sg:acc:n,PROPN,I-ORG,ORG-Boko-Haram
pl-44,10,23,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-44,11,1,Rebecca,Rebecca,Rebecco,subst:sg:nom:f,PROPN,B-PER,PER-Rebecca-Bitrus
pl-44,11,2,wyznała,,wyznać,praet:sg:f:perf,VERB,O,
pl-44,11,3,też,,też,part,PART,O,
pl-44,11,4,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-44,11,5,że,,że,comp,SCONJ,O,
pl-44,11,6,z,,z,prep:gen:nwok,ADP,O,
pl-44,11,7,głębi,,głębia,subst:sg:gen:f,NOUN,O,
pl-44,11,8,serca,,serce,subst:sg:gen:n:ncol,NOUN,O,
pl-44,11,9,przebaczyła,,przebaczyć,praet:sg:f:perf,VERB,O,
pl-44,11,10,prześladowcom,,prześladowca,subst:pl:dat:m1,NOUN,O,
pl-44,11,11,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-44,12,1,Asia,Asia,Asia,subst:sg:nom:f,PROPN,B-PER,PER-Asia-Bibi
pl-44,12,2,Bibi,Bibi,Bibi,subst:sg:nom:f,PROPN,I-PER,PER-Asia-Bibi
pl-44,12,3,przebywa,,przebywać,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-44,12,4,od,,od,prep:gen:nwok,ADP,O,
pl-44,12,5,dziewięciu,,dziewięć,num:pl:gen:m3:congr,NUM,O,
pl-44,12,6,lat,,rok,subst:pl:gen:m3,NOUN,O,
pl-44,12,7,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-44,12,8,więzieniu,,więzienie,subst:sg:loc:n:ncol,NOUN,O,
pl-44,12,9,za,,za,prep:acc,ADP,O,
pl-44,12,10,rzekome,,rzekomy,adj:sg:acc:n:pos,ADJ,O,
pl-44,12,11,bluźnierstwo,,bluźnierstwo,subst:sg:acc:n:ncol,NOUN,O,
pl-44,12,12,przeciw,,przeciw,prep:dat,ADP,O,
pl-44,12,13,Mahometowi,Mahomet,Mahomet,subst:sg:dat:m1,PROPN,B-PER,PER-Mahomet
pl-44,12,14,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-44,13,1,Według,,według,prep:gen,ADP,O,
pl-44,13,2,jej,,on,ppron3:sg:gen:f:ter:akc:npraep,PRON,O,
pl-44,13,3,prawników,,prawnik,subst:pl:gen:m1,NOUN,O,
pl-44,13,4,jest,,być,fin:sg:ter:imperf,AUX,O,
pl-44,13,5,szansa,,szansa,subst:sg:nom:f,NOUN,O,
pl-44,13,6,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-44,13,7,że,,że,comp,SCONJ,O,
pl-44,13,8,przed,,przed,prep:inst:nwok,ADP,O,
pl-44,13,9,Wielkanocą,Wielkanoc,Wielkanoca,subst:sg:inst:f,PROPN,B-EVT,EVT-Easter
pl-44,13,10,odbędzie,,odbyć,fin:sg:ter:perf,VERB,O,
pl-44,13,11,się,,się,part,PRON,O,
pl-44,13,12,rozprawa,,rozprawa,subst:sg:nom:f,NOUN,O,
pl-44,13,13,sądowa,,sądowy,adj:sg:nom:f:pos,ADJ,O,
pl-44,13,14,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-44,13,15,decydująca,,decydować,adj:sg:nom:f:imperf:aff,ADJ,O,
pl-44,13,16,o,,o,prep:loc,ADP,O,
pl-44,13,17,jej,,on,ppron3:sg:gen:f:ter:akc:npraep,PRON,O,
pl-44,13,18,ewentualnym,,ewentualny,adj:sg:loc:n:pos,ADJ,O,
pl-44,13,19,uwolnieniu,,uwolnić,ger:sg:loc:n:perf:aff,NOUN,O,
pl-44,13,20,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-44,14,1,Jej,,on,ppron3:sg:gen:f:ter:akc:npraep,PRON,O,
pl-44,14,2,mąż,,mąż,subst:sg:nom:m1,NOUN,O,
pl-44,14,3,i,,i,conj,CCONJ,O,
pl-44,14,4,córka,,córka,subst:sg:nom:f,NOUN,O,
pl-44,14,5,spotkali,,spotkać,praet:pl:m1:perf,VERB,O,
pl-44,14,6,się,,się,part,PRON,O,
pl-44,14,7,już,,już,part,PART,O,
pl-44,14,8,wcześniej,,wcześnie,adv:com,ADV,O,
pl-44,14,9,z,,z,prep:inst:nwok,ADP,O,
pl-44,14,10,papieżem,,papież,subst:sg:inst:m1,NOUN,O,
pl-44,14,11,Franciszkiem,Franciszek,Franciszek,subst:sg:inst:m1,PROPN,B-PER,PER-Pope-Francis
pl-44,14,12,23,,23,adj:sg:gen:m3:pos,ADJ,O,
pl-44,14,13,kwietnia,,kwiecień,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-44,14,14,2015,,2015,adj:sg:gen:m3:pos,ADJ,O,
pl-44,14,15,roku,,rok,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-44,14,16,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-44,15,1,Pakistańska,,pakistański,adj:sg:nom:f:pos,ADJ,O,
pl-44,15,2,chrześcijanka,,chrześcijanka,subst:sg:nom:f,NOUN,O,
pl-44,15,3,trafiła,,trafić,praet:sg:f:perf,VERB,O,
pl-44,15,4,do,,do,prep:gen,ADP,O,
pl-44,15,5,więzienia,,więzienie,subst:sg:gen:n:ncol,NOUN,O,
pl-44,15,6,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-44,15,7,2009,,2009,adj:sg:loc:m3:pos,ADJ,O,
pl-44,15,8,r,,rok,brev:pun,X,O,
pl-44,15,9,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-44,16,12,”,,”,interp,PUNCT,O,
pl-44,16,13,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-44,17,1,Kobieta,,kobieta,subst:sg:nom:f,NOUN,O,
pl-44,17,2,rok,,rok,subst:sg:acc:m3,NOUN,O,
pl-44,17,3,później,,późno,adv:com,ADV,O,
pl-44,17,4,została,,zostać,praet:sg:f:perf,AUX,O,
pl-44,17,5,za,,za,prep:acc,ADP,O,
pl-44,17,6,to,,to,subst:sg:acc:n:ncol,PRON,O,
pl-44,17,7,skazana,,skazać,ppas:sg:nom:f:perf:aff,ADJ,O,
pl-44,17,8,na,,na,prep:acc,ADP,O,
pl-44,17,9,śmierć,,śmierć,subst:sg:acc:f,NOUN,O,
pl-44,17,10,przez,,przez,prep:acc:nwok,ADP,O,
pl-44,17,11,powieszenie,,powiesić,ger:sg:acc:n:perf:aff,NOUN,O,
pl-44,17,12,za,,za,prep:acc,ADP,O,
pl-44,17,13,rzekome,,rzekomy,adj:sg:acc:n:pos,ADJ,O,
pl-44,17,14,bluźnierstwo,,bluźnierstwo,subst:sg:acc:n:ncol,NOUN,O,
pl-44,17,15,przeciw,,przeciw,prep:dat,ADP,O,
pl-44,17,16,Mahometowi,Mahomet,Mahomet,subst:sg:dat:m1,PROPN,B-PER,PER-Mahomet
pl-44,17,17,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-44,18,1,Pakistański,,pakistański,adj:sg:nom:m3:pos,ADJ,O,
pl-44,18,2,sąd,,sąd,subst:sg:nom:m3,NOUN,O,
pl-44,18,3,odroczył,,odroczyć,praet:sg:m3:perf,VERB,O,
pl-44,18,4,proces,,proces,subst:sg:acc:m3,NOUN,O,
pl-44,18,5,ws,,wsies,brev:pun,X,O,
pl-44,18,6,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-44,18,7,skazanej,,skazany,adj:sg:gen:f:pos,ADJ,O,
pl-44,18,8,na,,na,prep:acc,ADP,O,
pl-44,18,9,śmierć,,śmierć,subst:sg:acc:f,NOUN,O,
pl-44,18,10,a,,a,conj,CCONJ,O,
pl-44,18,11,Sąd,Sąd,sąd,subst:sg:nom:m3,NOUN,B-ORG,ORG-Supreme-Court-of-Pakistan
pl-44,18,12,Najwyższy,Najwyższy,wysoki,adj:sg:nom:m3:sup,ADJ,I-ORG,ORG-Supreme-Court-of-Pakistan
pl-44,18,13,wciąż,,wciąż,adv,ADV,O,
pl-44,18,14,nie,,nie,part,PART,O,
pl-44,18,15,wydał,,wydać,praet:sg:m3:perf,VERB,O,
pl-44,18,16,wyroku,,wyrok,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-44,18,17,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-44,18,18,jej,,on,ppron3:sg:gen:f:ter:akc:npraep,PRON,O,
pl-44,18,19,sprawie,,sprawa,subst:sg:loc:f,NOUN,O,
pl-44,18,20,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-44,19,1,Jak,,jak,adv:pos,ADV,O,
pl-44,19,2,podaje,,podawać,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-44,19,3,Radio,Radio,radio,subst:sg:nom:n:ncol,NOUN,B-PRO,PRO-Radio-Vaticana
pl-44,19,4,Watykańskie,Watykańskie,watykański,adj:sg:nom:n:pos,ADJ,I-PRO,PRO-Radio-Vaticana
pl-44,19,5,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-44,19,6,jeden,,jeden,adj:sg:nom:m1:pos,ADJ,O,
pl-44,19,7,z,,z,prep:gen:nwok,ADP,O,
pl-44,19,8,sędziów,,sędzia,subst:pl:gen:m1,NOUN,O,
pl-44,19,9,niespodziewanie,,niespodziewanie,adv:pos,ADV,O,
pl-44,19,10,odmówił,,odmówić,praet:sg:m1:perf,VERB,O,
pl-44,19,11,udziału,,udział,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-44,19,12,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-44,19,13,procesie,,proces,subst:sg:loc:m3,NOUN,O,
pl-44,19,14,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-44,21,1,Pakistańscy,,pakistański,adj:pl:nom:m1:pos,ADJ,O,
pl-44,21,2,imamowie,,imam,subst:pl:nom:m1,NOUN,O,
pl-44,21,3,chcą,,chcieć,fin:pl:ter:imperf,VERB,O,
pl-44,21,4,powieszenia,,powiesić,ger:sg:acc:n:perf:aff,NOUN,O,
pl-44,21,5,Bibi,Bibi,Bibi,subst:sg:gen:f,PROPN,B-PER,PER-Asia-Bibi
pl-44,21,6,Pakistańscy,,pakistański,adj:pl:nom:m1:pos,ADJ,O,
pl-44,21,7,przywódcy,,przywódca,subst:pl:nom:m1,NOUN,O,
pl-44,21,8,duchowi,,duchowy,adj:pl:nom:m1:pos,ADJ,O,
pl-44,21,9,domagają,,domagać,fin:pl:ter:imperf,VERB,O,
pl-44,21,10,się,,się,part,PRON,O,
pl-44,21,11,stracenia,,stracić,ger:sg:gen:n:perf:aff,NOUN,O,
pl-44,21,12,kobiety,,kobieta,subst:sg:gen:f,NOUN,O,
pl-44,21,13,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-44,22,1,Ich,,on,ppron3:pl:gen:m1:ter:akc:npraep,PRON,O,
pl-44,22,2,zdaniem,,zdanie,subst:sg:inst:n:ncol,NOUN,O,
pl-44,22,3,odwlekanie,,odwlekać,ger:sg:nom:n:imperf:aff,NOUN,O,
pl-44,22,4,egzekucji,,egzekucja,subst:sg:gen:f,NOUN,O,
pl-44,22,5,podważa,,podważać,fin:sg:ter:imperf,VERB,O,
pl-44,22,6,zaufanie,,zaufanie,subst:sg:acc:n:ncol,NOUN,O,
pl-44,22,7,Pakistańczyków,Pakistańczycy,Pakistańczyk,subst:pl:gen:m1,PROPN,B-PER,GPE-Pakistan
pl-44,22,8,do,,do,prep:gen,ADP,O,
pl-44,22,9,oficjalnego,,oficjalny,adj:sg:gen:m3:pos,ADJ,O,
pl-44,22,10,wymiaru,,wymiar,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-44,22,11,sprawiedliwości,,sprawiedliwość,subst:sg:gen:f,NOUN,O,
pl-44,22,12,.,,.,interp,PUNCT,O,
pl-44,24,1,Jak,,jak,adv:pos,ADV,O,
pl-44,24,2,podała,,podać,praet:sg:f:perf,VERB,O,
pl-44,24,3,agencja,,agencja,subst:sg:nom:f,NOUN,O,
pl-44,24,4,Asia,Asia,Asia,subst:sg:nom:f,PROPN,B-ORG,ORG-Asia-News
pl-44,24,5,News,News,news,subst:sg:nom:m3,PROPN,I-ORG,ORG-Asia-News
pl-44,24,6,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-44,24,7,o,,o,prep:acc,ADP,O,
pl-44,24,8,wykonanie,,wykonać,ger:sg:acc:n:perf:aff,NOUN,O,
pl-44,24,9,wyroku,,wyrok,subst:sg:gen:m3,NOUN,O,
pl-44,24,10,na,,na,prep:acc,ADP,O,
pl-44,24,11,Bibi,Bibi,Bibi,subst:sg:loc:f,PROPN,B-PER,PER-Asia-Bibi
pl-44,24,12,zaapelowało,,zaapelować,praet:sg:n:perf,VERB,O,
pl-44,24,13,kilku,,kilka,num:pl:nom:m1:rec,DET,O,
pl-44,24,14,znanych,,znany,adj:pl:gen:m1:pos,ADJ,O,
pl-44,24,15,muzułmańskich,,muzułmański,adj:pl:gen:m1:pos,ADJ,O,
pl-44,24,16,kaznodziejów,,kaznodziej,subst:pl:gen:m1,NOUN,O,
pl-44,24,17,",",,",",interp,PUNCT,O,
pl-44,24,18,w,,w,prep:loc:nwok,ADP,O,
pl-44,24,19,tym,,to,subst:sg:loc:n:ncol,PRON,O,
pl-44,24,20,pakistański,,pakistański,adj:sg:nom:m1:pos,ADJ,O,
pl-44,24,21,mufti,,muftia,subst:sg:nom:m1,NOUN,O,
pl-44,24,22,Muhammad,Muhammad,Muhammad,subst:sg:nom:m1,PROPN,B-PER,PER-Muhammad-Haneef-Qureshi
pl-44,24,23,Haneef,Haneef,Haneef,subst:sg:nom:m1,PROPN,I-PER,PER-Muhammad-Haneef-Qureshi
pl-44,24,24,Qureshi,Qureshi,Qureshi,subst:sg:nom:m1,PROPN,I-PER,PER-Muhammad-Haneef-Qureshi
pl-44,24,25,.,,.,interp,PUNCT,O,
